9月/t 11日/t 下午/t ，/wd 沉没/vi 的/ude1 渡船/n 从/p 水底/s 打捞/v 出/vf 水/n ，/wd 停放/v 在/p 岸边/s 。/wj 毕志毅/nr //w 摄/vg 唐浩/nr 、/wn 唐恒/nr 沉船/n 事故/n 中/f ，/wd 来自/v 水/n 西村/ns 的/ude1 唐恒/nr 和/cc 唐浩/nr 等/udeng 5/b 位/q 少年/n 勇敢/a 地/ude2 多次/mq 跳/vi 入/v 水中/s 救起/v 多/m 名/q 女/b 同学/n 。/wj 图/n 为/p 唐恒/nr 在/p 事发/vi 现场/s 附近/f 讲述/v 救人/vi 的/ude1 情形/n 。/wj 毕志毅/nr //w 摄/vg 新/a 快/a 报/n 记者/n  林/ng 良田/n  郭/nr1 小/a 为/v 陈俊成/nr ，/wd 14/m 岁/qt ，/wd 塘/ng 田/n 市镇/n 中学/n 初二/t 学生/n ；/wf 唐浩/nr ，/wd 14/m 岁/qt ，/wd 塘/ng 田/n 市镇/n 中学/n 初一/t 学生/n ；/wf 唐恒/nr ，/wd 13/d 岁/qt ，/wd 塘/ng 田/n 市镇/n 中学/n 初二/t 学生/n ；/wf 唐/nr1 苗/n ，/wd 14/m 岁/qt ，/wd 塘/ng 田/n 市镇/n 中学/n 初二/t 学生/n ；/wf 陈志文/nr ，/wd 14/m 岁/qt ，/wd 塘/ng 田/n 市镇/n 中学/n 初三/t 学生/n 。/wj 这/rzv 5/f 名/q 男/b 生/v 在/p 沉船/n 后/f 的/ude1 第一/m 时间/n 跳/vi 下/f 水/n 救人/vi …/ws …/ws 回忆/v 起/vf 事故/n 发生/v 的/ude1 前/f 一刻/mq ，/wd 陈俊/nr 成/v 记得/v 自己/rr 正/d 透过/v 船/n 窗/ng 看/v 河里/s 的/ude1 风景/n ，/wd 除了/p 早已/d 见/v 惯/v 了/ule 的/ude1 河/n 中/b 沙丘/n 、/wn 挖沙/vn 船/n ，/wd 让/v 他/rr 有点/d 疑惑/v 的/ude1 是/vshi ，/wd “/wyz 今天/t 的/ude1 河水/n 怎么/ryv 变/v 浅/a 了/ule 一些/mq ？/ww ”/wyy 来不及/v 多/ad 想/v ，/wd 伴/v 着/uzhe 船/n 的/ude1 摇晃/v ，/wd 他/rr 又/d 被/pbei 身边/s 的/ude1 同学/n 碰/v 了/ule 一下/mq ，/wd “/wyz 因为/c 太/d 挤/v 了/y 。/wj ”/wyy “/wyz 砰/o ！/wt ”/wyy 的/ude1 一/m 声/qv ，/wd 陈俊成/nr 回忆/v ，/wd 船/n 行驶/vi 到/v 一/m 处/q 挖/v 沙船/n 不远处/s ，/wd 突然/ad 被/pbei 钢丝/n 索/vg 绊/ng 住/vi 了/y 。/wj 船/n 里/f 的/ude1 人/n 前后/f 晃荡/vi ，/wd 不少/m 人/n 还/d 摔倒/v 了/y ，/wd 然后/c ，/wd 船/n 开始/v 往/p 下/f 沉/v ，/wd “/wyz 大家/rr 都/d 拼命/d 往/p 河里/s 跳/vi ！/wt ”/wyy 陈俊/nr 成说/n ，/wd 在/p 船篷/n 上面/f 的/ude1 人/n 开始/v 先/d 跳/vi ，/wd 船尾/n 的/ude1 人/n 也/d 都/d 在/p 跳/vi ，/wd 在/p 船/n 里/f 的/ude1 人/n 就/d 很/d 挤/v ，/wd 又/d 有/vyou 船/n 窗/ng 挡/v 着/uzhe ，/wd 不好/ad 逃/v 出来/vf 。/wj 当时/t 站/vi 在/p 船尾/n 的/ude1 陈俊成/nr 、/wn 唐浩/nr 和/cc 唐恒/nr ，/wd 也/d 跟着/v 跳/vi 了/y 。/wj 凭着/p 自幼/d 在/p 夫/Rg 夷/ng 水/n 练就/v 的/ude1 泳/vg 技/ng ，/wd 三/m 人/n 陆续/d 游/v 至/p 几/m 米/q 开外/u 的/ude1 一/m 处/q 石/ng 堆/v ，/wd 那里/rzs ，/wd 也/d 成/v 了/ule 所有/b 逃生/vi 的/ude1 人/n 的/ude1 避难/vn 处/n 。/wj 但是/c ，/wd 更/d 多/a 不/d 习/vg 水性/n 的/ude1 乘客/n 还/d 在/p 水中/s 挣扎/vi ，/wd 这/rzv 大部分/m 人/n 是/vshi 塘/ng 田/n 市镇/n 中学/n 的/ude1 女/b 学生/n 。/wj 当/p 陈俊成/nr 在/p 河/n 中/f 石/ng 堆/v 上/f 缓/vi 过/uguo 神/n 来/f ，/wd 回头/d 看/v 出/vf 事/n 的/ude1 船/n 时/ng ，/wd “/wyz 只/d 能/v 看到/v 一点/m 船尾/n 了/y ，/wd 不断/d 有人/r 从/p 水/n 里/f 冒/v 出/vf 来/vf ，/wd 会/v 游泳/vi 的/ude1 ，/wd 不/d 会/v 游泳/vi 的/ude1 都/d 有/vyou 。/wj ”/wyy 而/cc 脱险/vi 的/ude1 唐浩/nr 也/d 看到/v ，/wd 水面/n 上/f 乱成一团/vl ，/wd 不少/m 女生/n 在/p 水中/s 挣扎/vi ，/wd 还有/v 一/m 名/q 女生/n 大/a 口/q 大/a 口/n 地/ude2 喝/vg 水/n ，/wd 哭喊/v 不/d 停/vi 。/wj 最先/d 行动/vi 的/ude1 是/vshi 陈俊成/nr ，/wd 他/rr 没有/d 多/ad 想/v ，/wd 立即/d 脱/v 下/vf 衣服/n 、/wn 鞋袜/n ，/wd 就/d “/wyz 扑通/o ”/wyy 一/m 声/qv 跳/vi 进/vf 河里/s 。/wj 唐浩/nr 说/v ，/wd 大家/rr 看/v 到/v 之后/f 都/d 说/v 赶快/d 去/vf 救人/vi ，/wd 然后/c ，/wd 他/rr 、/wn 唐恒/nr 、/wn 唐/nr1 苗/n 和/cc 陈志/nr 文/ng 脱/v 下/vf 衣服/n 、/wn 鞋袜/n 陆续/d 跳/vi 入/v 水中/s ，/wd “/wyz 我们/rr 都/d 是/vshi 水/n 西村/ns 人/n ，/wd 不过/c 还有/v 很多/m 人/n 脱险/vi 之后/f 站/vi 在/p 石/ng 堆/v 上/f 看/v 热闹/a 。/wj ”/wyy 当/p 这些/rz 初中/n 男生/n 结束/v 救援/vn 时/ng ，/wd 当地/s 救援/vn 人员/n 已经/d 赶到/v 现场/s 搜/v 救/v 。/wj 唐恒/nr 和/cc 唐浩/nr 没/d 作/v 声/ng ，/wd 穿/v 上/vf 湿/a 衣服/n ，/wd 乘坐/v 小船/n 到/v 岸边/s ，/wd 然后/c 两/m 人/n 一起/s 步行/vi 20/m 多/m 分钟/qt 回家/vi 。/wj 唐浩/nr 回到/v 家/n 时/ng ，/wd 没/v 人/n 在家/vi ，/wd 唐浩/nr 不得不/d 借/v 了/ule 亲戚/n 家/q 的/ude1 孩子/n 的/ude1 衣服/n ，/wd 当晚/t ，/wd 唐浩/nr 就/p 病/n 了/y ，/wd 发高烧/vl ，/wd “/wyz 可能/v 是/vshi 泡/v 在/p 水/n 里/f 的/ude1 时间/n 太/d 长/a ，/wd 加上/v 穿/v 湿/a 衣服/n 回家/vi ，/wd 受/v 了/ule 一点/m 风寒/n 。/wj ”/wyy 昨天/t ，/wd 记者/n 见到/v 唐浩/nr 时/ng ，/wd 他/rr 刚/d 打/v 完/vi 点滴/n 。/wj 而/cc 唐恒/nr 也/d 病/v 了/y ，/wd 喉咙/n 发炎/vi 。/wj 陈俊成/nr 、/wn 唐恒/nr 和/cc 唐浩/nr 三/m 人/n 说/v ，/wd 他们/rr 根本/d 就/d 没/d 考虑/v 到/v 危险/an 。/wj 而/cc 记者/n 了解/v ，/wd 三/m 人/n 当中/f ，/wd 仅/d 有/vyou 唐/tg 浩/ag 懂/v 一点/m 救人/vi 知识/n 。/wj 唐浩/nr 告诉/v 记者/n ，/wd 他/rr 曾/d 跟随/v 母亲/n 在/p 东莞/ns 生活/vi 读书/vi 两年/m ，/wd 读书/vi 期间/f ，/wd 他/rr 曾/d 在/p 课本/n 《/wkz 品德/n 与/cc 社会/n 》/wky 学习/v 到/v 一点/m 救人/vi 知识/n 。/wj 陈俊/nr 成/v 那天/r 一共/d 救/v 了/ule 四/m 个/q 人/n ，/wd “/wyz 都/d 是/vshi 我们/rr 学校/n 的/ude1 女生/n ，/wd 她们/rr 都/d 不/d 会/v 游泳/vn 。/wj ”/wyy 他/rr 还/d 记得/v ，/wd 当/p 他/rr 游/v 到/v 船/n 边/k 时/ng ，/wd 他/rr 紧紧/d 地/ude2 拉/v 住/vi 了/ule 一个/mq 女生/n 的/ude1 手/n ，/wd 使劲/vi 地/n 猛/x 拉/v 了/ule 两/m 下/f ，/wd 就/d 把/pba 这/rzv 位/q 女生/n 送/v 到/v 了/ule 沙丘/n 边/k 。/wj 当/p 在/p 救/v 第二/m 个/q 女生/n 时/ng ，/wd 陈俊成/nr 选择/v 了/ule 用/p 单/b 手/n 挽/v 住/vi 这/rzv 位/q 女孩/n 的/ude1 上身/n ，/wd “/wyz 这样/rzv 更/d 好/a 用/p 力/n 。/wj ”/wyy 前/f 两/m 个/q 都/d 很/d 顺利/a ，/wd 到/v 第三/m 个/q 时/ng ，/wd “/wyz 差点/d 出/vf 了/ule 意外/a 。/wj 陈俊成/nr 救/v 的/ude1 第三/m 个/q 女生/n 是/vshi 他/rr 以前/f 就/d 认识/v 的/ude1 同学/n ，/wd “/wyz 她/rr 叫/vi 曾琴/nr ，/wd 当时/t 我/rr 拉/v 了/ule 一下/mq 她/rr 的/ude1 手/n 后/f ，/wd 没/d 想到/v 她/rr 下意识/v 地/ude2 就/d 掐/v 住/vi 了/ule 我/rr 的/ude1 脖子/n ，/wd 我/rr 立刻/d 就/d 呛/vi 了/ule 口/q 水/n ，/wd 拼命/d 大声/d 喊/v ‘/wyz 放手/vi 啊/y ！/wt "/x 听到/v 陈俊成/nr 的/ude1 喊叫/vn ，/wd 曾琴/nr 这/rzv 才/d 松/v 开/v 了/ule 手/n ，/wd 之后/f ，/wd 顺利/ad 被/pbei 救/v 。/wj 连续/ad 救/v 了/ule 三/m 个/q 人/n 后/f ，/wd 陈俊成/nr 已经/d 快/a 累/a 坏/a 了/y ，/wd 他/rr 瘫软/v 在/p 沙滩/n 上/f ，/wd 休息/v 了/ule 一下/mq ，/wd 当/p 看到/v 一个/mq 抱/v 着/uzhe 救生衣/n 的/ude1 女生/n 正/d 在/p 水/n 里/f 挣扎/vi 时/ng ，/wd 他/rr 又/d 游/v 到/v 了/ule 水/n 里/f ，/wd “/wyz 使劲/vi 从/p 水下/s ，/wd 推/v 了/ule 她/rr 好几/m 下/f ，/wd 她/rr 才/d 游/v 到/v 岸边/s 。/wj ”/wyy 救/v 完/vi 这个/rz 女生/n 后/f ，/wd 因为/c 冷/a ，/wd 此时/r 的/ude1 陈俊成/nr “/wyz 全身/n 发抖/vi ”/wyy ，/wd 加上/v 累/a ，/wd 陈俊成/nr 再/d 也/d 游/v 不/d 动/v 了/y 。/wj 唐浩/nr 救/v 的/ude1 第一/m 名/q 女生/n 是/vshi 完全/ad 不/d 认识/v 的/ude1 ，/wd “/wyz 她/rr 很/d 慌张/a ，/wd 在/p 水面/n 扑通/o 扑通/o 地/ude2 挣扎/vi 。/wj ”/wyy 唐浩/nr 很/d 聪明/a ，/wd 眼见/v 一/m 块/q 从/p 客船/n 浮/v 起/vf 的/ude1 木板/n 从/p 眼前/s 飘/v 过/uguo ，/wd 立即/d 拿/v 起/vf 木板/n 递给/v 该/rz 名/q 女生/n ，/wd 女生/n 紧紧/d 抓住/v 木板/n ，/wd 唐浩/nr 一/m 只/q 手/n 拖住/v 木板/n ，/wd 一/m 只/q 手/n 划/v 动/v ，/wd 一直/d 将/p 女生/n 拖/v 至/p 四五/m 米/q 远/a 的/ude1 石/ng 堆/v 。/wj 放下/v 女生/n 后/f ，/wd 唐浩/nr 又/d 返回/v 沉船/n 处/vi ，/wd 这/rzv 是/vshi 他/rr 营救/v 的/ude1 还是/c 一/m 名/q 不/d 认识/v 的/ude1 女生/n ，/wd “/wyz 她/rr 双手/n 死死/d 抓住/v 船/n 杆/ng ，/wd 因为/c 船/n 已经/d 沉/v 下去/vf ，/wd 她/rr 一直/d 在/p 大声/d 哭喊/v 。/wj ”/wyy 唐浩/nr 游/v 过去/vf ，/wd 大声/d 对/p 这/rzv 名/q 女生/n 说/v ：/wm “/wyz 不要/d 怕/v ，/wd 我/rr 来/vf 救/v 你/rr ！/wt ”/wyy 女生/n 看/v 着/uzhe 他/rr ，/wd 点/v 了/ule 点/qt 头/n ，/wd 唐浩/nr 用/p 右手/n 牵/v 住/vi 女生/n 的/ude1 手/n ，/wd 用/p 左手/n 划/v 动/v ，/wd 一直/d 将/p 女生/n 推/v 上/vf 石/ng 堆/v 。/wj 连/ulian 救/v 两/m 人/n ，/wd 唐浩/nr 累/v 得/ude3 躺/v 在/p 石/ng 堆/v 上/vf 大/a 口/q 大/a 口/n 呼/o 气/n 。/wj 休息/v 了/ule 一会儿/mq ，/wd 唐浩/nr 又/d 下/vf 水/n 了/y ，/wd 不过/c ，/wd 水面/n 上/f 已/d 不见/v 挣扎/vi 的/ude1 女生/n ，/wd 唐浩/nr 一头/d 扎/v 进/vf 水/n 中/f ，/wd 水下/s 混/x 浊/ag 不/d 清/a ，/wd 唐/tg 浩/ag 搜索/v 了/ule 一会/m ，/wd 潜/vg 至/p 三四/m 米/q 深处/s ，/wd 唐浩/nr 说/v ，/wd 他/rr 依稀/d 看见/v 3/n 个/q 人/n 被/pbei 压/v 在/p 船/n 底下/f ，/wd 其中/rz 一/m 人/n 伸/v 出/vf 一/m 只/q 手/n ，/wd 他/rr 伸手/vi 拉/v ，/wd 连/ulian 拉/v 三四/m 次/qv 都/d 拉/v 不/d 动/v ，/wd 加之/cc 呼吸/v 困难/an ，/wd 唐浩/nr 又/d 爬/v 上/vf 岸/n 。/wj 休息/v 了/ule 一会儿/mq ，/wd 唐浩/nr 又/d 下水/vi ，/wd 这/rzv 次/qv 他/rr 是/vshi 和/p 唐恒/nr 一起/d 围/v 着/uzhe 沉船/n 四周/f 到处/d 搜索/v ，/wd 唐浩/nr 说/v ，/wd 他们/rr 找/v 了/ule 好久/m ，/wd 都/d 没有/d 找到/v 人/n ，/wd 然后/c 又/d 爬/v 上/vf 岸边/s ，/wd 刚刚/d 上/vf 岸/n ，/wd 准备/v 穿/v 衣服/n ，/wd 有人/r 说/v 在/p 水/n 底下/f 发现/v 一/m 名/q 老太婆/n ，/wd 唐浩/nr 没/d 说/v 二/m 话/n ，/wd 又/d 和/cc 唐恒/nr 一起/s 下水/vi 寻找/v ，/wd 不过/c 还是/d 一无所获/vl 。/wj 爬/v 上/vf 岸/n 后/f ，/wd 唐浩/nr 累/v 得/ude3 已/d 不/d 想/v 说话/vi 。/wj 此时/r ，/wd 距离/p 沉船/n 已/d 过去/vf 了/ule 半/m 个/q 多/a 小时/n ，/wd 由于/c 再/d 找/v 不到/v 一个/mq 落水/vn 者/k ，/wd 唐浩/nr 就/d 穿/v 上/vf 了/ule 湿/a 哒哒/o 的/ude1 衣服/n 。/wj 身材/n 单薄/a 的/ude1 唐/tg 恒/ag 下水/n 稍/d 慢/a 了/ule 一点/m ，/wd 他/rr 所/usuo 营救/v 的/ude1 第一/m 名/q 女生/n 已经/d 沉/v 入/v 水中/s 。/wj 唐恒/nr 说/v ，/wd 他/rr 不/d 认识/v 那/rzv 名/q 女生/n ，/wd 只见/v 女生/n 在/p 水中/s 挣扎/vi ，/wd 显得/v 十分/m 着急/a ，/wd 又/d 喝/vg 了/ule 好多/m 好多/m 河水/n 。/wj 唐恒/nr 看/v 了/ule 急/a 了/y ，/wd 迅速/ad 游/v 过去/vf ，/wd 此时/r ，/wd 女生/n 已经/d 沉/v 入/v 水中/s 。/wj 唐恒/nr 顾/v 不/d 上/f 多/ad 想/v 一头/d 扎/v 进/vf 水/n 中/f ，/wd 看见/v 女生/n 后/f ，/wd 一/m 把/pba 抓/v 住/vi 她/rr 的/ude1 衣领/n ，/wd 另/rz 一/m 只/q 手/n 托/v 起/vf 女生/n 到/v 水面/n ，/wd 借助/v 浮力/n 将/p 女生/n 拖/v 至/p 石/ng 堆/v 边上/f ，/wd 幸亏/d ，/wd 此时/r 有/vyou 人/n 驾驶/vn 小船/n 赶到/v 石/ng 堆/v 处/vi ，/wd 将/p 女生/n 接/v 走/v 送/v 至/p 镇上/n 的/ude1 医院/n 抢救/vn 。/wj 唐恒/nr 在/p 石/ng 堆/v 处/n 休息/v 了/ule 三四分/m 钟/n ，/wd 又/d 听说/v 同村/b 的/ude1 女生/n 唐巧/nr 还/d 没有/v 上/vf 岸/n ，/wd 他/rr 立即/d 下水/vi 。/wj 唐恒/nr 说/v ，/wd 他/rr 是/vshi 在/p 水/n 底下/f 找到/v 唐巧/nr 的/ude1 ，/wd 不过/c 当时/t 唐/tg 巧/ad 已/d 昏/v 过去/vf 了/y ，/wd 他/rr 将/d 唐巧/nr 拖/v 至/p 岸边/s 时/ng ，/wd 唐巧/nr 仍/d 有/vyou 心跳/vi ，/wd 不/d 过/uguo 她/rr 的/ude1 情况/n 危急/a ，/wd 其/rz 脸色/n 苍白/a ，/wd 并且/c 口/n 吐/v 白沫/n ，/wd 他/rr 不/d 懂得/v 抢救/v ，/wd 由于/c 一/m 名/q 哥哥/n （/wkz 指/v 闻讯/vi 赶到/v 的/ude1 附近/f 村民/n ）/wky 按/p 了/ule 几/m 下/vf 肚子/n ，/wd 又/d 有/vyou 一/m 艘/q 小船/n 将/p 唐巧/nr 接/v 走/v 去/vf 医院/n 抢救/vn 。/wj 唐/tg 恒/ag 休息/v 之后/f ，/wd 再次/d 潜入/v 水底/s ，/wd 这/rzv 次/qv 他/rr 又/d 发现/v 了/ule 一/m 名/q 女生/n ，/wd “/wyz 这个/rz 女生/n 是/vshi 杨/nr1 田/n 李/nr1 家/n 村/n 人/n ，/wd 我/rr 认识/v ，/wd 她/rr 叫/vi 彭记明/nr 。/wj ”/wyy 彭记明/nr 的/ude1 情况/n 与/p 唐/tg 巧/a 一模一样/al ，/wd 也/d 是/vshi 由/p 一/m 艘/q 小船/n 接/v 去/vf 医院/n 抢救/vn 。/wj 连/ulian 救/v 了/ule 三/m 个/q 女生/n ，/wd 不过/c 唐/nr1 恒心/n 里/f 却/d 是/vshi 很/d 害怕/v ，/wd 唐恒/nr 说/v ，/wd 他/rr 所/usuo 营救/v 女生/n 中/f ，/wd 唐巧和/nr 彭记明/nr 因/p 抢救/v 无效/vi 死亡/vi ，/wd “/wyz 她们/rr 两/m 个/q 我/rr 都/d 认识/v ，/wd 我/rr 也/d 不/d 知道/v 为什么/ryv 害怕/v 。/wj ”/wyy ■/x  视点/n 我/rr 宁愿/d 相信/v 前面/f 媒体/n 的/ude1 报道/n 是/vshi 真实/a 的/ude1 ，/wd 因为/c 那样/rzv 反而/d 说明/v ，/wd 我们/rr 警方/n 的/ude1 执法/vn 水平/n 确实/ad 提高/v 了/ule &/x #/x 8212/m ;/wf &/x #/x 8212/m ;/wf &/x #/x 8212/m ;/wf 不/d 为/v 撇/v 清/tg 包庇/v 名人/n 之/uzhi 子/ng 的/ude1 嫌疑/n ，/wd 不/d 为/v 满足/v 舆情/n 的/ude1 需要/n ，/wd 而是/c 法治/n 要求/v 至上/vi ，/wd 严格/ad 遵守/v 法定/b 程序/n 至上/vi 。/wj 因为/p 刑事诉讼法/n 第24/m 条/q 规定/n ，/wd “/wyz 公安/n 机关/n 对于/p 被/pbei 拘留/v 的/ude1 人/n 应当/v 在/p 24/n 小时/n 内/f 进行/vx 讯问/vn ”/wyy ，/wd 目的/n 在于/v “/wyz 在/p 发现/v 不/d 应当/v 拘留/v 的/ude1 时候/n ，/wd 必须/d 立即/d 释放/v ”/wyy 。/wj 警方/n 在/p 不知/v 李/nr1 某/rz 未/d 满/a 16/m 周岁/q 而/cc 采取/v 拘留/v 措施/n ，/wd 在/p 及时/ad 查明/v 其/rz 不/d 满/a 16/m 周岁/q 时/ng 及时/ad 释放/v ，/wd 正是/v 严格/ad 执法/vi 的/ude1 结果/n 。/wj 可是/c ，/wd 有关/vn 部门/n 现在/t 还/d 站/vi 出来/vf 辟谣/v ，/wd 声称/v 李某/nr 因/p 涉嫌/v 寻衅/vi 滋事/vi 罪/n ，/wd 仍/d 被/pbei 警方/n 刑事/b 拘留/vn 。/wj 这/rzv 就/d 让/v 人/n 奇怪/v 了/y ，/wd 刑法/n 第17/m 条/q 明确/a 规定/n ，/wd 已/d 满/a 14/m 周岁/q 不满/a 16/m 周岁/q 的/ude1 未成年人/n ，/wd 只有/c 犯/v 故意/d 杀人/vi 、/wn 故意/d 伤害/v 致/v 人/n 重伤/n 或/c 死亡/vi 、/wn 强奸/v 、/wn 抢劫/v 、/wn 贩卖/v 毒品/n 、/wn 放火/vi 、/wn 爆炸/vn 、/wn 投/v 毒/n 的/ude1 ，/wd 才/d 构成/v 犯罪/vn ，/wd 才/d 负/v 刑事/b 责任/n 。/wj 警方/n 并非/v 以/p 这/rzv 8/a 种/q 罪行/n 中/f 的/ude1 任何/rz 一/m 种/q 犯罪/vn 来/f 拘留/v 李/nr1 某/rz ，/wd 而是/c 以/p 涉嫌/v 成立/vi 寻衅/vi 滋事/vi 罪/n 的/ude1 名义/n 进行/vx 刑事/b 羁押/vn ，/wd 这/rzv 在/p 法律/n 上/f 如何/ryv 站/vi 得/ude3 住/vi 脚/n ？/ww 如果/c 警方/n 告诉/v 媒体/n 和/cc 公众/n ，/wd 已经/d 查实/v 李/nr1 某/rz 的/ude1 年龄/n 已/d 满/a 16/m 周岁/q ，/wd 或者/c 李某/nr 涉嫌/v 年龄/n 造假/v ，/wd 正在/d 进一步/d 查实/v 之中/f ，/wd 那么/c ，/wd 警方/n 以/p 涉嫌/v 寻衅/vi 滋事/vi 罪/n 继续/v 拘留/v 李/nr1 某/rz ，/wd 在/p 法理/n 上/f 还/d 说/v 得/ude3 过去/vf 。/wj 但/c 现在/t 没有/v 任何/rz 这/rzv 方面/n 的/ude1 说法/n ，/wd 公众/n 只/d 能/v 理解/v ，/wd 媒体/n 报道/v 李某/nr 只/d 有/vyou 15/m 周岁/q 的/ude1 情节/n 属实/an ，/wd 那么/rz 警方/n 仍然/d 刑/n 拘/vg 李/nr1 某/rz ，/wd 本身/rz 也/d 涉嫌/v 非法/d 拘禁/v ，/wd 严重/ad 侵害/v 未成年人/n 的/ude1 人身/n 自由权/n 。/wj 其实/d ，/wd 我/rr 还/d 觉得/v ，/wd 即使/c 李某/nr 真/a 的/ude1 满/a 16/m 周岁/q 了/y ，/wd 也/d 不/d 一定/d 要/v 采取/v 拘留/v 进而/c 采取/v 逮捕/v 的/ude1 强制/vn 措施/n 。/wj 《/wkz 公安/n 机关/n 办理/v 刑事/b 案/x 件程序/n 规定/n 》/wky 第139/m 条/q 即/d 指出/v ：/wm “/wyz 办理/v 未成年人/n 犯罪/vn 的/ude1 案/x 件/q ，/wd 应当/v 严格/ad 控制/v 和/cc 尽量减少/n 使用/v 强制/vn 措施/n ”/wyy 。/wj 身为/v 名人/n 之/uzhi 子/ng 的/ude1 李某/nr 这/rzv 一/m 次/qv 行为/n 确实/ad 十分/m 恶劣/a ，/wd 正/d 如/v 有/vyou 的/ude1 评论/n 所/usuo 指出/v ，/wd 这/rzv 是/vshi 李某/nr 父母/n 一贯/d 护/v 犊/ng 过度/vi 的/ude1 结果/n 。/wj 因此/c ，/wd 刑法/n 规定/n 的/ude1 “/wyz 因/c 不/d 满/a 16/m 周岁/q 不予/v 刑事/b 处罚/vn 的/ude1 ，/wd 责令/v 他/rr 的/ude1 家长/n 或者/c 监护人/n 加以/vx 管教/vn ”/wyy 的/ude1 措施/n 恐/d 难/ad 奏效/vi ，/wd 刑法/n 对/p 此/rzs 另/d 规定/v 了/ule 办法/n ，/wd 即/v “/wyz 在/p 必要/a 的/ude1 时候/n ，/wd 由/p 政府/n 收容/vn 教养/n （/wkz 主要/d 是/vshi 送/v 工/n 读/v 学校/n 进行/vx 教育/vn ）/wky ”/wyy 。/wj 另外/c ，/wd 由于/c 李某/nr 的/ude1 行为/n 已/d 触犯/v 了/ule 《/wkz 治安/n 管理/vn 处罚/vn 法/n 》/wky ，/wd 对/p 其/rz 给予/vx 拘留/vn 几/m 天/qt 的/ude1 行政/n 处罚/vn 也/d 未/d 不可/v ，/wd 但/c 此/rzs 拘留/v 非/b 彼/rz 拘留/v &/x #/x 8212/m ;/wf &/x #/x 8212/m ;/wf &/x #/x 8212/m ;/wf 行政/n 拘留/v 是/vshi 处罚/vn 手段/n ，/wd 刑事/b 拘留/vn 不/d 是/vshi 一/m 种/q 处罚/vn ，/wd 而是/c 保障/v 刑事/b 诉讼/vn 顺利/ad 进行/vx 的/ude1 法律/n 措施/n 。/wj □/w 刘昌松/nr （/wkz 律师/n ）/wky 昨天/t ，/wd 菲律宾/nsf 政府/n 宣布/v ，/wd 该国/r 位于/v 南海/ns 海域/n 的/ude1 马兰/n 帕/ng 亚/b （/wkz Malampaya/x ）/wky 气田/n 的/ude1 49.5亿/m 比索/q （/wkz 约合/nrf 1.17亿/m 美元/q ）/wky 开采/v 许可/vn 费/n 将/d 用于/v 军备/n 升级/vi 。/wj 据悉/v ，/wd 这笔/r 资金/n 将/d 用于/v 购买/v 直升机/n 、/wn 军舰/n 及/cc 修建/v 雷达站/n ，/wd 以/p 加强/v 对/p 与/p 中国/ns 存在/v 争议/vn 的/ude1 南海/ns 海域/n 油气/n 资源/n 的/ude1 “/wyz 保卫/v ”/wyy 。/wj 中国政府/nt 尚未/d 对/p 此/rzs 发表/v 评论/n 。/wj 菲律宾/nsf 预算/n 管理/vn 部长/n 阿瓦/nrf 德/n 昨天/t 发表/v 声明/n 称/v ，/wd 马兰/n 帕/ng 亚/b 气田/n 的/ude1 49.5亿/m 比索/q （/wkz 合/v 1.17亿/m 美元/q ）/wky 开采/v 许可/vn 费/n 将/d 用于/v 该国/r 军备/n 升级/vi 。/wj 该/rz 气田/n 位于/v 巴拉/nrf 望/v 岛/n 以东/f 的/ude1 南海/ns 海域/n 。/wj 49.5亿/m 比索/q 中/f ，/wd 菲律宾/nsf 空军/n 将/d 得到/v 23亿/m 比索/q 用于/v 购置/v 3/n 架/qv 直升机/n 并/cc 修建/v 一/m 个/q 飞机库/n ；/wf 菲/b 海军/n 则/c 将/d 获得/v 26.5亿/m 比索/q ，/wd 用于/v 完善/v 其/rz 军事/n 物流/n 与/cc 战略/n 投送/v 系统/n 、/wn 海岸/n 警备/n 设施/n 建设/vn 以及/cc 购置/v 3/n 架/qv 搜/v 救/v 直升机/n 和/cc 军舰/n 等/udeng 。/wj 阿瓦德/nrf 称/v ：/wm “/wyz 这/rzv 将/d 为/v 菲律宾/nsf 武装部队/nl 必要/a 的/ude1 领土/n 防御/vn 需求/n 提供/v 资金/n ，/wd 包括/v 为/p 马兰/n 帕/ng 亚/b 气田/n 发电/vn 项目/n 提供/v 强有力/bl 的/ude1 安全/an 保障/vn 。/wj ”/wyy 他/rr 称/v ，/wd 这笔/r 资金/n 还/d 将/d 为/v 空军/n 和/cc 海军/n 保卫/v 位于/v 礼乐/n 滩/ng （/wkz Reed/x  Bank/x ）/wky 和/cc 苏禄海/nr （/wkz Sula/x  Sea/x ）/wky 的/ude1 其他/rzv 油气/n 资源/n 提供/v 支持/vn 。/wj 事实上/bl ，/wd 菲/b 能源/n 部长/n 阿尔门德拉斯/nrf 在/p 8月/t 底/f 就/d 透露/v 过/uguo 相关/vn 信息/n ：/wm 马兰/n 帕/ng 亚/b 气田/n 的/ude1 开采/vn 许可/vn 费/n 将/d 用于/v “/wyz 保卫/v 工作/vn ”/wyy 。/wj 他/rr 称/v ，/wd 将/d 由/p 菲/b 国防部/n 确定/v 在/p 南海/ns 修建/v 雷达/n 的/ude1 数量/n 。/wj 此前/t 菲/b 空军/n 发言人/n 称/v ，/wd 可能/v 会/v 在/p 南海/ns 修建/v 3/n 个/q 雷达站/n 。/wj 马兰/n 帕/ng 亚/b 气田/n 于/p 2001年/m 10月/t 投产/vi 。/wj 该/rz 天然气/n 项目/n 是/vshi 菲律宾/nsf 历史/n 上/f 投资/v 规模/n 最/d 大/a 的/ude1 能源/n 开发/vn 项目/n 之一/rz 。/wj 全面/ad 投产/vi 后/f ，/wd 这/rzv 一/m 天然气/n 项目/n 每年/r 可/v 为/p 菲律宾/nsf 节约/v 6亿/m 美元/q 左右/m 的/ude1 能源/n 进口/vn 费用/n 。/wj 菲律宾/nsf 总统/n 阿基诺/nrf 三/m 世/ng 9月/t 3日/t 刚刚/d 结束/v 对/p 中国/ns 的/ude1 国事访问/nl ，/wd 有/vyou 分析/vn 认为/v ，/wd 阿基诺/nrf 三/m 世/ng 这次/r 访华/vi 后/f ，/wd 南海/ns 的/ude1 紧张/a 局势/n 会/v 有所/v 降温/vi 。/wj 阿基诺/nrf 三/m 世/ng 回国/vi 当天/t 发表/v 讲话/n 称/v ，/wd 此/rzs 访/v 他/rr 为/p 菲律宾/nsf 带/v 回/v 13亿/m 美元/q 的/ude1 新/a 投资/vn 、/wn 38亿/m 美元/q “/wyz 几乎/d 确定/v ”/wyy 的/ude1 投资/vn 和/cc 79亿/m 美元/q 可能/n 的/ude1 投资/vn ，/wd 总共/d 达/v 130亿/m 美元/q 。/wj 另外/c ，/wd 中国/ns 还/d 将/d 向/p 菲律宾/nsf 提供/v 2000/m 万/m 元/q 人民币/n 的/ude1 无偿/b 技术/n 援助/vn 。/wj 不过/c ，/wd 同一天/t ，/wd 菲律宾/nsf 就/d 宣布/v 了/ule 2012年/m 将/d 从/p 美国/nsf 购买/v 第二/m 艘/q 汉/tg 米尔顿/nrf 级/q 巡逻舰/n 部署/v 在/p 南海/ns 的/ude1 消息/n 。/wj 在/p 此/rzs 之前/f ，/wd 菲律宾/nsf 海军/n 已/d 从/p 美国/nsf 购买/v 了/ule 一/m 艘/q 二/m 手/q 巡逻舰/n ，/wd 8月/t 刚刚/d 从/p 美国/nsf 抵达/v 菲律宾/nsf 。/wj 菲律宾/nsf 此举/rzv 意/ng 在/p 保卫/v 其/rz 在/p 争议/vn 领域/n 进行/vx 的/ude1 石油/n 开采/vn 活动/vn 。/wj 阿基诺/nrf 三/m 世/ng 自/p 去年/t 就任/v 总统/n 后/f 积极/ad 推动/v 军队/n 现代化/vn 进程/n ，/wd 并/cc 指示/n 菲律宾/nsf 部队/n 逐步/d 从/p 维护/v 国内/s 安全/an 转向/vi 领土/n 防卫/vn 。/wj 菲/b 军方/n 此前/t 表示/v ，/wd 下/vf 一/m 轮/qv 军/n 购/vg 将/d 针对/p 领土/n 防卫/vn 和/cc 对外/vn 防御/vn 。/wj “/wyz 这/rzv 将/d 为/v 菲律宾/nsf 武装部队/nl 必要/a 的/ude1 领土/n 防御/vn 需求/n 提供/v 资金/n ，/wd 包括/v 为/p 马兰/n 帕/ng 亚/b 气田/n 发电/vn 项目/n 提供/v 强有力/bl 的/ude1 安全/an 保障/vn 。/wj ”/wyy &/x #/x 8212/m ;/wf &/x #/x 8212/m ;/wf 菲律宾/nsf 预算/n 管理/vn 部长/n 11日/t ，/wd 阿拉伯/nsf 电视台/n 援引/v 利比亚/nsf 消息/n 人士/n 的/ude1 话/n 报道/v 称/v ，/wd 卡扎菲/nrf 的/ude1 三/m 儿子/n 萨阿迪/nrf 已经/d 抵达/v 了/ule 尼日尔/nsf 的/ude1 北部/f ，/wd 但/c 报道/v 没有/d 透露/v 任何/rz 的/ude1 细节/n 。/wj 据/p 路透社/nt 随后/d 援引/v 尼日尔/nsf 司法部长/n 阿达/nrf 穆/b 的话/udh 称/v ，/wd 萨阿迪/nrf 已经/d 进入/v 尼日尔/nsf 的/ude1 领土/n 。/wj 阿达/nrf 穆/b 说/v ，/wd 萨阿迪/nrf 的/ude1 随行/vn 护卫/v 共有/v 9/vyou 人/n ，/wd 原本/d 是/vshi 计划/n 前往/v 尼日尔/nsf 中部/f 城市/n 阿加德兹/nrf ，/wd 在/p 尼日尔/nsf 边境/s 地区/n 被/pbei 巡逻/vi 的/ude1 尼日尔/nsf 士兵/n 拦截/v 。/wj 尼日尔/nsf 此前/t 没有/d 获得/v 任何/rz 萨阿迪/nrf 将/d 入境/vi 的/ude1 信息/n 。/wj 目前/t ，/wd 尼日尔/nsf 方面/n 计划/n 在/p 12日/t 或/c 13日/t 将/p 萨阿迪/nrf 等/udeng 人/n 送/v 到/v 首都/n 尼亚美/nsf 。/wj 本月/t 5日/t ，/wd 两/m 支/q 车队/n 分别/d 由/p 利比亚/nsf 南部/f 沙漠/n 进入/v 尼日尔/nsf 境内/s ，/wd 其中/rz 一/m 支/q 由/p 卡扎菲/nrf 的/ude1 安全/an 指挥官/n 曼/ag 苏/vg 尔/Rg &/x #/x 183/m ;/wf 道/v 率领/v 。/wj 9/vyou 号/n 尼日尔/nsf 一/m 名/q 政府/n 官员/n 曾经/d 表示/v ，/wd 如果/c 卡扎菲/nrf 及/cc 他/rr 的/ude1 儿子/n 进入/v 尼日尔/nsf ，/wd 尼日尔/nsf 将/d 履行/v 其/rz 作为/v 国际/n 刑事/b 法院/n 缔约国/n 的/ude1 义务/n 。/wj 今年/t 6月/t ，/wd 国际/n 刑事/b 法院/n 以/p 涉嫌/v 反/vi 人类/n 罪/n 为由/vi ，/wd 签发/v 了/ule 对/p 卡扎菲/nrf 等/udeng 3/n 人/n 的/ude1 国际/n 逮捕令/n 。/wj 中/b 新/a 社/n 纽约/nsf 9月/t 11日/t 电/n  题/n ：/wm 纽约/nsf 9/vyou &/x #/x 183/m ;/wf 11十年/m 祭/v  小/a 布什/nrf 奥/b 巴马/ns 肩/n 并肩/d 中/b 新/a 社/n 记者/n  孙/n 宇挺/nr 依旧/z 是/vshi 激扬/a 的/ude1 鼓点/n ，/wd 伴随/v 着/uzhe 风笛/n 手/n 们/k 低回/v 婉转/a 的/ude1 曲调/n 开场/vi 。/wj 依旧/z 是/vshi 那/rzv 面/q 十年/m 前/f 在/p 大楼/n 倒塌/v 时/ng 被/pbei 损毁/v 得/ude3 几近/d 支离破碎/al 的/ude1 巨幅/b 美国/nsf 国旗/n ，/wd 缓缓/d 展开/v 面向/v 世人/n ，/wd 似/vg 在/p 以/p 满身/n 的/ude1 伤痕/n 控诉/v 十年/m 前/f 那/rzv 次/qv 灭绝人性/al 的/ude1 恶行/n 。/wj 依旧/z 还/d 是/vshi 纽约/nsf 市长/n 彭博/nr ，/wd 还是/c 在/p 8：46分/t ，/wd 这/rzv 一/m 当年/t “/wyz 美航/nr 11/z 号/n ”/wyy 航班/n 撞/v 向/p 世贸/n 中心/n 北/f 楼/n 的/ude1 历史/n 时刻/n ，/wd 宣布/v 全场/n 第一/m 次/qv 默哀/vi 。/wj 当日/t ，/wd 纽约/nsf 纪念/v “/wyz 9/vyou &/x #/x 183/m ;/wf 11/d ”/wyy 十/m 周年/q 的/ude1 典礼/n ，/wd 在/p 数/m 年/qt 来/f 几乎/d 一成不变/vl 的/ude1 仪式/n 中/f 拉开/v 帷幕/n 。/wj 尽管/c 有/vyou 那么/rz 多/a 的/ude1 一成不变/vl ，/wd 当日/t 的/ude1 典礼/n 与/cc 过往/vn 相比/vi ，/wd 却/d 也/d 出现/v 了/ule 太/d 多/a 的/ude1 不同/a 。/wj 与/p 以往/t 不同/a ，/wd 过去/t 每/rz 次/qv “/wyz 9/vyou &/x #/x 183/m ;/wf 11/d ”/wyy 纪念/vn 典礼/n 都/d 是/vshi 背/v 靠/p 世贸/n 遗址/n 在/p 其/rz 东面/f 搭/v 台/q 举行/v ，/wd 今天/t 十/m 周年/q 仪式/n 则/d 移师/v 世贸/n 遗址/n 西面/f 搭/v 台/q ，/wd 这样/rzv 做/v 或许/d 是/vshi 为了/p 容纳/v 更/d 多/a 的/ude1 人/n 。/wj 会场/n 主席台/n 两边/f ，/wd 比/p 以往/t 多/m 出/vf 了/ule 两/m 台/q 大型/b 液晶/n 显示屏/n ，/wd 直播/v 会场/n 现况/n 以便/d 现场/s 出席/v 人员/n 能/v 看/v 得/ude3 更/d 清楚/a 。/wj 这样/rzv 的/ude1 显示屏/n 在/p 当日/t 典礼/n 现场/s 其他/rzv 地方/n 还有/v ，/wd 事实/n 证明/v 这个/rz 考虑/v 非常/d 有/vyou 意义/n 。/wj 因为/c 据/p 记者/n 观察/v ，/wd 当日/t 出席/v 的/ude1 “/wyz 9/vyou &/x #/x 183/m ;/wf 11/d ”/wyy 遇难/vi 者/rz 亲属/n 大概/d 有/vyou 万/m 人/n 之/uzhi 巨/ng ，/wd 如此/rzv 规模/n 历次/b 罕见/a ，/wd 记者/n 曾/d 采访/v 过/uguo 往/p 两年/m 的/ude1 9/vyou &/x #/x 183/m ;/wf 11/d 纪念/v 典礼/n ，/wd 每/rz 次/qv 出席/v 的/ude1 遇难/vn 者/rz 亲属/n 一般/uyy 不/d 过/uguo 千/m 人/n 上下/f 。/wj 另外/c 与/p 过往/vn 不同/a 的/ude1 是/vshi 记者/n 席/qt ，/wd 为了/p 参加/v 当日/t 的/ude1 纪念/vn 典礼/n ，/wd 纽约/nsf 的/ude1 记者/n 必须/d 在/p 一/m 个/q 月/n 之前/f 就/d 要/v 完成/v 报名/vi 工作/vn 。/wj 当日/t 记者/n 们/k 更/d 是/vshi 从/p 一/m 早/tg 5点/t 开始/v 就/d 已经/d 入场/vi 抢/v 位/q ，/wd 临时/d 为/v 记者/n 们/k 搭建/v 的/ude1 台子/n 上/f ，/wd 到/p 早上/t 7点/t 时/ng 已然/d 挤/v 得/ude3 满满当当/z 。/wj 当日/t 最/d 大/a 的/ude1 与众不同/vl 出现/v 在/p 典礼/n 开始/v 后/f 。/wj 上午/t 8点/t 半/m 许/m ，/wd 纽约/nsf 警察局/n 、/wn 消防/b 局/n 等/udeng 组成/v 的/ude1 风笛/n 、/wn 鼓手/n 的/ude1 队伍/n 缓步/d 从/p 世贸/n 中心/n 向/p 会场/n 走/v 来/vf ，/wd 他们/rr 在/p 主席台/n 上/f 依次/d 排/v 开/v ，/wd 随着/p 那/rzv 面/q 巨幅/b 国旗/n 缓缓/d 展开/v ，/wd 悠扬/a 哀婉/z 的/ude1 风笛/n 声/qv 响/v 彻/vg 全场/n ，/wd 典礼/n 随之/d 缓缓/d 拉开/v 帷幕/n 。/wj 随后/f ，/wd 来自/v 纽约/nsf 布鲁克林/nsf 的/ude1 青年/n 合唱团/n 唱/v 起/vf 美国/nsf 国歌/n 。/wj 这个/rz 时候/n ，/wd 现场/s 很多/m 人/n 注意/v 到/v ，/wd 在/p 主席台/n 右侧/f 一角/n ，/wd 在/p 厚厚的/z 防弹玻璃/n 后面/f ，/wd 美国/nsf 总统/n 奥/b 巴马/ns 及/cc 夫人/n 米歇尔/nrf 以及/cc 美国/nsf 前/f 总统/n 小/a 布什/nrf 和/cc 夫人/n 劳拉/nz ，/wd 一/m 字/n 排/v 开/v ，/wd 每个/r 人/n 的/ude1 右手/n 置于/v 左/a 胸/ng 。/wj 这/rzv 是/vshi 历史/n 上/f 第一/m 次/qv ，/wd 这/rzv 前后/f 两/m 任/v 美国/nsf 总统/n 肩/n 并肩/d 共同/d 站/vi 在/p 世贸/n 遗址/n 地/n 。/wj 这个/rz 场景/n 似乎/d 很/d 有/vyou 寓意/n ：/wm 小/a 布什/nrf 拉开/v 了/ule 反/vi 恐/vg 战争/n 的/ude1 序幕/n ，/wd 奥/b 巴马/ns 击毙/v 了/ule 本/n &/x #/x 183/m ;/wf 拉登/nrf ，/wd 两/m 位/q 总统/n 肩/n 并肩/d ，/wd 如同/v 今天/t 在/p 世贸/n 遗址/n 那/rzv 般/uyy ，/wd 共同/d 打击/v 恐怖主义/n 敌人/n 。/wj 而/cc 当日/t 置于/v 这/rzv 两/m 位/q 总统/n 之前/f 的/ude1 那/rzv 块/q 防弹玻璃/n 让/v 反/vi 恐/vg 寓意/n 更/d 深/a 一/m 层/qv 。/wj 《/wkz 纽约/nsf 时报/n 》/wky 也/d 注意/v 到/v 这/rzv 一/m 场景/n ，/wd 并/cc 在/p 评论/n 中/f 指出/v ，/wd 这/rzv 先后/d 两/m 任/qv 总统/n 如同/v 两/m 个/q 书/n 挡板/n ，/wd 夹/v 起/vf 了/ule 美国/nsf 9/vyou &/x #/x 183/m ;/wf 11/z 事件/n 之后/f 变化/v 的/ude1 十年/m ，/wd 尤其/d 在/p 反/vi 恐/vg 领域/n 。/wj 接着/c ，/wd 纽约/nsf 市长/n 彭博/nr 开始/v 宣布/v 第一/m 次/qv 默哀/vi 。/wj 默哀/vi 毕/vg ，/wd 奥/b 巴马/ns 走/v 上/f 发言/vi 台/q 。/wj 出人意料/vl 的/ude1 ，/wd 这/rzv 位/q 以/p 演讲/vi 出众/a 的/ude1 美国/nsf 首/m 位/q 黑人/n 总统/n 居然/d 只是/d 诵读/v 了/ule 旧约/n 《/wkz 圣咏/nr2 集/vg 》/wky 中/f 的/ude1 一/m 段/q 诗篇/n 。/wj 奥/b 巴马/ns 引用/v 说/v ，/wd “/wyz 上帝/n 是/vshi 我们/rr 的/ude1 救助/vn 和/cc 力量/n 。/wj ”/wyy 无独有偶/bl 的/ude1 是/vshi ，/wd 之后/f 小/a 布什/nrf 发言/vi 时/ng 也/d 未/d 作/v 讲演/vi ，/wd 他/rr 只是/d 诵读/v 了/ule 林肯/nz 总统/n 1864年/m 写/v 给/v 在/p 南北/f 战争/n 中/f 失去/v 5/f 个/q 儿子/n 的/ude1 母亲/n 的/ude1 一/m 封/q 信/n 。/wj 典礼/n 举行/v 过程/n 中/f ，/wd 现场/s 总共/d 经历/v 了/ule 六/m 次/qv 默哀/vi ，/wd 每次/r 默哀/vi 代表/v 了/ule 美国/nsf 在/p 十年/m 前/f “/wyz 9/vyou &/x #/x 183/m ;/wf 11/d ”/wyy 事件/n 中/f 遭受/v 的/ude1 六/m 次/qv 创伤/n ，/wd 六/m 次/qv 默哀/vi 的/ude1 时刻/n 也/d 正是/v 当年/t 两/m 栋/q 大楼/n 被/pbei 撞/v 和/cc 倒塌/v 、/wn 五角大楼/n 被/pbei 攻击/v 、/wn 93/a 号/q 航班/n 坠毁/v 的/ude1 时间/n 。/wj 贯穿/v 整个/b 典礼/n 的/ude1 是/vshi 诵读/v “/wyz 9/vyou &/x #/x 183/m ;/wf 11/d ”/wyy 事件/n 中/b 无辜/n 逝/vg 者/k 的/ude1 名字/n ，/wd 其中/rz 不仅/c 包括/v 9/vyou &/x #/x 183/m ;/wf 11/z 事件/n 中/f 逝去/vi 的/ude1 2977/m 人/n ，/wd 也/d 包含/v 了/ule 1993年/m 世贸/n 中心/n 遭到/v 汽车/n 炸弹/n 爆炸/vn 袭击/vn 时/ng 逝去/vi 的/ude1 6/vg 个人/n 的/ude1 名字/n 。/wj 167/m 对/p 334/m 位/q 遇难/vi 者/rz 亲属/n 上台/vi 参与/v 念诵/v 。/wj 当日/t ，/wd 出席/v “/wyz 9/vyou &/x #/x 183/m ;/wf 11/d ”/wyy 十/m 周年/q 典礼/n 的/ude1 遇难/vn 者/rz 亲属/n 还/d 进入/v 世贸/n 遗址/n 参观/v 了/ule 新/a 开张/vi 的/ude1 9/vyou &/x #/x 183/m ;/wf 11/z 纪念馆/n 。/wj 完/vi 中新网/nt 9月/t 5日/t 电/n  据/p 新加坡/nsf 《/wkz 联合/v 早报/n 》/wky 报道/v ，/wd 英国/ns 布莱尔/nrf 政府/n 为了/p 和/cc 利比亚/nsf 政府/n 搞/v 好/a 关系/n ，/wd 曾/d 在/p 2006年/m 两/m 度/qv 邀请/v 卡扎菲/nrf 的/ude1 两/m 名/q 儿子/n 哈/b 米斯/nsf 和/cc 萨阿迪/nrf 参观/v 英国/ns 特种部队/n 总部/n ，/wd 但/c 没有/d 成行/vi 。/wj 布莱尔/nrf 甚至/d 还/d 帮/v 卡/n 扎/v 菲/b 次子/n 赛/vn 义/ng 夫/ng 完成/v 博士/n 论文/n 。/wj 媒体/n 和/cc 人权/n 组织/v 日前/t 在/p 的黎波里/nsf 起/f 获/v 的/ude1 文件/n 中/f ，/wd 找/v 到/v 英国/ns 的/ude1 利比亚/nsf 国防/n 协调/vn 官/n 西尔比/nrf 在/p 2006年/m 写/v 给/p 哈/b 米斯/nsf 和/cc 萨阿迪/nrf 的/ude1 机密/n 邀请函/n ，/wd 邀请/v 他们/rr 观看/v 空勤/n 特种部队/n (/wkz SAS/x )/wky 和/cc 海/n 勤/a 特种部队/n (/wkz SBS/x )/wky 的/ude1 “/wyz 贵宾/n 操演/v ”/wyy 。/wj 英国/ns 国防部/n 说/v ，/wd 该/rz 邀请/vn 最终/d 没有/v 成行/vi 。/wj 一/m 位/q 发言人/n 说/v ：/wm “/wyz 该/rz 文件/n 指/v 他们/rr 在/p 2006年/m 两/m 度/qv 受/v 邀/vn 。/wj 我们/rr 已/d 经/p 查/v 过/uguo 了/y ，/wd 没有/d 有关/v 该/rz 访问/v 成行/vi 的/ude1 记录/n 。/wj ”/wyy 其中/rz 一个/mq 拟议/v 行程/n 是/vshi 哈/b 米斯/nsf 和/cc 萨阿迪/nrf ，/wd 在/p 国防部/nt 与/cc 包括/v 时任/v 参谋/n 总长/n 的/ude1 杰克逊/nrf 等/udeng 高官/n 开会/vi 。/wj 若/c 成行/vi ，/wd 他们/rr 还/d 会/v 造访/v 位于/v 英格兰/nsf 中部/f 赫/q 里/f 福德/nz 的/ude1 空勤/n 特种部队/n 总部/n ，/wd 观看/v “/wyz 近/a 距离/n 作战/vi ”/wyy 操演/v ；/wf 次日/t ，/wd 他们/rr 前往/v 罕/ag 普/ag 夏/tg 参观/v 法/n 恩/ng 堡/ng 航空/n 展/vg 和/cc 会见/v 军火/n 公司/n 职员/n 。/wj 第二/m 个/q 行程/n 建议/n 的/ude1 参观/vn 地点/n ，/wd 则/c 包括/v 英格兰/nsf 西南部/f 普尔/nz 的/ude1 海/n 勤/a 特种部队/n 总部/n 。/wj 有关/vn 信函/n 在/p 萨阿迪/nrf 位于/v 的黎波里/nsf 的/ude1 废弃/vn 办公室/n 内/f 找到/v 。/wj 西尔比/nrf 还/d 在/p 信/n 中/f 写道/v ：/wm “/wyz 这/rzv 趟/qv 访问/v 不论/c 在/p 英国/ns 或/c 利比亚/nsf ，/wd 都/d 不可/v 以/p 公开/v ”/wyy 在/p 另/rz 一/m 份文件/n 中/f ，/wd 时任/v 首相/n 的布莱尔/nrf 写/v 了/ule 一/m 封/q 信/n 给/p “/wyz 工程师/n 赛义夫/nrf ”/wyy ，/wd 感谢/v 他/rr 列出/v 了/ule 他/rr 为/p 伦敦/nsf 政治/n 经济/n 学院/n (/wkz LSE/x )/wky 准备/v 的/ude1 “/wyz 有趣/a ”/wyy 论文/n 的/ude1 大纲/n 。/wj 布莱尔/nrf 也/d 举/v 了/ule 政府/n 、/wn 民间/n 社会/n 组织/n 和/cc 商界/n 之间/f 如何/ryv 加强/v 合作/vn 关系/n 的/ude1 三/m 个/q 例子/n ，/wd 称/v “/wyz 这/rzv 可能/v 对/p 你/rr 的/ude1 学习/vn 有/vyou 帮助/v ”/wyy 。/wj 人民/n 网/n 9月/t 5日/t 讯/ng  据/p 央/vg 视/vg 报道/v ，/wd 利比亚/nsf 反对派/n 武装/n 昨日/t 在/p 的黎波里/nsf 宣布/v ，/wd 抓获/v 了/ule 一/m 名/q 支持/v 卡扎菲/nrf 部队/n 的/ude1 高级/a 军官/n 阿卜杜/nrf 拉/v &/x #/x 183/m ;/wf 奥恩/nrf ，/wd 他/rr 曾经/d 是/vshi 卡扎菲/nrf 多/m 年/qt 前/f 的/ude1 亲密/a 战友/n 。/wj 据/p 路透社/nt 报道/v ，/wd 阿卜杜/nrf 拉/v &/x #/x 183/m ;/wf 奥恩/nrf 是/vshi 卡扎菲/nrf 曾经/d 的/ude1 亲密/a 战友/n 之一/rz ，/wd 1969年/m 卡扎菲/nrf 领导/n 自由/a 军官/n 组织/v 发动/v 政变/vn ，/wd 推翻/v 伊德里斯/nrf 王朝/n 时/ng ，/wd 奥恩/nrf 曾/d 与/p 卡/n 扎/v 菲/b 并肩作战/vl ，/wd 奥/b 恩/ng 现在/t 是/vshi 卡扎菲/nrf 部队/n 的/ude1 一/m 名/q 将军/n ，/wd 同时/c 还/d 担任/v 的黎波里/nsf 军事/n 学院/n 的/ude1 校长/n 。/wj 反对派/n 武装/n 的黎波里/nsf 旅/n 4/ng 号/n 执行/v 了/ule 抓捕/v 阿卜杜/nrf 拉/v &/x #/x 183/m ;/wf 奥恩/nrf 的/ude1 行动/vn ，/wd 随后/d 反对派/n 全国/n 解放/vn 运动/vn 领导人/n 贾拉拉/nrf ，/wd 向/p 媒体/n 描述/v 了/ule 逮捕/v 行动/vn 详细/a 过程/n 。/wj 加拉拉/nrf 同时/c 表示/v ，/wd 尽管/c 奥恩/nrf 已经/d 不/d 是/vshi 卡扎菲/nrf 政权/n 中/f 的/ude1 重要/a 人物/n ，/wd 但是/c 在/p 他/rr 的/ude1 住所/n 里/f 仍/d 有/vyou 可能/n 搜寻/v 出/vf 一些/mq 重要/a 的/ude1 信函/n 和/cc 秘密/a 文件/n ，/wd 并/cc 从中/d 找/v 出/vf 卡扎菲/nrf 的/ude1 下落/n 。/wj 目前/t 奥恩/nrf 被/pbei 关押/v 在/p 距离/n 的黎波里/nsf 25/m 公里/q 的/ude1 一/m 处/q 地点/n 接受/v 调查/vn 。/wj （/wkz 杜卓轩/nr ）/wky 中/b 新/a 社/n 纽约/nsf 9月/t 11日/t 电/n  题/n ：/wm 纽约/nsf 9/vyou &/x #/x 183/m ;/wf 11十年/m 祭/v  小/a 布什/nrf 奥/b 巴马/ns 肩/n 并肩/d 中/b 新/a 社/n 记者/n  孙/n 宇挺/nr 依旧/z 是/vshi 激扬/a 的/ude1 鼓点/n ，/wd 伴随/v 着/uzhe 风笛/n 手/n 们/k 低回/v 婉转/a 的/ude1 曲调/n 开场/vi 。/wj 依旧/z 是/vshi 那/rzv 面/q 十年/m 前/f 在/p 大楼/n 倒塌/v 时/ng 被/pbei 损毁/v 得/ude3 几近/d 支离破碎/al 的/ude1 巨幅/b 美国/nsf 国旗/n ，/wd 缓缓/d 展开/v 面向/v 世人/n ，/wd 似/vg 在/p 以/p 满身/n 的/ude1 伤痕/n 控诉/v 十年/m 前/f 那/rzv 次/qv 灭绝人性/al 的/ude1 恶行/n 。/wj 依旧/z 还/d 是/vshi 纽约/nsf 市长/n 彭博/nr ，/wd 还是/c 在/p 8：46分/t ，/wd 这/rzv 一/m 当年/t “/wyz 美航/nr 11/z 号/n ”/wyy 航班/n 撞/v 向/p 世贸/n 中心/n 北/f 楼/n 的/ude1 历史/n 时刻/n ，/wd 宣布/v 全场/n 第一/m 次/qv 默哀/vi 。/wj 当日/t ，/wd 纽约/nsf 纪念/v “/wyz 9/vyou &/x #/x 183/m ;/wf 11/d ”/wyy 十/m 周年/q 的/ude1 典礼/n ，/wd 在/p 数/m 年/qt 来/f 几乎/d 一成不变/vl 的/ude1 仪式/n 中/f 拉开/v 帷幕/n 。/wj 尽管/c 有/vyou 那么/rz 多/a 的/ude1 一成不变/vl ，/wd 当日/t 的/ude1 典礼/n 与/cc 过往/vn 相比/vi ，/wd 却/d 也/d 出现/v 了/ule 太/d 多/a 的/ude1 不同/a 。/wj 与/p 以往/t 不同/a ，/wd 过去/t 每/rz 次/qv “/wyz 9/vyou &/x #/x 183/m ;/wf 11/d ”/wyy 纪念/vn 典礼/n 都/d 是/vshi 背/v 靠/p 世贸/n 遗址/n 在/p 其/rz 东面/f 搭/v 台/q 举行/v ，/wd 今天/t 十/m 周年/q 仪式/n 则/d 移师/v 世贸/n 遗址/n 西面/f 搭/v 台/q ，/wd 这样/rzv 做/v 或许/d 是/vshi 为了/p 容纳/v 更/d 多/a 的/ude1 人/n 。/wj 会场/n 主席台/n 两边/f ，/wd 比/p 以往/t 多/m 出/vf 了/ule 两/m 台/q 大型/b 液晶/n 显示屏/n ，/wd 直播/v 会场/n 现况/n 以便/d 现场/s 出席/v 人员/n 能/v 看/v 得/ude3 更/d 清楚/a 。/wj 这样/rzv 的/ude1 显示屏/n 在/p 当日/t 典礼/n 现场/s 其他/rzv 地方/n 还有/v ，/wd 事实/n 证明/v 这个/rz 考虑/v 非常/d 有/vyou 意义/n 。/wj 因为/c 据/p 记者/n 观察/v ，/wd 当日/t 出席/v 的/ude1 “/wyz 9/vyou &/x #/x 183/m ;/wf 11/d ”/wyy 遇难/vi 者/rz 亲属/n 大概/d 有/vyou 万/m 人/n 之/uzhi 巨/ng ，/wd 如此/rzv 规模/n 历次/b 罕见/a ，/wd 记者/n 曾/d 采访/v 过/uguo 往/p 两年/m 的/ude1 9/vyou &/x #/x 183/m ;/wf 11/d 纪念/v 典礼/n ，/wd 每/rz 次/qv 出席/v 的/ude1 遇难/vn 者/rz 亲属/n 一般/uyy 不/d 过/uguo 千/m 人/n 上下/f 。/wj 另外/c 与/p 过往/vn 不同/a 的/ude1 是/vshi 记者/n 席/qt ，/wd 为了/p 参加/v 当日/t 的/ude1 纪念/vn 典礼/n ，/wd 纽约/nsf 的/ude1 记者/n 必须/d 在/p 一/m 个/q 月/n 之前/f 就/d 要/v 完成/v 报名/vi 工作/vn 。/wj 当日/t 记者/n 们/k 更/d 是/vshi 从/p 一/m 早/tg 5点/t 开始/v 就/d 已经/d 入场/vi 抢/v 位/q ，/wd 临时/d 为/v 记者/n 们/k 搭建/v 的/ude1 台子/n 上/f ，/wd 到/p 早上/t 7点/t 时/ng 已然/d 挤/v 得/ude3 满满当当/z 。/wj 当日/t 最/d 大/a 的/ude1 与众不同/vl 出现/v 在/p 典礼/n 开始/v 后/f 。/wj 上午/t 8点/t 半/m 许/m ，/wd 纽约/nsf 警察局/n 、/wn 消防/b 局/n 等/udeng 组成/v 的/ude1 风笛/n 、/wn 鼓手/n 的/ude1 队伍/n 缓步/d 从/p 世贸/n 中心/n 向/p 会场/n 走/v 来/vf ，/wd 他们/rr 在/p 主席台/n 上/f 依次/d 排/v 开/v ，/wd 随着/p 那/rzv 面/q 巨幅/b 国旗/n 缓缓/d 展开/v ，/wd 悠扬/a 哀婉/z 的/ude1 风笛/n 声/qv 响/v 彻/vg 全场/n ，/wd 典礼/n 随之/d 缓缓/d 拉开/v 帷幕/n 。/wj 随后/f ，/wd 来自/v 纽约/nsf 布鲁克林/nsf 的/ude1 青年/n 合唱团/n 唱/v 起/vf 美国/nsf 国歌/n 。/wj 这个/rz 时候/n ，/wd 现场/s 很多/m 人/n 注意/v 到/v ，/wd 在/p 主席台/n 右侧/f 一角/n ，/wd 在/p 厚厚的/z 防弹玻璃/n 后面/f ，/wd 美国/nsf 总统/n 奥/b 巴马/ns 及/cc 夫人/n 米歇尔/nrf 以及/cc 美国/nsf 前/f 总统/n 小/a 布什/nrf 和/cc 夫人/n 劳拉/nz ，/wd 一/m 字/n 排/v 开/v ，/wd 每个/r 人/n 的/ude1 右手/n 置于/v 左/a 胸/ng 。/wj 这/rzv 是/vshi 历史/n 上/f 第一/m 次/qv ，/wd 这/rzv 前后/f 两/m 任/v 美国/nsf 总统/n 肩/n 并肩/d 共同/d 站/vi 在/p 世贸/n 遗址/n 地/n 。/wj 这个/rz 场景/n 似乎/d 很/d 有/vyou 寓意/n ：/wm 小/a 布什/nrf 拉开/v 了/ule 反/vi 恐/vg 战争/n 的/ude1 序幕/n ，/wd 奥/b 巴马/ns 击毙/v 了/ule 本/n &/x #/x 183/m ;/wf 拉登/nrf ，/wd 两/m 位/q 总统/n 肩/n 并肩/d ，/wd 如同/v 今天/t 在/p 世贸/n 遗址/n 那/rzv 般/uyy ，/wd 共同/d 打击/v 恐怖主义/n 敌人/n 。/wj 而/cc 当日/t 置于/v 这/rzv 两/m 位/q 总统/n 之前/f 的/ude1 那/rzv 块/q 防弹玻璃/n 让/v 反/vi 恐/vg 寓意/n 更/d 深/a 一/m 层/qv 。/wj 《/wkz 纽约/nsf 时报/n 》/wky 也/d 注意/v 到/v 这/rzv 一/m 场景/n ，/wd 并/cc 在/p 评论/n 中/f 指出/v ，/wd 这/rzv 先后/d 两/m 任/qv 总统/n 如同/v 两/m 个/q 书/n 挡板/n ，/wd 夹/v 起/vf 了/ule 美国/nsf 9/vyou &/x #/x 183/m ;/wf 11/z 事件/n 之后/f 变化/v 的/ude1 十年/m ，/wd 尤其/d 在/p 反/vi 恐/vg 领域/n 。/wj 接着/c ，/wd 纽约/nsf 市长/n 彭博/nr 开始/v 宣布/v 第一/m 次/qv 默哀/vi 。/wj 默哀/vi 毕/vg ，/wd 奥/b 巴马/ns 走/v 上/f 发言/vi 台/q 。/wj 出人意料/vl 的/ude1 ，/wd 这/rzv 位/q 以/p 演讲/vi 出众/a 的/ude1 美国/nsf 首/m 位/q 黑人/n 总统/n 居然/d 只是/d 诵读/v 了/ule 旧约/n 《/wkz 圣咏/nr2 集/vg 》/wky 中/f 的/ude1 一/m 段/q 诗篇/n 。/wj 奥/b 巴马/ns 引用/v 说/v ，/wd “/wyz 上帝/n 是/vshi 我们/rr 的/ude1 救助/vn 和/cc 力量/n 。/wj ”/wyy 无独有偶/bl 的/ude1 是/vshi ，/wd 之后/f 小/a 布什/nrf 发言/vi 时/ng 也/d 未/d 作/v 讲演/vi ，/wd 他/rr 只是/d 诵读/v 了/ule 林肯/nz 总统/n 1864年/m 写/v 给/v 在/p 南北/f 战争/n 中/f 失去/v 5/f 个/q 儿子/n 的/ude1 母亲/n 的/ude1 一/m 封/q 信/n 。/wj 典礼/n 举行/v 过程/n 中/f ，/wd 现场/s 总共/d 经历/v 了/ule 六/m 次/qv 默哀/vi ，/wd 每次/r 默哀/vi 代表/v 了/ule 美国/nsf 在/p 十年/m 前/f “/wyz 9/vyou &/x #/x 183/m ;/wf 11/d ”/wyy 事件/n 中/f 遭受/v 的/ude1 六/m 次/qv 创伤/n ，/wd 六/m 次/qv 默哀/vi 的/ude1 时刻/n 也/d 正是/v 当年/t 两/m 栋/q 大楼/n 被/pbei 撞/v 和/cc 倒塌/v 、/wn 五角大楼/n 被/pbei 攻击/v 、/wn 93/a 号/q 航班/n 坠毁/v 的/ude1 时间/n 。/wj 贯穿/v 整个/b 典礼/n 的/ude1 是/vshi 诵读/v “/wyz 9/vyou &/x #/x 183/m ;/wf 11/d ”/wyy 事件/n 中/b 无辜/n 逝/vg 者/k 的/ude1 名字/n ，/wd 其中/rz 不仅/c 包括/v 9/vyou &/x #/x 183/m ;/wf 11/z 事件/n 中/f 逝去/vi 的/ude1 2977/m 人/n ，/wd 也/d 包含/v 了/ule 1993年/m 世贸/n 中心/n 遭到/v 汽车/n 炸弹/n 爆炸/vn 袭击/vn 时/ng 逝去/vi 的/ude1 6/vg 个人/n 的/ude1 名字/n 。/wj 167/m 对/p 334/m 位/q 遇难/vi 者/rz 亲属/n 上台/vi 参与/v 念诵/v 。/wj 当日/t ，/wd 出席/v “/wyz 9/vyou &/x #/x 183/m ;/wf 11/d ”/wyy 十/m 周年/q 典礼/n 的/ude1 遇难/vn 者/rz 亲属/n 还/d 进入/v 世贸/n 遗址/n 参观/v 了/ule 新/a 开张/vi 的/ude1 9/vyou &/x #/x 183/m ;/wf 11/z 纪念馆/n 。/wj 完/vi 昨天/t ，/wd 海淀/ns 有关/vn 部门/n 透露/v ，/wd 事件/n 中/f 的/ude1 嫌疑人/n 李某/nr 、/wn 苏楠/nr 因/p 涉嫌/v 寻衅/vi 滋事/vi 罪/n ，/wd 仍/d 被/pbei 警方/n 刑事/b 拘留/vn ，/wd 案/x 件/q 还/d 在/p 调查/vn 中/f 。/wj 9月/t 6日/t 晚/tg ，/wd 海淀区/ns 西山/ns 华府/n 小区/n 门口/s ，/wd 彭/nr1 先生/n 夫妻/n 在/p 开/v 车/n 刚/d 要/v 拐/v 入/v 小区/n 南门/n 时/ng ，/wd 遭到/v 后面/f 一/m 辆/q 无/v 照/v 宝马/nz 车/n 和/cc 一/m 辆/q 牌照/n 为/p 晋/b O00888/x 的/ude1 奥迪/nz 司机/n 殴打/v 。/wj 经/p 核实/v ，/wd 宝马/nz 司机/n 15/m 岁/qt ，/wd 无/v 驾照/n ，/wd 系/v 著/uzhe 名/q 歌唱家/n 李/nr1 双江/ns 之/uzhi 子/ng 李某/nr 。/wj 奥迪/nz 司机/n 为/v 18/nz 岁/qt 的/ude1 本市/r 学生/n 苏楠/nr ，/wd “/wyz 晋/b O/x ”/wyy 车牌/n 为/v 套/q 牌/n 。/wj 海淀/ns 警方/n 称/v ，/wd 二/m 人/n 因/c 涉嫌/v 寻衅/vi 滋事/vi 被/pbei 刑/n 拘/vg （/wkz 本报/rz 曾/d 报道/v ）/wky 。/wj 日前/t ，/wd 有/vyou 媒体/n 报道/v ，/wd 15/m 岁/qt 的/ude1 李某/nr 打/v 人/n 事件/n 的/ude1 “/wyz 最新/a 进展/vn ”/wyy ，/wd 其/rz 在/p 拘留/v 不/d 到/v 15/m 小时/n 及/cc 被/pbei 释放/v ，/wd 且/c “/wyz 警方/n 称/v 已/d 结/v 案/x ”/wyy ，/wd 案/x 件/q 已/d 转交/v 交警/n 大队/n 调查/vn 。/wj 海淀/ns 有关/vn 部门/n 表示/v ，/wd 该/rz 媒体/n 内容/n 不/d 实/a ，/wd 目前/t ，/wd 嫌疑人/n 李某/nr 与/p 苏楠/nr 因/p 涉嫌/v 寻衅/vi 滋事/vi 罪/n ，/wd 仍旧/d 被/pbei 警方/n 刑事/b 拘留/vn ，/wd 案/x 件/q 还/d 在/p 调查/vn 中/f 。/wj 据/p 了解/v ，/wd 根据/p 相关/vn 法律/n 规定/n ，/wd 不/d 满/a 16/m 周岁/q 不予/v 刑事/b 处罚/vn 的/ude1 ，/wd 将/d 责令/v 其/rz 家长/n 或者/c 监护人/n 加以/vx 管教/vn ；/wf 在/p 必要/a 的/ude1 时候/n ，/wd 也/d 可以/v 由/p 政府/n 收容/vn 教养/n 。/wj 而/cc 截至/v 目前/t ，/wd 15/m 岁/qt 的/ude1 李某/nr 仍/d 未/d 被/pbei 释放/v 。/wj 尚权/nr2 律师/n 事务所/n 王冠/n 律师/n 认为/v ，/wd 目前/t 警方/n 对/p 李某/nr 采取/v 的/ude1 拘留/vn ，/wd 是/vshi 对/p 其/rz 涉嫌/v 犯罪/vi 的/ude1 羁押/vn 措施/n ，/wd 警方/n 需要/v 他/rr 配合/v 调查/vn ，/wd 符合/v 正常/a 的/ude1 法律/n 程序/n 。/wj 事件/n 中/f ，/wd 在/p 李/nr1 某/rz 宝马/nz 车/n 内/f 起/vf 获/v 的/ude1 “/wyz 冲锋枪/n ”/wyy 引起/v 了/ule 人们/n 的/ude1 关注/vn ，/wd 网/n 传/v 该/rz 枪/n 是/vshi 具备/v 杀伤力/n 的/ude1 仿/x 真/a 枪/n 。/wj 根据/p 枪支/n 管理/vn 法/n 及/cc 相关/vn 仿/x 真/a 枪/n 认定/v 标准/n ，/wd 仿/x 真/a 枪/n 应/v 具备/v 枪支/n 外形/n 特征/n ，/wd 并且/c 具有/v 与/p 制式/n 枪支/n 材质/n 和/cc 功能/n 相似/a 的/ude1 枪/n 管/v 、/wn 枪/n 机/ng 、/wn 机匣/n 或者/c 击发/n 等/udeng ；/wf 外形/n 、/wn 颜色/n 与/cc 制式/n 枪支/n 相同/a 或/c 相似/a 。/wj 警方/n 此前/t 曾/d 表示/v ，/wd 起/vf 获/v 的/ude1 “/wyz 冲锋枪/n ”/wyy 为/p 塑料/n 玩具/n 枪/n 。/wj 东易/nr2 律师/n 事务所/n 周密/a 律师/n 称/v ，/wd 塑料/n 玩具/n 枪/n 不/d 属/v 仿/x 真/a 枪/n 范畴/n ，/wd 因而/c 持有/v 塑料/n 玩具/n 枪/n 并/cc 不/d 违法/vi 。/wj 新华社/nt 北京/ns 9月/t 9日/t 电/n  中共中央政治局/nt 常委/n 李长春/nr 同志/n 近日/t 对/p 全国/n 新闻/n 战线/n 开展/v “/wyz 走/v 基层/n 、/wn 转/v 作风/n 、/wn 改/v 文风/n ”/wyy 活动/vn 作出/v 重要/a 批示/n ，/wd 充分/ad 肯定/v 活动/vn 取得/v 的/ude1 积极/a 进展/vn 和/cc 实际/a 成效/n ，/wd 要求/v 新闻/n 战线/n 把/pba 这项/r 活动/vn 作为/v 长期/b 任务/n ，/wd 不断/d 深化/v 、/wn 持之以恒/vl 、/wn 务求/v 实效/n 。/wj 李长春/nr 同志/n 在/p 批示/n 中/f 指出/v ，/wd 最近/t 一/m 段时间/n ，/wd 由/p 中央/n 宣传部/n 、/wn 中央/n 外/f 宣/nr1 办/v 、/wn 国家/n 广电/n 总局/n 、/wn 新闻/n 出版/vn 总署/n 、/wn 中国/ns 记协/n 等/udeng 五/m 部门/n 组织/n 的/ude1 “/wyz 走/v 基层/n 、/wn 转/v 作风/n 、/wn 改/v 文风/n ”/wyy 活动/vn ，/wd 正/d 在/p 全国/n 新闻/n 战线/n 广泛/ad 开展/v ，/wd 社会/n 反响/n 强烈/a 。/wj 这项/r 活动/vn 是/vshi 新闻界/n 贯彻/v 落实/v 胡锦涛/nr 总书记/n “/wyz 七一/m ”/wyy 重要/a 讲话/n 精神/n 的/ude1 重大/a 举措/n ，/wd 是/vshi 党/n 的/ude1 以/b 人/n 为/p 本/n 、/wn 执政/vi 为/v 民/ng 的/ude1 执政/vn 理念/n 的/ude1 重要/a 体现/vn ，/wd 是/vshi 坚持/v “/wyz 三/m 贴近/v ”/wyy 、/wn 保证/v 新闻/n 信息/n 真实/a 准确/a 、/wn 增强/v 新闻/n 宣传/vn 吸引力/n 感染力/n 的/ude1 重要/a 途径/n ，/wd 是/vshi 加强/v 新闻/n 队伍/n 建设/vn 、/wn 树立/v 和/cc 维护/v 新闻/n 工作者/n 良好/a 社会/n 形象/n 的/ude1 基础性/n 工程/n 。/wj 活动/vn 开展/v 以来/f ，/wd 各级/r 党委/n 宣传/vn 部门/n 、/wn 新闻/n 单位/n 高度/d 重视/v ，/wd 扎实/ad 推进/vi ，/wd 大批/m 编辑/n 记者/n 深入/a 基层/n 蹲点/vd 调研/v 、/wn 采访/vn 写作/vn ，/wd 在/p 了解/v 基层/n 实际/n 、/wn 反映/v 群众/n 意愿/n 、/wn 树立/v 良好/a 形象/n 、/wn 推动/v 具体/a 工作/vn 上/f 取得/v 了/ule 积极/a 进展/vn ，/wd 受到/v 广大/b 干部/n 群众/n 的/ude1 普遍/a 好评/n 。/wj 批示/n 强调/v ，/wd 深入/ad 开展/v “/wyz 走/v 基层/n 、/wn 转/v 作风/n 、/wn 改/v 文风/n ”/wyy 活动/vn ，/wd 是/vshi 新闻/n 战线/n 的/ude1 一/m 项/q 长期/b 任务/n ，/wd 要/v 不断/d 深化/v ，/wd 持之以恒/vl ，/wd 务求/v 实效/n 。/wj 要/v 紧紧/d 围绕/v 党/n 和/cc 国家/n 工作/vn 大局/n ，/wd 更/d 好/a 地/ude2 履行/v 新闻/n 工作/vn 服务/vn 人民/n 的/ude1 宗旨/n 要求/n ，/wd 大力/d 推进/vi 改革/v 创新/vi ，/wd 把/pba 镜头/n 更/d 多/a 地/ude2 对准/v 基层/n ，/wd 把/pba 版面/n 和/cc 荧屏/n 更/d 多/a 地/ude2 留/v 给/p 群众/n ，/wd 想/v 群众/n 所/usuo 想/v ，/wd 急/v 群众/n 所/usuo 急/v ，/wd 把/pba 体现/v 党/n 的/ude1 主张/n 与/cc 反映/v 人民/n 心声/n 统一/v 起来/vf ，/wd 把/pba 坚持/v 正确/a 导向/n 与/cc 通达/v 社情民意/nl 统一/v 起来/vf ，/wd 把/pba 正面/b 宣传/vn 为主/vi 与/p 加强/v 和/cc 改进/v 舆论/n 监督/vn 统一/vn 起来/vf ，/wd 充分发挥/n 新闻/n 媒体/n 联系/vn 党/n 和/cc 人民/n 的/ude1 纽带/n 作用/n 。/wj 要/v 着力/vd 引导/v 广大/b 新闻/n 工作者/n 增强/v 使命感/n 、/wn 光荣感/n 和/cc 社会/n 责任感/n ，/wd 虚心/ad 向/p 群众/n 学习/v ，/wd 树立/v 和/cc 维护/v 新/a 时期/n 新闻/n 工作者/n 的/ude1 良好/a 形象/n 。/wj 要/v 切实/ad 改进/v 文风/n ，/wd 多/ad 反映/v 贴近/v 群众/n 情感/n 的/ude1 事例/n ，/wd 多/ad 运用/v 群众/n 生动/a 活泼/a 的/ude1 语言/n ，/wd 多/ad 采用/v 群众/n 喜闻乐见/bl 的/ude1 形式/n ，/wd 做到/v 真实/a 可信/a 、/wn 朴素/a 自然/n 、/wn 生动/a 鲜活/a 、/wn 言简意赅/al ，/wd 进一步/d 增强/v 新闻/n 宣传/vn 的/ude1 吸引力/n 和/cc 感染力/n 。/wj 要/v 建立/v 和/cc 完善/v 有利于/v 新闻/n 工作者/n 深入/a 基层/n 、/wn 深入/a 群众/n 的/ude1 体制/n 机制/n ，/wd 推动/v “/wyz 走/v 基层/n 、/wn 转/v 作风/n 、/wn 改/v 文风/n ”/wyy 活动/vn 进一步/d 制度化/vi 、/wn 规范化/vn 、/wn 常态/n 化/v 。/wj 全国/n 新闻/n 战线/n “/wyz 走/v 基层/n 、/wn 转/v 作风/n 、/wn 改/v 文风/n ”/wyy 活动/vn 自/p 8月/t 9日/t 开展/v 以来/f ，/wd 广大/b 新闻/n 工作者/n 广泛/ad 响应/v 、/wn 积极/ad 参与/v ，/wd 迅速/ad 形成/v 较/d 大/a 声势/n 和/cc 规模/n 。/wj 人民日报/nz 已/d 建立/v 150/m 个/q 基层/n 联系点/n ，/wd 派出/v 80/n 多/m 名/q 编辑/n 记者/n ，/wd 采写/v 报道/v 百/m 余/m 篇/q ；/wf 新华社/nt 已/d 建立/v 380/m 个/q 基层/n 联系点/n ，/wd 派出/v 150/m 多/m 路/qv 编辑/n 记者/n ，/wd 播发/v 各类/r 稿件/n 数百/m 篇/q ；/wf 中央电视台/nt 派出/v 88/m 路/n 268/m 名/q 编辑/n 记者/n ，/wd 在/p 重要/a 频道/n 、/wn 名牌/n 栏目/n 连续/ad 推出/v 相关/vi 报道/v 。/wj 大量/m 来自/v 基层/n 一线/n 的/ude1 鲜活/a 报道/n ，/wd 给/p 新闻/n 媒体/n 带来/v 清新/a 之/uzhi 风/ng ，/wd 受到/v 社会/n 各界/rz 的/ude1 欢迎/vn 和/cc 好评/n 。/wj 美国/nsf 总统/n 奥/b 巴马/ns 夫妇/n 、/wn 前/f 总统/n 布什/nrf 夫妇/n 出席/v “/wyz 9/vyou &/x #/x 183/m ;/wf 11/d ”/wyy 事件/n 十/m 周年/q 纪念/vn 活动/vn 。/wj 新华社/nt 发/v 9月/t 11日/t ，/wd 在/p 高度/n 戒备/vn 状态/n 下/f ，/wd 美国/nsf 各/rz 大/a 城市/n “/wyz 9/vyou &/x #/x 183/m ;/wf 11/d ”/wyy 恐怖/a 袭击/vn 十/m 周年/q 的/ude1 悼念/vn 活动/vn 拉开/v 帷幕/n 。/wj 当天/t ，/wd 美国/nsf 总统/n 奥/b 巴马/ns 分别/d 到/v 访/v 纽约/nsf 、/wn 华盛顿/nsf 和/cc 宾夕法尼亚州/nsf 尚克斯维尔/nrf 这/rzv 三/m 处/q 当年/t 的/ude1 遭/v 袭/nr1 地点/n ，/wd 出席/v 悼念/v 仪式/n 。/wj 美国/nsf 驻/v 阿富汗/nsf 部队/n 11日/t 也/d 举行/v 了/ule 纪念/vn 活动/vn 。/wj 美国/nsf 东部/f 时间/n 11日/t 上午/t 8时/t 左右/f ，/wd 奥/b 巴马/ns 夫妇/n 和/cc 前/f 总统/n 小/a 布什/nrf 夫妇/n 抵达/v 纽约/nsf 世界/n 贸易/vn 中心/n 遗址/n “/wyz 零/m 地带/n ”/wyy ，/wd 访问/v 在/p 北/f 塔楼/n 地基/n 原址/n 建造/v 的/ude1 纪念/vn 池/ng ，/wd 与/p 遇难/vi 者/rz 家属/n 握手/vi 、/wn 致意/vi 。/wj 8时/t 35分/t 左右/f ，/wd 仪式/n 开始/v ，/wd 纽约/nsf 市长/n 迈克尔/nrf &/x #/x 183/m ;/wf 布隆伯格/nrf 主持/v 。/wj 8时/t 46分/t ，/wd 10年/m 前/f 第一/m 架/qv 客机/n 撞击/vn 世贸/n 中心/n 北/f 塔/b 的/ude1 时刻/n ，/wd 钟声/n 敲响/v ，/wd 众人/n 默哀/vi 。/wj 伴随/v 华裔/n 大提琴/n 家/n 马友友/nr 缓慢/a 而/cc 庄重/a 的/ude1 琴声/n ，/wd 遇难/vi 者/rz 家属/n 代表/n 两/m 人/n 一/m 组/q ，/wd 一一/m 念/v 出/vf 近/a 3000/m 名/q 遇难/vi 者/k 的/ude1 名字/n 。/wj 活动/vn 其他/rzv 几/m 次/qv 默哀/vi 包括/v 10年/m 前/f 第二/m 架/qv 客机/n 撞击/vn 世贸/n 中心/n 南塔/nrf 、/wn 遭劫/vi 客机/n 撞击/vn 五角大楼/n 和/cc 坠毁/v 在/p 宾夕法尼亚州/nsf 尚克斯维尔镇/nrf 的/ude1 时刻/n 。/wj 仪式/n 预计/v 在/p 下午/t 1点/t 左右/m 结束/v ，/wd 在/p 这/rzv 之后/f 死难者/n 家属/n 可以/v 率先/d 参观/v 于/p 当天/t 首/m 次/qv 对外开放/vl 的/ude1 “/wyz 9/vyou &/x #/x 183/m ;/wf 11/d ”/wyy 纪念馆/n 。/wj 奥/b 巴马/ns 定于/v 当天/t 晚/tg 些/q 时候/n 参加/v 在/p 五角大楼/n 和尚/n 克斯维尔/nrf 的/ude1 纪念/vn 活动/vn 。/wj 美国/nsf 9月/t 10日/t 向/p 公众/n 开放/v 一/m 个/q 纪念/v 园/ng ，/wd 怀念/v “/wyz 9/vyou &/x #/x 183/m ;/wf 11/d ”/wyy 事件/n 中/f 坠/v 亡/vg 的/ude1 联合/vn 航空公司/n 第93/m 号/q 班机/n 乘客/n 及/cc 机组/n 人员/n 。/wj 纪念/v 园/ng 位于/v 宾夕法尼亚州/nsf 的/ude1 尚克斯维尔村/nrf ，/wd 即/d 93/a 号/q 班机/n 坠毁/v 地点/n 。/wj 前/f 总统/n 小/a 布什/nrf 、/wn 前/f 总统/n 比尔/nrf &/x #/x 183/m ;/wf 克林顿/nrf 和/cc 现任/b 副/b 总统/n 约瑟夫/nrf &/x #/x 183/m ;/wf 拜登/nrf 与/p 遇难/vi 者/rz 家属/n 出席/v 了/ule 开放/vn 仪式/n 。/wj 午后/t ，/wd 开/v 园/ng 仪式/n 开始/v 。/wj 包括/v 遇难/vi 者/rz 家属/n 在内/u 的/ude1 大约/d 5000/m 人/n 到场/vi ，/wd 参加/v 93/a 号/q 航班/n 国家/n 纪念/vn 公园/n 开/v 园/ng 仪式/n 。/wj 在/p 93/a 号/q 航班/n 坠毁/v 遗址/n ，/wd 立/v 起/vf 一/m 面/q 巨大/a 的/ude1 、/wn 由/p 白色/n 花岗岩/n 石板/n 组成/v 的/ude1 纪念/vn 墙/n ，/wd 上面/f 刻/v 着/uzhe 40/m 名/q 乘客/n 和/cc 机组/n 人员/n 的/ude1 姓名/n 。/wj 随着/p 主持人/n 大声/d 宣读/v 遇难/vi 者/rz 姓名/n ，/wd 头/n 戴/nr1 牛仔/n 帽/ng 的/ude1 国家/n 公园/n 管理处/n 工作人员/n 一/m 次/qv 次/qv 拉/v 响/a 纪念/vn 钟/n 。/wj 加拿大/nsf 女/b 歌手/n 萨/nr1 拉/v &/x #/x 183/m ;/wf 麦克拉克伦/nrf 一边/d 弹奏/v 钢琴/n 一边/d 演唱/v 歌曲/n 《/wkz 我/rr 会/v 记得/v 你/rr 》/wky 。/wj 5/b 名/ng 身/ng 穿/v 白色/n 海军/n 军服/n 的/ude1 美军/n 铜管/n 乐队/n 演奏/v 一/m 段/q 乐曲/n 。/wj 布什/nrf 在/p 开放/v 仪式/n 上/f 把/pba 这/rzv 场/qv 搏斗/vi 描述/v 为/v “/wyz 对/p 恐怖主义/n 的/ude1 第一/m 场/qv 反击/vn ”/wyy ，/wd 是/vshi “/wyz 美国/nsf 历史/n 上/f 最/d 勇敢/a 的/ude1 壮举/n 之一/rz ”/wyy 。/wj 纪念/v 公园/n 内/f 还/d 设有/v 一/m 座/q 纪念堂/n ，/wd 陈列/v 着/uzhe 历史/n 图片/n 和/cc 记录/n ，/wd 供/vi 参观者/n 了解/v 联/vg 航/ng 93/a 号/q 航班/n 乘客/n 及/cc 机组/n 人员/n 的/ude1 事迹/n 。/wj 从/p 阿富汗/nsf 北部/f 巴格拉姆/nrf 空军/n 基地/n ，/wd 到/v 南部/f 坎大哈/nsf 省/n ，/wd 再/d 到/v 边远/b 地区/n 的/ude1 前沿/s 哨/ng 岗/n ，/wd 驻/v 阿/b 美军/n 11日/t 举行/v 纪念/vn 活动/vn 。/wj 东部/f 城市/n 贾拉拉巴德/nrf 一/m 处/q 美军/n 基地/n ，/wd 数以百计/vl 士兵/n 黎明/t 起床/vi ，/wd 参加/v 纪念/v 仪式/n 。/wj 基地/n 内/f 美国/nsf 国旗/n 和/cc 部队/n 军旗/n 降半旗/vi 。/wj 指挥官/n 安德鲁/nrf &/x #/x 183/m ;/wf 斯帕诺/nrf 宣读/v 自/rr 驻扎/v 这/rzv 一/m 地区/n 以来/f 阵亡/vi 的/ude1 美军/n 士兵/n 名单/n 。/wj 美国/nsf 指/v 认/v “/wyz 基地/n ”/wyy 组织/v 制造/v “/wyz 9/vyou &/x #/x 183/m ;/wf 11/d ”/wyy 袭击/vn 。/wj 2001年/m 10月/t 7日/t ，/wd 美国/nsf 以/p 阿富汗/nsf 塔利班/nz 庇护/v “/wyz 基地/n ”/wyy 为由/vi ，/wd 入侵/v 阿富汗/nsf ，/wd 推翻/v 塔利班/nz 政权/n 。/wj 仪式/n 后/f ，/wd 士兵/n 们/k 举行/v 绕/v 基地/n 5/f 公里/q 跑/v 纪念/vn 活动/vn 。/wj 参加/v 竞/ag 跑/v 的/ude1 士兵/n 特里/nrf &/x #/x 183/m ;/wf 施塔贝尔/nrf 说/v ：/wm “/wyz 我/rr 可能/v 会/v 像/p 平日/t 那样/rzv 工作/vn ，/wd 但/c 那/rzv （/wkz 灾难/n ）/wky 依然/d 留/v 在/p 我/rr 心中/s 。/wj ”/wyy 人民/n 网/n 9月/t 11日/t 讯/ng  当地/s 时间/n 8时/t 40分/t ，/wd “/wyz 9/vyou &/x #/x 183/m ;/wf 11/d ”/wyy 十/m 周年/q 纪念/vn 活动/vn 正式/ad 在/p 美国/nsf 世贸/n 遗址/n 正式/ad 开始/v 。/wj 不同/a 肤色/n 、/wn 不同/a 种族/n 的/ude1 孩子/n 们/k 唱/v 起/vf 美国/nsf 国歌/n 。/wj 据/p 新华社/nt 电/n  邵阳/ns 沉船/n 事故/n 中/f 1/a 名/q 失踪/vi 者/rz 遗体/n 在/p 11日/t 上午/t 找到/v ，/wd 沉船/n 事故/n 的/ude1 死亡/vn 人数/n 升/v 至/p 12/m 人/n 。/wj 目前/t ，/wd 官方/n 公布/v 的/ude1 数字/n 是/vshi 乘船/vi 死亡/vi 人数/n 12/m 人/n ，/wd 38/m 人/n 获救/vi ，/wd 其中/rz 20/m 人/n 受伤/vi 。/wj 邵阳县/ns 副/b 县长/n 段/q 绍兴/ns 介绍/v ，/wd 此前/t 官方/n 通报/v 的/ude1 48/m 岁/qt 失踪/vi 者/k 刘秋娥/nr ，/wd 为/v 塘/ng 田/n 市镇/n 夏/tg 溢/v 村/n 村民/n ，/wd 其/rz 遗体/n 11日/t 上午/t 在/p 事发/vi 地点/n 下游/f 5/f 公里/q 河段/n 找到/v 。/wj 家属/n 的/ude1 善后/n 工作/vn 正在/d 进行/vx 。/wj 邵阳县/ns 政府/n 初步/d 确定/v 遇难/vi 者/k 赔偿/v 额/n 为/p 每人/r 20/m 万/m 元/q 。/wj 段/q 绍兴/ns 表示/v ，/wd 遇难/vi 者/k 如果/c 上/f 有/vyou 赡养/vn 对象/n 、/wn 下/f 有/vyou 抚养/vn 对象/n ，/wd 标准/n 将/d 会/v 略/d 高于/v 20/m 万/m 元/q 。/wj 段/q 绍兴/ns 介绍/v ，/wd 乘客人数/n 为/p 50/m 人/n 的/ude1 依据/n 是/vshi 结合/v 乡镇/n 和/cc 学校/n 的/ude1 排/v 查/v 做出/v 的/ude1 。/wj 镇/n 里/f 镇/n 、/wn 村干部/n 进行/vx 排/v 查/v ，/wd 同时/c 塘/ng 田/n 市镇/n 中学/n 和/cc 塘/ng 田/n 市/n 镇/n 中心/n 完小/n 对/p 学校/n 全体/n 学生/n 进行/vx 排/v 查/v 。/wj 目前/t ，/wd 这些/rz 排查/v 都/d 已经/d 到位/vi 。/wj 记者/n 11日/t 下午/t 与/p 塘/ng 田/n 市镇/n 中学/n 校长/n 廖强锋/nr 联系/v ，/wd 廖强锋/nr 表示/v 从/p 10日/t 6时/t 开始/v ，/wd 排/v 查/v 对象/n 扩大/v 至/p 全体/n 学生/n 。/wj 这项/r 排查/v 在/p 11日/t 12时/t 之前/f 已经/d 完成/v ，/wd 全体/n 教师/n 分解/v 任务/n ，/wd 对/p 所有/b 学生/n 的/ude1 去向/n 完成/v 了/ule 排/v 查/v 。/wj 沉船/n 事故/n 发生/v 后/f ，/wd 有/vyou 目击者/n 称/v 当时/t 船上/s 有/vyou 九十/m 多/m 人/n 。/wj 据/p 学生/n 家长/n 反映/v ，/wd 客船/n 为/p 学校/n 提供/v 。/wj 其中/rz 一/m 种/q 说法/n 称/v ，/wd 镇/n 中学/n 每/rz 学期/n 学费/n 中/f 都/d 包括/v 50/m 元/q 包/n 船/n 费/n 。/wj 而/cc 对于/p 夫/Rg 夷/ng 河/n 为何/ryv 一夜间/t 涨/vi 水/n ，/wd 官方/n 为何/ryv 至今/d 不/d 公布/v 死者/n 名单/n 等/udeng 情况/n ，/wd 当地/s 群众/n 多/d 有/vyou 质疑/vn 。/wj 昨日/t ，/wd 邵阳县/ns 组织部/n 部长/n 杨卫民/nr 及/cc 塘/ng 田/n 市镇/n 中学/n 党支部/n 书记/n 曾令龙/nr 等/udeng 对/p 上述/b 问题/n 进行/vx 一一/m 回应/vn 。/wj 本报/rz 记者/n  陈/vg 宁/b 一/m 邵阳县/ns 组织部/n 部长/n 杨卫民/nr 称/v ，/wd 从/p 目前/t 情况/n 了解/v 到/v ，/wd 当时/t 载有/v 50/m 人/n 。/wj 塘/ng 田/n 市镇/n 中学/n 党支部/n 书记/n 曾令龙/nr 说/v ，/wd 其中/rz 镇/n 中学/n 学生/n 37/m 人/n 。/wj 杨卫民/nr 称/v ，/wd 按照/p 当地/s 习俗/n ，/wd 非正常/b 死亡/vn 者/k 不宜/v 公布/v 名字/n 。/wj 因为/c 有/vyou 一部分/m 家长/n 要求/n 不/d 公布/v 名字/n ，/wd 所以/c 至今/d 官方/n 没有/d 公布/v 死者/n 名单/n 。/wj 杨卫民/nr 表示/v ，/wd 据/p 了解/v ，/wd 是/vshi 广西/ns 下/vf 了/ule 大雨/n 。/wj 上游/f 水库/n 属于/v 新宁县/ns ，/wd 不/d 归/v 邵阳县/ns 管/v 。/wj 可能/v 是/vshi 下雨/vi 导致/v 水量/n 大/d 增/v ，/wd 放/v 闸/n 也/d 可能/v 是/vshi 因为/p 下雨/vi ，/wd 具体情况/n 邵阳县/ns 不/d 清楚/a 。/wj 塘/ng 田/n 市镇/n 中学/n 党支部/n 书记/n 曾令龙/nr 介绍/v ，/wd 学校/n 与/cc 以/p 银西祥/nr 为/p 代表/n 的/ude1 塘/ng 田/n 市/n 至/p 沿/p 滩/ng 河段/n 的/ude1 水路/n 客运/n 的/ude1 船主/n 达成/v 一致/an ，/wd 于/p 每周/r 星期日/t 和/cc 星期/n 五两/m 次/qv 免费/vd 搭载/v 学生/n ，/wd 在/p 保证/v 安全/an 的/ude1 前提/n 下/f ，/wd 学校/n 全/a 期/qv 为/p 该/rz 区域/n 学生/n 代/vd 付/v 乘船/vi 费/v 2200/m 元/q 。/wj 学校/n 并/cc 未/d 签/v 合同/n ，/wd 只/d 是/vshi 口头/n 协商/vn ，/wd 有/vyou 这种/r 意向/n 。/wj 塘/ng 田/n 市镇/n 中学/n 校长/n 廖强锋/nr 表示/v ，/wd 2008年/m 以前/f 搞/v 过/uguo 一/m 次/qv 类似/a 的/ude1 活动/vn ，/wd 并且/c 签/v 了/ule 协议/n 。/wj 这/rzv 两年/m 没/d 搞/v ，/wd 直到/v 2011年/m 9月/t 2日/t ，/wd 学生/n 坐/v 过/uguo 一/m 次/qv 船/n 。/wj 这/rzv 是/vshi 第二/m 次/qv 坐/v 船/n 。/wj 廖强锋/nr 称/v ，/wd 学校/n 没收/v 过/uguo 所谓/v 交通费/n ，/wd 这笔/r 钱/n 是/vshi 学校/n 从/p 办公/vn 经费/n 中/f 垫付/v 。/wj 学生/n 只/d 用/v 交/v 每/rz 学期/n 1080/m 元/q 生活费/n 和/cc 自愿/vd 订阅/v 书籍/n 200/m 块/q 左右/m 。/wj 塘/ng 田/n 市镇/n 中学/n 政务/n 主任/n 肖小明/nr 称/v ，/wd 学校/n 采取/v 这种/r 方法/n 是/vshi 为/p 争取/v 离/v 较/d 远/a 村庄/n 的/ude1 生源/n 。/wj 当时/t 考虑/v 的/ude1 是/vshi 只/d 给/v 较/d 远/a 村里/n 的/ude1 孩子/n 提供/v 此/rzs 方便/v ，/wd 另/rz 一些/mq 学生/n 家长/n 也/d 提出/v 要求/v 解决/v 上学/vi 的/ude1 交通问题/n 。/wj 所以/c 学校/n 给/p 所有/b 孩子/n 这个/rz 方便/an 。/wj 本/rz 想/v 直接/ad 补助/v 两/m 块/q 钱/n 给/p 学生/n ，/wd 后来/t 决定/v 把/pba 钱/n 统一/ad 交给/v 船/n 老板/n 。/wj 这/rzv 一点/m 学校/n 没/d 考虑/v 清楚/a ，/wd 把/pba 责任/n 往/p 自己/rr 身上/s 揽/v 了/y 。/wj 塘/ng 田/n 市镇/n 中学/n 党支部/n 书记/n 曾令龙/nr 说/v ，/wd 每/rz 次/qv 有/vyou 四/m 位/q 老师/n 护送/vn 学生/n 到/v 码头/n ，/wd 目的/n 是/vshi 防止/v 学生/n 打架/vi 和/cc 社会/n 青年/n 骚扰/v 。/wj 当日/t ，/wd 两/m 位/q 老师/n 护送/v 河边/s 村/n 方向/n 的/ude1 学生/n ；/wf 副/b 校长/n 乐青松/nr 和/cc 吕海波/nr 老师/n 负责/v 护送/v 沿河/n 的/ude1 学生/n 到/v 码头/n 上/f 船/n 。/wj 乐青松/nr 老师/n 在/p 船上/s 讲解/v 有关/vn 安全/an 事项/n ，/wd 并/cc 叮嘱/v 船/n 老板/n 注意/v 安全/an 。/wj 另/rz 一/m 位/q 老师/n 叮嘱/v 船/n 老板/n 不要/d 超载/v 。/wj 第一/m 次/qv 坐船/vi 有/vyou 两/m 艘/q ，/wd 老师/n 要求/v 多/m 出/vf 的/ude1 学生/n 上/vf 了/ule 另/rz 一/m 艘/q 船/n 。/wj 镇/n 中学/n 领导/n 承认/v ，/wd 学校/n 没有/d 监督/v 好/a 超载/vn 问题/n 。/wj 学校/n 承担/v 应有/v 的/ude1 责任/n ，/wd 但/c 还有/v 个/q 追/v 责/ng 的/ude1 过程/n 。/wj 9月/t 11日/t 下午/t ，/wd 沉没/vi 的/ude1 渡船/n 从/p 水底/s 打捞/v 出/vf 水/n ，/wd 停放/v 在/p 岸边/s 。/wj 毕志毅/nr //w 摄/vg 唐浩/nr 、/wn 唐恒/nr 沉船/n 事故/n 中/f ，/wd 来自/v 水/n 西村/ns 的/ude1 唐恒/nr 和/cc 唐浩/nr 等/udeng 5/b 位/q 少年/n 勇敢/a 地/ude2 多次/mq 跳/vi 入/v 水中/s 救起/v 多/m 名/q 女/b 同学/n 。/wj 图/n 为/p 唐恒/nr 在/p 事发/vi 现场/s 附近/f 讲述/v 救人/vi 的/ude1 情形/n 。/wj 毕志毅/nr //w 摄/vg 新/a 快/a 报/n 记者/n  林/ng 良田/n  郭/nr1 小/a 为/v 陈俊成/nr ，/wd 14/m 岁/qt ，/wd 塘/ng 田/n 市镇/n 中学/n 初二/t 学生/n ；/wf 唐浩/nr ，/wd 14/m 岁/qt ，/wd 塘/ng 田/n 市镇/n 中学/n 初一/t 学生/n ；/wf 唐恒/nr ，/wd 13/d 岁/qt ，/wd 塘/ng 田/n 市镇/n 中学/n 初二/t 学生/n ；/wf 唐/nr1 苗/n ，/wd 14/m 岁/qt ，/wd 塘/ng 田/n 市镇/n 中学/n 初二/t 学生/n ；/wf 陈志文/nr ，/wd 14/m 岁/qt ，/wd 塘/ng 田/n 市镇/n 中学/n 初三/t 学生/n 。/wj 这/rzv 5/f 名/q 男/b 生/v 在/p 沉船/n 后/f 的/ude1 第一/m 时间/n 跳/vi 下/f 水/n 救人/vi …/ws …/ws 回忆/v 起/vf 事故/n 发生/v 的/ude1 前/f 一刻/mq ，/wd 陈俊/nr 成/v 记得/v 自己/rr 正/d 透过/v 船/n 窗/ng 看/v 河里/s 的/ude1 风景/n ，/wd 除了/p 早已/d 见/v 惯/v 了/ule 的/ude1 河/n 中/b 沙丘/n 、/wn 挖沙/vn 船/n ，/wd 让/v 他/rr 有点/d 疑惑/v 的/ude1 是/vshi ，/wd “/wyz 今天/t 的/ude1 河水/n 怎么/ryv 变/v 浅/a 了/ule 一些/mq ？/ww ”/wyy 来不及/v 多/ad 想/v ，/wd 伴/v 着/uzhe 船/n 的/ude1 摇晃/v ，/wd 他/rr 又/d 被/pbei 身边/s 的/ude1 同学/n 碰/v 了/ule 一下/mq ，/wd “/wyz 因为/c 太/d 挤/v 了/y 。/wj ”/wyy “/wyz 砰/o ！/wt ”/wyy 的/ude1 一/m 声/qv ，/wd 陈俊成/nr 回忆/v ，/wd 船/n 行驶/vi 到/v 一/m 处/q 挖/v 沙船/n 不远处/s ，/wd 突然/ad 被/pbei 钢丝/n 索/vg 绊/ng 住/vi 了/y 。/wj 船/n 里/f 的/ude1 人/n 前后/f 晃荡/vi ，/wd 不少/m 人/n 还/d 摔倒/v 了/y ，/wd 然后/c ，/wd 船/n 开始/v 往/p 下/f 沉/v ，/wd “/wyz 大家/rr 都/d 拼命/d 往/p 河里/s 跳/vi ！/wt ”/wyy 陈俊/nr 成说/n ，/wd 在/p 船篷/n 上面/f 的/ude1 人/n 开始/v 先/d 跳/vi ，/wd 船尾/n 的/ude1 人/n 也/d 都/d 在/p 跳/vi ，/wd 在/p 船/n 里/f 的/ude1 人/n 就/d 很/d 挤/v ，/wd 又/d 有/vyou 船/n 窗/ng 挡/v 着/uzhe ，/wd 不好/ad 逃/v 出来/vf 。/wj 当时/t 站/vi 在/p 船尾/n 的/ude1 陈俊成/nr 、/wn 唐浩/nr 和/cc 唐恒/nr ，/wd 也/d 跟着/v 跳/vi 了/y 。/wj 凭着/p 自幼/d 在/p 夫/Rg 夷/ng 水/n 练就/v 的/ude1 泳/vg 技/ng ，/wd 三/m 人/n 陆续/d 游/v 至/p 几/m 米/q 开外/u 的/ude1 一/m 处/q 石/ng 堆/v ，/wd 那里/rzs ，/wd 也/d 成/v 了/ule 所有/b 逃生/vi 的/ude1 人/n 的/ude1 避难/vn 处/n 。/wj 但是/c ，/wd 更/d 多/a 不/d 习/vg 水性/n 的/ude1 乘客/n 还/d 在/p 水中/s 挣扎/vi ，/wd 这/rzv 大部分/m 人/n 是/vshi 塘/ng 田/n 市镇/n 中学/n 的/ude1 女/b 学生/n 。/wj 当/p 陈俊成/nr 在/p 河/n 中/f 石/ng 堆/v 上/f 缓/vi 过/uguo 神/n 来/f ，/wd 回头/d 看/v 出/vf 事/n 的/ude1 船/n 时/ng ，/wd “/wyz 只/d 能/v 看到/v 一点/m 船尾/n 了/y ，/wd 不断/d 有人/r 从/p 水/n 里/f 冒/v 出/vf 来/vf ，/wd 会/v 游泳/vi 的/ude1 ，/wd 不/d 会/v 游泳/vi 的/ude1 都/d 有/vyou 。/wj ”/wyy 而/cc 脱险/vi 的/ude1 唐浩/nr 也/d 看到/v ，/wd 水面/n 上/f 乱成一团/vl ，/wd 不少/m 女生/n 在/p 水中/s 挣扎/vi ，/wd 还有/v 一/m 名/q 女生/n 大/a 口/q 大/a 口/n 地/ude2 喝/vg 水/n ，/wd 哭喊/v 不/d 停/vi 。/wj 最先/d 行动/vi 的/ude1 是/vshi 陈俊成/nr ，/wd 他/rr 没有/d 多/ad 想/v ，/wd 立即/d 脱/v 下/vf 衣服/n 、/wn 鞋袜/n ，/wd 就/d “/wyz 扑通/o ”/wyy 一/m 声/qv 跳/vi 进/vf 河里/s 。/wj 唐浩/nr 说/v ，/wd 大家/rr 看/v 到/v 之后/f 都/d 说/v 赶快/d 去/vf 救人/vi ，/wd 然后/c ，/wd 他/rr 、/wn 唐恒/nr 、/wn 唐/nr1 苗/n 和/cc 陈志/nr 文/ng 脱/v 下/vf 衣服/n 、/wn 鞋袜/n 陆续/d 跳/vi 入/v 水中/s ，/wd “/wyz 我们/rr 都/d 是/vshi 水/n 西村/ns 人/n ，/wd 不过/c 还有/v 很多/m 人/n 脱险/vi 之后/f 站/vi 在/p 石/ng 堆/v 上/f 看/v 热闹/a 。/wj ”/wyy 当/p 这些/rz 初中/n 男生/n 结束/v 救援/vn 时/ng ，/wd 当地/s 救援/vn 人员/n 已经/d 赶到/v 现场/s 搜/v 救/v 。/wj 唐恒/nr 和/cc 唐浩/nr 没/d 作/v 声/ng ，/wd 穿/v 上/vf 湿/a 衣服/n ，/wd 乘坐/v 小船/n 到/v 岸边/s ，/wd 然后/c 两/m 人/n 一起/s 步行/vi 20/m 多/m 分钟/qt 回家/vi 。/wj 唐浩/nr 回到/v 家/n 时/ng ，/wd 没/v 人/n 在家/vi ，/wd 唐浩/nr 不得不/d 借/v 了/ule 亲戚/n 家/q 的/ude1 孩子/n 的/ude1 衣服/n ，/wd 当晚/t ，/wd 唐浩/nr 就/p 病/n 了/y ，/wd 发高烧/vl ，/wd “/wyz 可能/v 是/vshi 泡/v 在/p 水/n 里/f 的/ude1 时间/n 太/d 长/a ，/wd 加上/v 穿/v 湿/a 衣服/n 回家/vi ，/wd 受/v 了/ule 一点/m 风寒/n 。/wj ”/wyy 昨天/t ，/wd 记者/n 见到/v 唐浩/nr 时/ng ，/wd 他/rr 刚/d 打/v 完/vi 点滴/n 。/wj 而/cc 唐恒/nr 也/d 病/v 了/y ，/wd 喉咙/n 发炎/vi 。/wj 陈俊成/nr 、/wn 唐恒/nr 和/cc 唐浩/nr 三/m 人/n 说/v ，/wd 他们/rr 根本/d 就/d 没/d 考虑/v 到/v 危险/an 。/wj 而/cc 记者/n 了解/v ，/wd 三/m 人/n 当中/f ，/wd 仅/d 有/vyou 唐/tg 浩/ag 懂/v 一点/m 救人/vi 知识/n 。/wj 唐浩/nr 告诉/v 记者/n ，/wd 他/rr 曾/d 跟随/v 母亲/n 在/p 东莞/ns 生活/vi 读书/vi 两年/m ，/wd 读书/vi 期间/f ，/wd 他/rr 曾/d 在/p 课本/n 《/wkz 品德/n 与/cc 社会/n 》/wky 学习/v 到/v 一点/m 救人/vi 知识/n 。/wj 陈俊/nr 成/v 那天/r 一共/d 救/v 了/ule 四/m 个/q 人/n ，/wd “/wyz 都/d 是/vshi 我们/rr 学校/n 的/ude1 女生/n ，/wd 她们/rr 都/d 不/d 会/v 游泳/vn 。/wj ”/wyy 他/rr 还/d 记得/v ，/wd 当/p 他/rr 游/v 到/v 船/n 边/k 时/ng ，/wd 他/rr 紧紧/d 地/ude2 拉/v 住/vi 了/ule 一个/mq 女生/n 的/ude1 手/n ，/wd 使劲/vi 地/n 猛/x 拉/v 了/ule 两/m 下/f ，/wd 就/d 把/pba 这/rzv 位/q 女生/n 送/v 到/v 了/ule 沙丘/n 边/k 。/wj 当/p 在/p 救/v 第二/m 个/q 女生/n 时/ng ，/wd 陈俊成/nr 选择/v 了/ule 用/p 单/b 手/n 挽/v 住/vi 这/rzv 位/q 女孩/n 的/ude1 上身/n ，/wd “/wyz 这样/rzv 更/d 好/a 用/p 力/n 。/wj ”/wyy 前/f 两/m 个/q 都/d 很/d 顺利/a ，/wd 到/v 第三/m 个/q 时/ng ，/wd “/wyz 差点/d 出/vf 了/ule 意外/a 。/wj 陈俊成/nr 救/v 的/ude1 第三/m 个/q 女生/n 是/vshi 他/rr 以前/f 就/d 认识/v 的/ude1 同学/n ，/wd “/wyz 她/rr 叫/vi 曾琴/nr ，/wd 当时/t 我/rr 拉/v 了/ule 一下/mq 她/rr 的/ude1 手/n 后/f ，/wd 没/d 想到/v 她/rr 下意识/v 地/ude2 就/d 掐/v 住/vi 了/ule 我/rr 的/ude1 脖子/n ，/wd 我/rr 立刻/d 就/d 呛/vi 了/ule 口/q 水/n ，/wd 拼命/d 大声/d 喊/v ‘/wyz 放手/vi 啊/y ！/wt "/x 听到/v 陈俊成/nr 的/ude1 喊叫/vn ，/wd 曾琴/nr 这/rzv 才/d 松/v 开/v 了/ule 手/n ，/wd 之后/f ，/wd 顺利/ad 被/pbei 救/v 。/wj 连续/ad 救/v 了/ule 三/m 个/q 人/n 后/f ，/wd 陈俊成/nr 已经/d 快/a 累/a 坏/a 了/y ，/wd 他/rr 瘫软/v 在/p 沙滩/n 上/f ，/wd 休息/v 了/ule 一下/mq ，/wd 当/p 看到/v 一个/mq 抱/v 着/uzhe 救生衣/n 的/ude1 女生/n 正/d 在/p 水/n 里/f 挣扎/vi 时/ng ，/wd 他/rr 又/d 游/v 到/v 了/ule 水/n 里/f ，/wd “/wyz 使劲/vi 从/p 水下/s ，/wd 推/v 了/ule 她/rr 好几/m 下/f ，/wd 她/rr 才/d 游/v 到/v 岸边/s 。/wj ”/wyy 救/v 完/vi 这个/rz 女生/n 后/f ，/wd 因为/c 冷/a ，/wd 此时/r 的/ude1 陈俊成/nr “/wyz 全身/n 发抖/vi ”/wyy ，/wd 加上/v 累/a ，/wd 陈俊成/nr 再/d 也/d 游/v 不/d 动/v 了/y 。/wj 唐浩/nr 救/v 的/ude1 第一/m 名/q 女生/n 是/vshi 完全/ad 不/d 认识/v 的/ude1 ，/wd “/wyz 她/rr 很/d 慌张/a ，/wd 在/p 水面/n 扑通/o 扑通/o 地/ude2 挣扎/vi 。/wj ”/wyy 唐浩/nr 很/d 聪明/a ，/wd 眼见/v 一/m 块/q 从/p 客船/n 浮/v 起/vf 的/ude1 木板/n 从/p 眼前/s 飘/v 过/uguo ，/wd 立即/d 拿/v 起/vf 木板/n 递给/v 该/rz 名/q 女生/n ，/wd 女生/n 紧紧/d 抓住/v 木板/n ，/wd 唐浩/nr 一/m 只/q 手/n 拖住/v 木板/n ，/wd 一/m 只/q 手/n 划/v 动/v ，/wd 一直/d 将/p 女生/n 拖/v 至/p 四五/m 米/q 远/a 的/ude1 石/ng 堆/v 。/wj 放下/v 女生/n 后/f ，/wd 唐浩/nr 又/d 返回/v 沉船/n 处/vi ，/wd 这/rzv 是/vshi 他/rr 营救/v 的/ude1 还是/c 一/m 名/q 不/d 认识/v 的/ude1 女生/n ，/wd “/wyz 她/rr 双手/n 死死/d 抓住/v 船/n 杆/ng ，/wd 因为/c 船/n 已经/d 沉/v 下去/vf ，/wd 她/rr 一直/d 在/p 大声/d 哭喊/v 。/wj ”/wyy 唐浩/nr 游/v 过去/vf ，/wd 大声/d 对/p 这/rzv 名/q 女生/n 说/v ：/wm “/wyz 不要/d 怕/v ，/wd 我/rr 来/vf 救/v 你/rr ！/wt ”/wyy 女生/n 看/v 着/uzhe 他/rr ，/wd 点/v 了/ule 点/qt 头/n ，/wd 唐浩/nr 用/p 右手/n 牵/v 住/vi 女生/n 的/ude1 手/n ，/wd 用/p 左手/n 划/v 动/v ，/wd 一直/d 将/p 女生/n 推/v 上/vf 石/ng 堆/v 。/wj 连/ulian 救/v 两/m 人/n ，/wd 唐浩/nr 累/v 得/ude3 躺/v 在/p 石/ng 堆/v 上/vf 大/a 口/q 大/a 口/n 呼/o 气/n 。/wj 休息/v 了/ule 一会儿/mq ，/wd 唐浩/nr 又/d 下/vf 水/n 了/y ，/wd 不过/c ，/wd 水面/n 上/f 已/d 不见/v 挣扎/vi 的/ude1 女生/n ，/wd 唐浩/nr 一头/d 扎/v 进/vf 水/n 中/f ，/wd 水下/s 混/x 浊/ag 不/d 清/a ，/wd 唐/tg 浩/ag 搜索/v 了/ule 一会/m ，/wd 潜/vg 至/p 三四/m 米/q 深处/s ，/wd 唐浩/nr 说/v ，/wd 他/rr 依稀/d 看见/v 3/n 个/q 人/n 被/pbei 压/v 在/p 船/n 底下/f ，/wd 其中/rz 一/m 人/n 伸/v 出/vf 一/m 只/q 手/n ，/wd 他/rr 伸手/vi 拉/v ，/wd 连/ulian 拉/v 三四/m 次/qv 都/d 拉/v 不/d 动/v ，/wd 加之/cc 呼吸/v 困难/an ，/wd 唐浩/nr 又/d 爬/v 上/vf 岸/n 。/wj 休息/v 了/ule 一会儿/mq ，/wd 唐浩/nr 又/d 下水/vi ，/wd 这/rzv 次/qv 他/rr 是/vshi 和/p 唐恒/nr 一起/d 围/v 着/uzhe 沉船/n 四周/f 到处/d 搜索/v ，/wd 唐浩/nr 说/v ，/wd 他们/rr 找/v 了/ule 好久/m ，/wd 都/d 没有/d 找到/v 人/n ，/wd 然后/c 又/d 爬/v 上/vf 岸边/s ，/wd 刚刚/d 上/vf 岸/n ，/wd 准备/v 穿/v 衣服/n ，/wd 有人/r 说/v 在/p 水/n 底下/f 发现/v 一/m 名/q 老太婆/n ，/wd 唐浩/nr 没/d 说/v 二/m 话/n ，/wd 又/d 和/cc 唐恒/nr 一起/s 下水/vi 寻找/v ，/wd 不过/c 还是/d 一无所获/vl 。/wj 爬/v 上/vf 岸/n 后/f ，/wd 唐浩/nr 累/v 得/ude3 已/d 不/d 想/v 说话/vi 。/wj 此时/r ，/wd 距离/p 沉船/n 已/d 过去/vf 了/ule 半/m 个/q 多/a 小时/n ，/wd 由于/c 再/d 找/v 不到/v 一个/mq 落水/vn 者/k ，/wd 唐浩/nr 就/d 穿/v 上/vf 了/ule 湿/a 哒哒/o 的/ude1 衣服/n 。/wj 身材/n 单薄/a 的/ude1 唐/tg 恒/ag 下水/n 稍/d 慢/a 了/ule 一点/m ，/wd 他/rr 所/usuo 营救/v 的/ude1 第一/m 名/q 女生/n 已经/d 沉/v 入/v 水中/s 。/wj 唐恒/nr 说/v ，/wd 他/rr 不/d 认识/v 那/rzv 名/q 女生/n ，/wd 只见/v 女生/n 在/p 水中/s 挣扎/vi ，/wd 显得/v 十分/m 着急/a ，/wd 又/d 喝/vg 了/ule 好多/m 好多/m 河水/n 。/wj 唐恒/nr 看/v 了/ule 急/a 了/y ，/wd 迅速/ad 游/v 过去/vf ，/wd 此时/r ，/wd 女生/n 已经/d 沉/v 入/v 水中/s 。/wj 唐恒/nr 顾/v 不/d 上/f 多/ad 想/v 一头/d 扎/v 进/vf 水/n 中/f ，/wd 看见/v 女生/n 后/f ，/wd 一/m 把/pba 抓/v 住/vi 她/rr 的/ude1 衣领/n ，/wd 另/rz 一/m 只/q 手/n 托/v 起/vf 女生/n 到/v 水面/n ，/wd 借助/v 浮力/n 将/p 女生/n 拖/v 至/p 石/ng 堆/v 边上/f ，/wd 幸亏/d ，/wd 此时/r 有/vyou 人/n 驾驶/vn 小船/n 赶到/v 石/ng 堆/v 处/vi ，/wd 将/p 女生/n 接/v 走/v 送/v 至/p 镇上/n 的/ude1 医院/n 抢救/vn 。/wj 唐恒/nr 在/p 石/ng 堆/v 处/n 休息/v 了/ule 三四分/m 钟/n ，/wd 又/d 听说/v 同村/b 的/ude1 女生/n 唐巧/nr 还/d 没有/v 上/vf 岸/n ，/wd 他/rr 立即/d 下水/vi 。/wj 唐恒/nr 说/v ，/wd 他/rr 是/vshi 在/p 水/n 底下/f 找到/v 唐巧/nr 的/ude1 ，/wd 不过/c 当时/t 唐/tg 巧/ad 已/d 昏/v 过去/vf 了/y ，/wd 他/rr 将/d 唐巧/nr 拖/v 至/p 岸边/s 时/ng ，/wd 唐巧/nr 仍/d 有/vyou 心跳/vi ，/wd 不/d 过/uguo 她/rr 的/ude1 情况/n 危急/a ，/wd 其/rz 脸色/n 苍白/a ，/wd 并且/c 口/n 吐/v 白沫/n ，/wd 他/rr 不/d 懂得/v 抢救/v ，/wd 由于/c 一/m 名/q 哥哥/n （/wkz 指/v 闻讯/vi 赶到/v 的/ude1 附近/f 村民/n ）/wky 按/p 了/ule 几/m 下/vf 肚子/n ，/wd 又/d 有/vyou 一/m 艘/q 小船/n 将/p 唐巧/nr 接/v 走/v 去/vf 医院/n 抢救/vn 。/wj 唐/tg 恒/ag 休息/v 之后/f ，/wd 再次/d 潜入/v 水底/s ，/wd 这/rzv 次/qv 他/rr 又/d 发现/v 了/ule 一/m 名/q 女生/n ，/wd “/wyz 这个/rz 女生/n 是/vshi 杨/nr1 田/n 李/nr1 家/n 村/n 人/n ，/wd 我/rr 认识/v ，/wd 她/rr 叫/vi 彭记明/nr 。/wj ”/wyy 彭记明/nr 的/ude1 情况/n 与/p 唐/tg 巧/a 一模一样/al ，/wd 也/d 是/vshi 由/p 一/m 艘/q 小船/n 接/v 去/vf 医院/n 抢救/vn 。/wj 连/ulian 救/v 了/ule 三/m 个/q 女生/n ，/wd 不过/c 唐/nr1 恒心/n 里/f 却/d 是/vshi 很/d 害怕/v ，/wd 唐恒/nr 说/v ，/wd 他/rr 所/usuo 营救/v 女生/n 中/f ，/wd 唐巧和/nr 彭记明/nr 因/p 抢救/v 无效/vi 死亡/vi ，/wd “/wyz 她们/rr 两/m 个/q 我/rr 都/d 认识/v ，/wd 我/rr 也/d 不/d 知道/v 为什么/ryv 害怕/v 。/wj ”/wyy 菲律宾/nsf 总统/n 阿基诺/nrf 3日/t 结束/v 对/p 中国/ns 的/ude1 国事访问/nl ，/wd 当天/t 菲律宾/nsf 武装力量/nl 总参谋长/n 奥班/nrf 将军/n 表示/v 菲律宾/nsf 海军/n 明年/t 将/d 从/p 美国/nsf 购买/v 第二/m 艘/q 汉密尔顿/nsf 级/n 巡逻舰/n 部署/v 在/p 南海/ns ，/wd 以/p 提升/v 菲律宾/nsf 海军/n 的/ude1 巡逻/vn 能力/n 。/wj 在/p 此/rzs 之前/f ，/wd 菲律宾/nsf 海军/n 已/d 从/p 美国/nsf 购买/v 了/ule 一/m 艘/q 二/m 手/q 巡逻舰/n ，/wd 8月/t 刚刚/d 从/p 美国/nsf 抵达/v 菲律宾/nsf 。/wj 当/p 下/f ，/wd 菲律宾/nsf 与/p 中国/ns 在/p 南海/ns 主权/n 上/f 存在/v 争议/vn ，/wd 奥班/nrf 认为/v 阿基诺/nrf 这次/r 访问/v 中国/ns 之后/f 南海/ns 的/ude1 紧张/a 局势/n 会/v 有所/v 降温/vi 。/wj 不过/c ，/wd 菲律宾/nsf 在/p 争议/vn 领土/n 方面/n 的/ude1 强硬/a 立场/n 似乎/d 并/d 没有/d 改变/v 多少/ry 。/wj 除了/p 海军/n 购买/v 军舰/n 之外/f ，/wd 菲律宾/nsf 空军/n 也/d 将/d 购买/v 6/vg 架飞机/n 来/vf 训练/v 飞行员/n 。/wj 另外/c ，/wd 菲律宾/nsf 方面/n 将/d 增加/v 在/p 争议/vn 海域/n 的/ude1 巡逻/vn 力度/n ，/wd 以/p 保卫/v 其/rz 在/p 争议/vn 领域/n 进行/vx 的/ude1 石油/n 开采/vn 活动/vn 。/wj 新加坡/nsf 《/wkz 海峡/n 时报/n 》/wky 9月/t 5日/t 文章/n  题/n ：/wm 北京/ns 在/p 有/vyou 争议/vn 地区/n 采取/v 更/d 强硬/a 的/ude1 立场/n ？/ww 菲律宾/nsf 总统/n 阿基诺/nrf 8月/t 31日/t 在/p 北京/ns 对/p 中国/ns 进行/vx 国事访问/nl 的/ude1 当天/t ，/wd 中国/ns 官方/n 通讯社/n 新华社/nt 为/p 两/m 国/n 关系/n 的/ude1 持续/vd 改善/v 开/v 出/vf 了/ule 条件/n ：/wm 稳定/a 的/ude1 双边/n 关系/n 不仅/c 应/v 由/p 稳固/a 的/ude1 贸易/vn 关系/n 来/vf 支撑/v ，/wd 还要/d 靠/v 双方/n 致力/v 于/p 妥善/ad 解决/v 南中国海/ns 海上/s 纷争/n 。/wj 在/p 这/rzv 一/m 海域/n ，/wd 北京/ns 提出/v 的/ude1 范围广泛/n 的/ude1 主权/n 诉/vg 求/v 不仅/c 引起/v 了/ule 菲律宾/nsf 的/ude1 异议/n ，/wd 也/d 遭到/v 了/ule 越南/nsf 、/wn 马来西亚/nsf 和/cc 文莱/ns 的/ude1 抵制/vn 。/wj 新华社/nt 说/v ，/wd 中国/ns 向/p 来/f 明确/ad 表示/v ，/wd 它/rr 对/p 南中国海/ns 的/ude1 岛屿/n 及/cc 周边/n 海域/n 拥有/v 无可争议/vl 的/ude1 主权/n ，/wd 这/rzv 是/vshi 中国/ns 的/ude1 核心/n 利益/n 之一/rz 。/wj 两/m 天/qt 前/f ，/wd 也/d 就/d 是/vshi 8月/t 29日/t ，/wd 在野/vi 田/n 佳彦/nr 等待/v 被/pbei 确认/v 为/p 日本/nsf 新/a 首相/n 之际/f ，/wd 新华社/nt 为/p 北京/ns 与/p 东京/nsf 关系/n 的/ude1 改善/vn 开/v 出/vf 了/ule 中方/n 的/ude1 条件/n 。/wj 其中/rz 一/m 个/q 条件/n 是/vshi ，/wd 日本/nsf 要/v 尊重/v 中国/ns 的/ude1 核心/n 利益/n 。/wj 北京/ns 称/v 自己/rr 才/d 是/vshi 由/p 日本/nsf 管理/vn 的/ude1 尖/a 阁/ng 群岛/n 的/ude1 合法/a 所有/b 国/n ，/wd 中国/ns 将/p 这些/rz 岛屿/n 称为/v 钓鱼岛/ns 。/wj 新华社/nt 还/d 说/v ，/wd 北京/ns 愿意/v 搁置/vi 分歧/n ，/wd 与/p 日本/nsf 共同/d 开发/v 在/p 东海/ns 及/cc 钓鱼岛/ns 周边/n 海底/n 的/ude1 石油/n 、/wn 天然气/n 及/cc 其他/rzv 资源/n ，/wd 条件/n 是/vshi 东京/nsf 要/v 承认/v 中国/ns 对/p 钓鱼岛/ns 拥有/v 完全/a 的/ude1 主权/n 。/wj 值得/v 注意/v 的/ude1 是/vshi ，/wd 新华社/nt 直接/ad 或/c 间接/d 地/ude2 将/p 南中国海/ns 和/cc 东/f 中国海/ns 都/d 定义/v 为/p 中国/ns 的/ude1 “/wyz 核心/n 利益/n ”/wyy ，/wd 这/rzv 似乎/d 将/p 北京/ns 关于/p 对/p 该/rz 地区/n 有/vyou 争议/vn 岛屿/n 、/wn 海域/n 及/cc 海底/n 拥有/v 管辖权/n 的/ude1 说法/n 提升/v 到/v 了/ule 一个/mq 新/a 的/ude1 级别/n 。/wj 美国/nsf 高官/n 曾/d 说/v ，/wd 中国/ns 官员/n 告诉/v 他们/rr 南中国海/ns 与/p 台湾/ns 和/cc 西藏/ns 一样/uyy ，/wd 是/vshi 中国/ns 的/ude1 “/wyz 核心/n 利益/n ”/wyy ，/wd 此后/t 北京/ns 不再/d 提/v 这样/rzv 的/ude1 说法/n ，/wd 因为/c 这/rzv 引起/v 了/ule 亚洲/ns 的/ude1 恐慌/an 。/wj “/wyz 核心/n 利益/n ”/wyy 意味着/v 中国/ns 准备/v 动用/v 武力/n 或/c 威胁/v 用/p 武力/n 来/vf 获得/v 对/p 具有/v 重要/a 战略/n 意义/n 的/ude1 大片/n 海上/s 领土/n 的/ude1 控制权/n 。/wj 南中国海/ns 和/cc 东/f 中国海/ns 被/pbei 台湾/ns 分隔开/n 来/vf 。/wj 新华社/nt 将/p 这/rzv 两/m 处/q 海域/n 定义/n 为/p 中国/ns 的/ude1 “/wyz 核心/n 利益/n ”/wyy ，/wd 此举/rzv 表明/v 北京/ns 在/p 试图/v 完成/v  1949年/m 后/f 在/p 共产党/n 统治/vn 下/f 的/ude1 国家/n 统一/a 的/ude1 同时/n ，/wd 自己/rr 的/ude1 立场/n 也/d 变/v 得/ude3 更加/d 强硬/a 。/wj 当然/d ，/wd 提出/v 主权/n 诉/vg 求和/vi 付诸/v 行动/vn 是/vshi 两/m 回/qv 事/n 。/wj 日本/nsf 新/a 政府/n 被/pbei 派系/n 斗争/vn 割裂/vn ，/wd 而且/c 忙于/v 对付/v 棘手/a 的/ude1 经济/n 问题/n 。/wj 但/c 野田/nrj 首相/n 致力/v 于/p 加强/v 日本/nsf 与/p 美国/nsf 的/ude1 结盟/vn ，/wd 以此/d 来/vf 抗衡/vi 中国/ns 的/ude1 崛起/vn 。/wj 菲律宾/nsf 阿基诺/nrf 政府/n 也/d 向/p 美国/nsf 这个/rz 盟友/n 寻求/v 支持/v ，/wd 以/p 抗衡/vi 中国/ns 。/wj 不过/c 阿基诺/nrf 总统/n 刚刚/d 从/p 北京/ns 回国/vi ，/wd 他/rr 此行/rzv 取得/v 了/ule 成果/n ，/wd 中国/ns 承诺/v 向/p 其/rz 提供/v 经济/n 上/f 的/ude1 支持/vn ，/wd 从而/c 扩大/v 贸易/vn 、/wn 投资/vn 并/cc 创造/v 就业/vn 机会/n 。/wj 他/rr 未来/t 是否/v 会/v 向/p 中国/ns 倾斜/vi 仍/d 有待/v 观察/v 。/wj 一个/mq 严峻/a 的/ude1 考验/vn 将/d 是/vshi 马尼拉/nsf 是否/v 会/v 继续/v 推进/vi 其/rz 计划/n ，/wd 邀请/v 国内外/s 的/ude1 能源/n 公司/n 在/p 有/vyou 争议/vn 的/ude1 斯普拉/nrf 特/d 利群/nz 岛/n (/wkz 即/v 我/rr 南沙/ns 群岛/n )/wky 开展/v 海上/s 油气/n 勘探/vn 活动/vn 。/wj 中国/ns 努力/ad 让/v 东南亚/nsf 地区/n 顺从/v 自己/rr ，/wd 为此/bl ，/wd 它/rr 主要/d 向/p 菲律宾/nsf 和/cc 越南/nsf 施加/v 压力/n ，/wd 因为/c 这/rzv 两/m 个/q 国家/n 正好/z 挡住/v 了/ule 它/rr 向/p 东南亚/nsf 海域/n 南/f 下/vf 的/ude1 道路/n 。/wj 中/b 越/b 关系/n 在/p 今年/t 五六月/t 份/q 陷入/v 几/m 年/qt 来/f 的/ude1 谷底/s ，/wd 此前/t ，/wd 中国/ns 表示/v 反对/v 越南/nsf 在/p 沿海/f 勘探/v 油气/n 资源/n 的/ude1 做法/n ，/wd 按照/p 中国/ns 对/p 南中国海/ns 约/d 80%/m 的/ude1 海域/n 提出/v 的/ude1 主权/n 诉/vg 求/v ，/wd 这/rzv 一/m 地区/n 就/d 在/p 其中/rz 。/wj 经过/p 高级别/n 对话/vn 后/f ，/wd 中国/ns 在/p 6月/t 底/f 表示/v 它/rr 已经/d 与/p 越南/nsf 达成/v 共识/n ，/wd 决定/v 通过/p 友好/a 磋商/vn 解决/v 南中国海/ns 纷争/n ，/wd 避免/v 采取/v 可能/v 会/v 恶化/vi 局势/n 的/ude1 做法/n 。/wj 如果/c 北京/ns 能够/v 劝说/v 越南/nsf 和/cc 菲律宾/nsf 接受/v 自己/rr 为/p 解决/v 彼此/rr 间/f 海上/s 纷争/n 开/v 出/vf 的/ude1 条件/n ，/wd 那么/c 与/p 位于/v 南中国海/ns 更/d 南端/f 的/ude1 两/m 个/q 声/n 索/vg 国/n &/x #/x 8212/m ;/wf &/x #/x 8212/m ;/wf 马来西亚/nsf 和/cc 文莱/ns 以及/cc 东南亚/nsf 最/d 大/a 的/ude1 经济/n 体/ng 、/wn 目前/t 担任/v 东盟/ns 轮值/vn 主席国/n 的/ude1 印度尼西亚/nsf 达成/v 类似/a 的/ude1 协议/n 就/d 简单/a 一些/mq 。/wj 作者/n ：/wm 迈克尔/nrf &/x #/x 183/m ;/wf 理查森/nrf  新加坡/nsf 东南亚/nsf 研究院/n 客座/n 研究员/n 新华网/nt 北京/ns 8月/t 29日/t 电/n  国家/n 互联网信息/n 办公室/n 日前/t 发出通知/n ，/wd 对/p 全国/n 新闻/n 网站/n 和/cc 主要/b 商业/n 网站/n 广泛/ad 深入/v 开展/v “/wyz 走/v 基层/n 、/wn 转/v 作风/n 、/wn 改/v 文风/n ”/wyy 活动/vn 作出/v 部署/vn 。/wj 《/wkz 通知/n 》/wky 指出/v ，/wd 互联网/n 新闻/n 宣传/vn 工作/vn 是/vshi 党/n 的/ude1 宣传/vn 思想/n 工作/vn 的/ude1 重要/a 组成部分/nl 。/wj 在/p 全国/n 新闻/n 网站/n 和/cc 主要/b 商业/n 网站/n 开展/v “/wyz 走/v 基层/n 、/wn 转/v 作风/n 、/wn 改/v 文风/n ”/wyy 活动/vn ，/wd 对于/p 坚持/v 党/n 的/ude1 新闻/n 事业/n 宗旨/n ，/wd 落实/v “/wyz 三/m 贴近/v ”/wyy 要求/n ，/wd 增强/v 网络/n 新闻/n 宣传/vn 吸引力/n 感染力/n ，/wd 提升/v 网络/n 媒体/n 公/b 信/n 力/n ，/wd 具有/v 重要/a 意义/n 。/wj 《/wkz 通知/n 》/wky 要求/v 各地/rzs 网/n 宣/nr1 部门/n 和/cc 网站/n 高度/d 重视/v 这项/r 活动/vn ，/wd 加强/v 领导/n ，/wd 精心/ad 组织/v ，/wd 确保/v 取得/v 实效/n 。/wj 一/m 是/vshi 开展/v 下基层/vl 蹲点/vi 调研/vn 活动/vn 。/wj 中央/n 新闻/n 网站/n 和/cc 地方/n 新闻/n 网站/n 要/v 建立/v 基层/n 联系点/n ，/wd 组织/v 网站/n 骨干/n 和/cc 编辑/n 记者/n 下基层/vl 挂职/vi 和/cc 蹲点/vn 调研/vn 。/wj 各/rz 新闻/n 网站/n 和/cc 主要/b 商业/n 网站/n 要/v 有/vyou 计划/n 地/ude2 组织/v 网站/n 从业/b 人员/n 深入/a 革命/vn 老区/n 、/wn 贫困/a 地区/n 和/cc 地震/n 灾区/n 恢复/v 重建/v 地区/n 、/wn 新/a 农村/n 建设/vn 示范点/n 等/udeng ，/wd 实地/d 了解/v 基层/n 实际/n 和/cc 群众/n 工作/vn 生活/vn ，/wd 增进/v 群众/n 感情/n ，/wd 拉/v 近/a 同/p 群众/n 的/ude1 距离/n 。/wj 二/m 是/vshi 开展/v 面向/v 基层/n 、/wn 服务/vn 群众/n 的/ude1 专题/n 宣传/vn 。/wj 各/rz 新闻/n 网站/n 和/cc 主要/b 商业/n 网站/n 要/v 在/p 重要/a 版面/n 和/cc 位置/n 开办/v 面向/v 基层/n 、/wn 服务/vn 群众/n 的/ude1 专题/n 或/c 专栏/n ，/wd 集中反映/n 开展/v 活动/vn 的/ude1 成果/n ，/wd 为/p 基层/n 干部/n 群众/n 提供/v 资讯/n 信息/n 。/wj 要/v 从/p 群众/n 关心/v 的/ude1 问题/n 出发/vi ，/wd 多/ad 组织/v 经济/n 、/wn 民生/n 、/wn 文化/n 、/wn 科技/n 等/udeng 领域/n 与/cc 群众/n 生活/vn 息息相关/vl 的/ude1 报道/n 。/wj 三/m 是/vshi 在/p 日常/b 宣传/vn 引导/vn 中/f 体现/v 群众性/n 要求/n 。/wj 日常/b 报道/n 和/cc 转发/v 稿件/n 要/v 体现/v 面向/v 群众/n 、/wn 报道/v 群众/n 、/wn 贴近/v 群众/n 、/wn 服务/vn 群众/n 的/ude1 要求/n ，/wd 重要/a 版面/n 、/wn 重要/a 位置/n 要/v 多/ad 报道/v 党/n 和/cc 国家/n 的/ude1 有关/vn 方针/n 政策/n ，/wd 多/ad 反映/v 基层/n 党组织/n 和/cc 政府/n 贯彻/v 落实/v 中央/n 决策/vn 部署/vn 、/wn 推动/v 科学/ad 发展/v 的/ude1 生动/a 实践/vn ，/wd 多/ad 宣传/v 人民/n 群众/n 中/f 涌现/v 的/ude1 先进/a 典型/n ，/wd 多/ad 发掘/v 人民/n 群众/n 中/f 的/ude1 感人/a 故事/n 。/wj 四/m 是/vshi 完善/v 学习/v 培训/vn 和/cc 考评/vn 考核/vn 制度/n 。/wj 要/v 组织/v 网站/n 从业/b 人员/n 认真/ad 学习/v 马克思主义/n 新闻/n 观/vg ，/wd 学习/v 中央/n 领导/vn 同志/n 关于/p 党/n 的/ude1 群众/n 工作/vn 的/ude1 重要/a 论述/vn ，/wd 开展/v 国情/n 教育/vn 和/cc 形势/n 政策/n 教育/vn ，/wd 增强/v 把握/v 大局/n 、/wn 服务/vn 群众/n 的/ude1 能力/n 。/wj 要/v 把/pba 落实/v 活动/vn 情况/n 作为/p 网站/n 考核/vn 考评/vn 的/ude1 重要/a 内容/n ，/wd 鼓励/v 和/cc 引导/v 更/d 多/a 的/ude1 网络/n 新闻/n 从业/b 人员/n 深入/a 基层/n 、/wn 走/v 进/vf 群众/n ，/wd 转变/v 作风/n 、/wn 改进/v 文风/n 。/wj 《/wkz 通知/n 》/wky 要求/v 各/rz 新闻/n 网站/n 和/cc 主要/b 商业/n 网站/n 加强/v 对/p “/wyz 走/v 基层/n 、/wn 转/v 作风/n 、/wn 改/v 文风/n ”/wyy 活动/vn 的/ude1 宣传/vn 报道/v ，/wd 充分/ad 报道/v 活动/vn 开展/v 情况/n 和/cc 取得/v 的/ude1 成效/n ，/wd 宣传/v 报道/v 社会/n 各界/rz 的/ude1 反响/n 和/cc 评价/vn ，/wd 宣传/v 各/rz 新闻/n 网站/n 和/cc 主要/b 商业/n 网站/n 从业/b 人员/n 积极/ad 参加/v “/wyz 走/v 基层/n 、/wn 转/v 作风/n 、/wn 改/v 文风/n ”/wyy 活动/vn 及/cc 取得/v 的/ude1 收获/vn ，/wd 为/p 活动/vn 开展/v 营造/v 良好/a 氛围/n 。/wj 张召忠/nr ：/wm 大家/rr 好/a 。/wj 马伦/nrf 访华/vi 期间/f 登/v 上/vf 我国/n 生产/vn 的/ude1 苏/b -27/m 并/cc 与/p 飞行员/n 交谈/vi 美国/nsf “/wyz 钟云/nr ”/wyy 号/n 宙/ng 斯/Rg 盾/ng 驱逐舰/n 在/p 南海/ns 演习/vn 主持人/n ：/wm 美军/n 参/vg 联会/n 主席/n 马伦/nrf 成功/ad 访华/vi ，/wd 看/v 了/ule 二炮/n 导弹/n ，/wd 进/vf 了/ule 常规/n 潜艇/n ，/wd 还/d 坐/v 了/ule 苏/b 27/m ，/wd 促进/v 了/ule 中/b 美/b 军事/n 互信/vn ，/wd 这/rzv 本/q 该/rz 有助于/v 南海/ns 问题/n 的/ude1 解决/vn ，/wd 但/c 现在/t 南海/ns 局/n 却/d 势/ng 变/v 得/ude3 更加/d 紧张/a 、/wn 更加/d 恶化/vi ，/wd 这/rzv 是/vshi 为什么/ryv ？/ww 台湾/ns 问题/n ，/wd 现在/t 由于/p 台湾/ns 和/cc 大陆/n 的/ude1 关系/n 在/p 缓和/v ，/wd 台/q 海/n 关系/n 走向/v 和/cc 缓/vi ，/wd 美国/nsf 想/v 添乱/v ，/wd 添/v 不/d 了/y ，/wd 去年/t 卖/v 了/ule 一下/mq 武器/n ，/wd 导致/v 去年/t 3月/t 份/q 一直/d 到/v 年底/t ，/wd 中/b 美/b 军事/n 交往/vn 就/d 中断/v 了/y ，/wd 今年/t 中/f 美/b 军事/n 交往/vi 很多/m ，/wd 还是/c 一个/mq 高层/n 的/ude1 交往/vn ，/wd 还是/c 在/p 恢复/v ，/wd 国防部长/n 的/ude1 交往/vn ，/wd 参/vg 联会/n 主席/n 和/cc 总参谋长/n 的/ude1 交往/vn ，/wd 主要/d 还/d 是/vshi 恢复/v 关系/n ，/wd 军事/n 方面/n 的/ude1 恢复/vn 关系/n 没有/d 太/d 大/a 的/ude1 成效/n ，/wd 就是/v 面子/n 上/f ，/wd 相互/d 之间/f 有/vyou 交往/vn ，/wd 但是/c 不/d 可能/v 因为/p 军事/n 长官/n 的/ude1 交往/vn 而/cc 从/p 根本/n 上/f 改变/v 中/b 美/b 两/m 国/n 战略/n 上/f 的/ude1 交锋/vn 。/wj 美国/nsf 对/p 中国/ns 的/ude1 整个/b 战略/n 是/vshi 在/p 亚太地区/n 要/v 打/v 压/v ，/wd 打/v 压/v 以后/f 表现/v 在/p 东北亚/ns 、/wn 台湾/ns 和/cc 南海/ns ，/wd 三/m 个/q 葫芦/n 都/d 要/v 按/p 下去/vf ，/wd 对于/p 中国/ns 来讲/uls 发展/v 就/d 会/v 迟缓/a ，/wd 比如说/vl 马/n 六甲/ns 海峡/n ，/wd 进出口/vn 通道/n ，/wd 中国/ns 80%/m 以上/f 的/ude1 石油/n 、/wn 能源/n ，/wd 出口/vn 物资/n 都/d 通过/p 这儿/rzs ，/wd 如果/c 让/v 这个/rz 东西/n 不/d 畅通/a ，/wd 或者/c 是/vshi 哪儿/rys 闹事/vi 了/y ，/wd 这样/rzv 中国/ns 经济/n 发展/vn 就/d 会/v 迟滞/v ，/wd 中国/ns 经济/n 发展/v 迟滞/v ，/wd 美国/nsf 就/d 有/vyou 更/d 长/a 时间/n 保留/v 超级大国/n 的/ude1 位置/n 。/wj 台湾/ns 问题/n 搞/v 不/d 成/v ，/wd 美国/nsf 要/v 在/p 南海/ns 搞/v 。/wj 南海/ns 搞/v ，/wd 美国/nsf 有/vyou 一点/m 力不从心/vl ，/wd 原来/d 美国/nsf 和/cc 东南亚/nsf 组织/n 有/vyou 一个/mq 关系/n ，/wd 另外/c 在/p 越南/nsf 也/d 有/vyou 驻军/n ，/wd 75年/m 以后/f ，/wd 美国/nsf 从/p 越南/nsf 撤军/vi 了/y ，/wd 美国/nsf 没有/v 军事基地/nl 、/wn 没有/v 码头/n 、/wn 机场/n 这些/rz 东西/n ，/wd 没有/v 这些/rz 东西/n 只能/v 靠/p 航母/n ，/wd 航母/n 比较/d 敏感/a ，/wd 去年/t 美国/nsf 试/v 着/uzhe 到/v 菲律宾/nsf 、/wn 越南/nsf 搞/v 过/uguo 演习/vn ，/wd 去/vf 了/ule 以后/f 中国/ns 就/d 闹/v ，/wd 感觉/v 这个/rz 事/n 比较/d 敏感/a ，/wd 所以/c 现在/t 美国/nsf 在/p 南海/ns 政策/n 是/vshi 挑逗/v 群众/n 斗/v 群众/n ，/wd 你们/rr 这些/rz 国家/n 不/d 是/vshi 跟/p 中国/ns 有/vyou 岛屿/n 争端/n ，/wd 有/vyou 海洋/n 争端/n 吗/y ，/wd 那/c 你们/rr 就/d 跟/p 中国/ns 闹/v 。/wj 这些/rz 国家/n 不/d 太/d 敢/v 跟/p 中国/ns 闹/v ，/wd 一个/mq 是/vshi 力量/n 太/d 弱小/a ，/wd 再/d 就/d 是/vshi 跟/p 中国/ns 关系/n 相对/d 不错/a ，/wd 经济/n 上/f 、/wn 贸易/vn 上/f 对/p 中国/ns 依赖/v 比较/d 多/a ，/wd 他们/rr 怕/v 闹/v 起来/vf 以后/f 伤害/v 他们/rr 的/ude1 经济/n ，/wd 美国/nsf 说/v 没有/v 事/n ，/wd 我/rr 给/p 你们/rr 补偿/v ，/wd 你们/rr 要/v 是/vshi 打/v 起来/vf ，/wd 我/rr 给/p 你们/rr 支持/v 。/wj 参加/v 美/b 越/b 军/n 演/v 的/ude1 美国/nsf “/wyz 麦凯恩/nrf ”/wyy 号/q 驱逐舰/n 主持人/n ：/wm 美国/nsf 主导/n 了/ule 四/m 场/qv 在/p 南海/ns 周边/n 海域/n 的/ude1 军/n 演/v ，/wd 美国/nsf 搞/v 这么/rz 多/m 场/qv 军/n 演/v 主要/b 目的/n 是/vshi 什么/ry ？/ww 就/d 是/vshi 为了/p 威慑/vn 中国/ns 吗/y ？/ww 表现/v 在/p 最近/t 一个/mq 多/a 月/n 的/ude1 形势/n ，/wd 为了/p 22/nr 号/n 、/wn 23/m 号/q 东盟/ns 地区/n 论坛/n 和/cc 东盟/ns 外长/n 会议/n ，/wd 美国/nsf 表现/v 出/vf 些/q 和缓/a ，/wd 盖茨/nrf 访华/vi ，/wd 马伦/nrf 访华/vi ，/wd 都/d 是/vshi 和/cc 缓/vi ，/wd 这/rzv 是/vshi 美国/nsf 一贯/b 的/ude1 政策/n 。/wj 一/m 张/q 一/m 驰/vg ，/wd 文武/n 之/uzhi 道/n ，/wd 我们/rr 经常/d 讲/v ，/wd 要/v 以/p 其/rz 之/uzhi 道/n 还/d 至/p 其/rz 人/n 之/uzhi 身/ng ，/wd 不/d 能/v 说/v 面对/v 这种/r 形势/n ，/wd 就/d 告诉/v 美国/nsf ，/wd 东南亚/nsf ，/wd 你们/rr 随便/ad 闹/v ，/wd 中国/ns 是/vshi 热爱/v 和平/n 的/ude1 ，/wd 我/rr 虽然/c 有/vyou 强大/a 的/ude1 军事/n 力量/n ，/wd 我/rr 从来/d 不/d 用/v ，/wd 就/d 是/vshi 和平/n 。/wj 所以/c 在/p 南海/ns 问题/n 上/f 、/wn 台湾/ns 问题/n 上/f ，/wd 东北亚/ns 问题/n 上/f ，/wd 在/p 任何/rz 问题/n 上/f ，/wd 中国/ns 要/v 坚持/v 一个/mq 原则/n ，/wd 这个/rz 原则/n 就是/d 要/v 维护/v 国家/n 的/ude1 主权/n 、/wn 尊严/n 和/cc 领土/n 完整/an ，/wd 这/rzv 不/d 是/vshi 哪/ry 一/m 届/q 政府/n 的/ude1 事情/n ，/wd 这/rzv 是/vshi 每/rz 一个/mq 中国/ns 人/n ，/wd 作为/p 中华人民共和国/ns 必须/d 要/v 维护/v 国家/n 主权/n ，/wd 当/p 国家/n 主权/n 受到/v 侵犯/v 的/ude1 时候/n ，/wd 根据/p 联合国/nt 宪章/n 51/m 条/q ，/wd 就是/d 要/v 行使/v 自卫权/n ，/wd 不能/v 因为/c 你/rr 强/ng 就/d 打击/v 人/n ，/wd 但是/c 我/rr 受到/v 侵略/vn 的/ude1 时候/n ，/wd 主权/n 受到/v 挑衅/vi 的/ude1 时候/n ，/wd 别人/rr 挑衅/vi 我/rr ，/wd 可以/v 自卫/vi ，/wd 自卫/vd 反击/v 战/ng 是/vshi 合法/a 的/ude1 ，/wd 比如/v 这/rzv 是/vshi 我/rr 的/ude1 岛屿/n ，/wd 你/rr 给/p 我/rr 炸/v 了/y ，/wd 这样/rzv 我/rr 把/pba 你/rr 揍/v 扁/a 了/y ，/wd 再/d 收/v 回来/v ，/wd 这/rzv 是/vshi 自卫/vi ，/wd 是/vshi 合法/a 的/ude1 。/wj 所以/c 平常/a 我们/rr 热爱/v 和平/n ，/wd 我们/rr 讲/v 和平/n ，/wd 一定/d 要/v 区分/v 这个/rz 问题/n ，/wd 不/d 是/vshi 说/v 一味/d 地/ude2 求/v 和平/n ，/wd 盼/v 和平/n ，/wd 靠/p 态度/n 好/a 就/d 能够/v 维持/v 和平/n ，/wd 相反/vi ，/wd 美国/nsf 都/d 是/vshi 两手抓/vl ，/wd 两手/mq 都/d 要/v 硬/a 。/wj 主持人/n ：/wm 我们/rr 不能/v 光/n 被/pbei 胡萝卜/n 忽悠/z 了/y 。/wj 张召忠/nr ：/wm 对/v 。/wj 张召忠/nr ：/wm 大家/rr 好/a 。/wj 马伦/nrf 访华/vi 期间/f 登/v 上/vf 我国/n 生产/vn 的/ude1 苏/b -27/m 并/cc 与/p 飞行员/n 交谈/vi 美国/nsf “/wyz 钟云/nr ”/wyy 号/n 宙/ng 斯/Rg 盾/ng 驱逐舰/n 在/p 南海/ns 演习/vn 主持人/n ：/wm 美军/n 参/vg 联会/n 主席/n 马伦/nrf 成功/ad 访华/vi ，/wd 看/v 了/ule 二炮/n 导弹/n ，/wd 进/vf 了/ule 常规/n 潜艇/n ，/wd 还/d 坐/v 了/ule 苏/b 27/m ，/wd 促进/v 了/ule 中/b 美/b 军事/n 互信/vn ，/wd 这/rzv 本/q 该/rz 有助于/v 南海/ns 问题/n 的/ude1 解决/vn ，/wd 但/c 现在/t 南海/ns 局/n 却/d 势/ng 变/v 得/ude3 更加/d 紧张/a 、/wn 更加/d 恶化/vi ，/wd 这/rzv 是/vshi 为什么/ryv ？/ww 台湾/ns 问题/n ，/wd 现在/t 由于/p 台湾/ns 和/cc 大陆/n 的/ude1 关系/n 在/p 缓和/v ，/wd 台/q 海/n 关系/n 走向/v 和/cc 缓/vi ，/wd 美国/nsf 想/v 添乱/v ，/wd 添/v 不/d 了/y ，/wd 去年/t 卖/v 了/ule 一下/mq 武器/n ，/wd 导致/v 去年/t 3月/t 份/q 一直/d 到/v 年底/t ，/wd 中/b 美/b 军事/n 交往/vn 就/d 中断/v 了/y ，/wd 今年/t 中/f 美/b 军事/n 交往/vi 很多/m ，/wd 还是/c 一个/mq 高层/n 的/ude1 交往/vn ，/wd 还是/c 在/p 恢复/v ，/wd 国防部长/n 的/ude1 交往/vn ，/wd 参/vg 联会/n 主席/n 和/cc 总参谋长/n 的/ude1 交往/vn ，/wd 主要/d 还/d 是/vshi 恢复/v 关系/n ，/wd 军事/n 方面/n 的/ude1 恢复/vn 关系/n 没有/d 太/d 大/a 的/ude1 成效/n ，/wd 就是/v 面子/n 上/f ，/wd 相互/d 之间/f 有/vyou 交往/vn ，/wd 但是/c 不/d 可能/v 因为/p 军事/n 长官/n 的/ude1 交往/vn 而/cc 从/p 根本/n 上/f 改变/v 中/b 美/b 两/m 国/n 战略/n 上/f 的/ude1 交锋/vn 。/wj 美国/nsf 对/p 中国/ns 的/ude1 整个/b 战略/n 是/vshi 在/p 亚太地区/n 要/v 打/v 压/v ，/wd 打/v 压/v 以后/f 表现/v 在/p 东北亚/ns 、/wn 台湾/ns 和/cc 南海/ns ，/wd 三/m 个/q 葫芦/n 都/d 要/v 按/p 下去/vf ，/wd 对于/p 中国/ns 来讲/uls 发展/v 就/d 会/v 迟缓/a ，/wd 比如说/vl 马/n 六甲/ns 海峡/n ，/wd 进出口/vn 通道/n ，/wd 中国/ns 80%/m 以上/f 的/ude1 石油/n 、/wn 能源/n ，/wd 出口/vn 物资/n 都/d 通过/p 这儿/rzs ，/wd 如果/c 让/v 这个/rz 东西/n 不/d 畅通/a ，/wd 或者/c 是/vshi 哪儿/rys 闹事/vi 了/y ，/wd 这样/rzv 中国/ns 经济/n 发展/vn 就/d 会/v 迟滞/v ，/wd 中国/ns 经济/n 发展/v 迟滞/v ，/wd 美国/nsf 就/d 有/vyou 更/d 长/a 时间/n 保留/v 超级大国/n 的/ude1 位置/n 。/wj 台湾/ns 问题/n 搞/v 不/d 成/v ，/wd 美国/nsf 要/v 在/p 南海/ns 搞/v 。/wj 南海/ns 搞/v ，/wd 美国/nsf 有/vyou 一点/m 力不从心/vl ，/wd 原来/d 美国/nsf 和/cc 东南亚/nsf 组织/n 有/vyou 一个/mq 关系/n ，/wd 另外/c 在/p 越南/nsf 也/d 有/vyou 驻军/n ，/wd 75年/m 以后/f ，/wd 美国/nsf 从/p 越南/nsf 撤军/vi 了/y ，/wd 美国/nsf 没有/v 军事基地/nl 、/wn 没有/v 码头/n 、/wn 机场/n 这些/rz 东西/n ，/wd 没有/v 这些/rz 东西/n 只能/v 靠/p 航母/n ，/wd 航母/n 比较/d 敏感/a ，/wd 去年/t 美国/nsf 试/v 着/uzhe 到/v 菲律宾/nsf 、/wn 越南/nsf 搞/v 过/uguo 演习/vn ，/wd 去/vf 了/ule 以后/f 中国/ns 就/d 闹/v ，/wd 感觉/v 这个/rz 事/n 比较/d 敏感/a ，/wd 所以/c 现在/t 美国/nsf 在/p 南海/ns 政策/n 是/vshi 挑逗/v 群众/n 斗/v 群众/n ，/wd 你们/rr 这些/rz 国家/n 不/d 是/vshi 跟/p 中国/ns 有/vyou 岛屿/n 争端/n ，/wd 有/vyou 海洋/n 争端/n 吗/y ，/wd 那/c 你们/rr 就/d 跟/p 中国/ns 闹/v 。/wj 这些/rz 国家/n 不/d 太/d 敢/v 跟/p 中国/ns 闹/v ，/wd 一个/mq 是/vshi 力量/n 太/d 弱小/a ，/wd 再/d 就/d 是/vshi 跟/p 中国/ns 关系/n 相对/d 不错/a ，/wd 经济/n 上/f 、/wn 贸易/vn 上/f 对/p 中国/ns 依赖/v 比较/d 多/a ，/wd 他们/rr 怕/v 闹/v 起来/vf 以后/f 伤害/v 他们/rr 的/ude1 经济/n ，/wd 美国/nsf 说/v 没有/v 事/n ，/wd 我/rr 给/p 你们/rr 补偿/v ，/wd 你们/rr 要/v 是/vshi 打/v 起来/vf ，/wd 我/rr 给/p 你们/rr 支持/v 。/wj 参加/v 美/b 越/b 军/n 演/v 的/ude1 美国/nsf “/wyz 麦凯恩/nrf ”/wyy 号/q 驱逐舰/n 主持人/n ：/wm 美国/nsf 主导/n 了/ule 四/m 场/qv 在/p 南海/ns 周边/n 海域/n 的/ude1 军/n 演/v ，/wd 美国/nsf 搞/v 这么/rz 多/m 场/qv 军/n 演/v 主要/b 目的/n 是/vshi 什么/ry ？/ww 就/d 是/vshi 为了/p 威慑/vn 中国/ns 吗/y ？/ww 表现/v 在/p 最近/t 一个/mq 多/a 月/n 的/ude1 形势/n ，/wd 为了/p 22/nr 号/n 、/wn 23/m 号/q 东盟/ns 地区/n 论坛/n 和/cc 东盟/ns 外长/n 会议/n ，/wd 美国/nsf 表现/v 出/vf 些/q 和缓/a ，/wd 盖茨/nrf 访华/vi ，/wd 马伦/nrf 访华/vi ，/wd 都/d 是/vshi 和/cc 缓/vi ，/wd 这/rzv 是/vshi 美国/nsf 一贯/b 的/ude1 政策/n 。/wj 一/m 张/q 一/m 驰/vg ，/wd 文武/n 之/uzhi 道/n ，/wd 我们/rr 经常/d 讲/v ，/wd 要/v 以/p 其/rz 之/uzhi 道/n 还/d 至/p 其/rz 人/n 之/uzhi 身/ng ，/wd 不/d 能/v 说/v 面对/v 这种/r 形势/n ，/wd 就/d 告诉/v 美国/nsf ，/wd 东南亚/nsf ，/wd 你们/rr 随便/ad 闹/v ，/wd 中国/ns 是/vshi 热爱/v 和平/n 的/ude1 ，/wd 我/rr 虽然/c 有/vyou 强大/a 的/ude1 军事/n 力量/n ，/wd 我/rr 从来/d 不/d 用/v ，/wd 就/d 是/vshi 和平/n 。/wj 所以/c 在/p 南海/ns 问题/n 上/f 、/wn 台湾/ns 问题/n 上/f ，/wd 东北亚/ns 问题/n 上/f ，/wd 在/p 任何/rz 问题/n 上/f ，/wd 中国/ns 要/v 坚持/v 一个/mq 原则/n ，/wd 这个/rz 原则/n 就是/d 要/v 维护/v 国家/n 的/ude1 主权/n 、/wn 尊严/n 和/cc 领土/n 完整/an ，/wd 这/rzv 不/d 是/vshi 哪/ry 一/m 届/q 政府/n 的/ude1 事情/n ，/wd 这/rzv 是/vshi 每/rz 一个/mq 中国/ns 人/n ，/wd 作为/p 中华人民共和国/ns 必须/d 要/v 维护/v 国家/n 主权/n ，/wd 当/p 国家/n 主权/n 受到/v 侵犯/v 的/ude1 时候/n ，/wd 根据/p 联合国/nt 宪章/n 51/m 条/q ，/wd 就是/d 要/v 行使/v 自卫权/n ，/wd 不能/v 因为/c 你/rr 强/ng 就/d 打击/v 人/n ，/wd 但是/c 我/rr 受到/v 侵略/vn 的/ude1 时候/n ，/wd 主权/n 受到/v 挑衅/vi 的/ude1 时候/n ，/wd 别人/rr 挑衅/vi 我/rr ，/wd 可以/v 自卫/vi ，/wd 自卫/vd 反击/v 战/ng 是/vshi 合法/a 的/ude1 ，/wd 比如/v 这/rzv 是/vshi 我/rr 的/ude1 岛屿/n ，/wd 你/rr 给/p 我/rr 炸/v 了/y ，/wd 这样/rzv 我/rr 把/pba 你/rr 揍/v 扁/a 了/y ，/wd 再/d 收/v 回来/v ，/wd 这/rzv 是/vshi 自卫/vi ，/wd 是/vshi 合法/a 的/ude1 。/wj 所以/c 平常/a 我们/rr 热爱/v 和平/n ，/wd 我们/rr 讲/v 和平/n ，/wd 一定/d 要/v 区分/v 这个/rz 问题/n ，/wd 不/d 是/vshi 说/v 一味/d 地/ude2 求/v 和平/n ，/wd 盼/v 和平/n ，/wd 靠/p 态度/n 好/a 就/d 能够/v 维持/v 和平/n ，/wd 相反/vi ，/wd 美国/nsf 都/d 是/vshi 两手抓/vl ，/wd 两手/mq 都/d 要/v 硬/a 。/wj 主持人/n ：/wm 我们/rr 不能/v 光/n 被/pbei 胡萝卜/n 忽悠/z 了/y 。/wj 张召忠/nr ：/wm 对/v 。/wj 环/v 球网/n 记者/n 李宗泽/nr 报道/v  据/p 美联社/nt 9月/t 11日/t 消息/n ，/wd 尼日尔/nsf 政府/n 11日/t 宣布/v ，/wd 利比亚/nsf 领导人/n 卡扎菲/nrf 的/ude1 第三/m 个/q 儿子/n 萨阿迪/nrf 在/p 逃往/v 尼日尔/nsf 阿加德兹/nrf 时/ng ，/wd 被/pbei 尼日尔/nsf 政府军/n 截获/v 。/wj 据/p 尼日尔/nsf 司法部/n 介绍/v ，/wd 与/p 萨阿迪/nrf 一同/d 乘/v 护卫/v 队/n 车辆/n 进入/v 尼日尔/nsf 的/ude1 还有/v 另外/c 9/vyou 名/q 利比亚人/nz 。/wj 车队/n 当时/t 正/d 驶往/v 尼日尔/nsf 南部/f 地区/n ，/wd 目的地/n 是/vshi 阿加德兹/nrf 。/wj 尼日尔/nsf 司法部/n 发言人/n 说/v ：/wm “/wyz 我/rr 宣布/v ，/wd 卡扎菲/nrf 的/ude1 儿子/n 萨阿迪/nrf 在/p 尼日尔/nsf 北部/f 地区/n 被/pbei 尼日尔/nsf 军方/n 截获/v 。/wj ”/wyy 该/rz 发言人/n 强调/v ，/wd 萨阿迪/nrf 在/p 尼日尔/nsf “/wyz 完全/ad 没有/v 地位/n ”/wyy 。/wj 报道/v 评论/n 说/v ，/wd 尼日尔/nsf 官方/n 的/ude1 发言/vn 表示/v ，/wd 萨阿迪/nrf 不/d 会/v 被/pbei 授予/v 难民所/n 享有/v 的/ude1 权利/n 。/wj 日本/nsf 与/p 菲律宾/nsf 两/m 国/n 政府/n 9日/t 举行/v 了/ule 有关/p 亚洲/ns 地区/n 海洋/n 安全/an 问题/n 的/ude1 首/m 次/qv 副/b 司局级/b 磋商/vn ，/wd 如何/ryv 应对/v 中国/ns 在/p 东海/ns 和/cc 南海/ns 海域/n 主权/n 主张/v 成为/v 本次/r 磋商/vn 的/ude1 一个/mq 主要/b 议题/n 。/wj 在/p 南海/ns 和/cc 东海/ns 局势/n 错综复杂/vl 的/ude1 情况/n 下/f ，/wd 日菲/nrf 两/m 国/n 举办/v 这样/rzv 的/ude1 政府/n 间/f 磋商/v ，/wd 引起/v 较/d 大/a 关注/vn 。/wj 分析/v 人士/n 认为/v ，/wd 日菲/nrf 两/m 国/n 在/p 对/p 华/b 海洋/n 权益/n 谈判/vn 中/f 各/rz 有所/v 图/n ，/wd 期望/v 通过/p 联手/vd 互动/v ，/wd 对抗/v 中国/ns ，/wd 以/p 谋求/v 其/rz 自身/rr 利益/n 的/ude1 最大化/vn 。/wj 据/p 日本/nsf 媒体/n 报道/v ，/wd 日菲/nrf 两/m 国/n 并/cc 未/d 掩盖/v 此次/rz 磋商/vn 的/ude1 目的/n 。/wj 中国/ns 与/p 菲律宾/nsf 之间/f 就/p 南沙/ns 群岛/n 主权/n 问题/n 存在/v 争议/vn ，/wd 而/cc 南海/ns 对于/p 日本/nsf 而言/uls 也/d 是/vshi 重要/a 的/ude1 海上/s 通道/n ，/wd 在/p 东海/ns 问题/n 上/f ，/wd 中/b 日/b 两/m 国/n 因为/p 钓鱼岛/ns 问题/n 也/d 摩擦/v 不/d 断/v 。/wj 为/p 应对/v 中国/ns 加强/v 对/p 东海/ns 和/cc 南海/ns 海域/n 的/ude1 主权/n 诉/vg 求/v ，/wd 日菲/nrf 两/m 国/n 将/d 定期/d 举行/v 政府/n 间/f 磋商/v ，/wd 协调/v 行动/vn ，/wd 推进/vi 合作/vn ，/wd 并/cc 确保/v 日本/nsf 在/p 南海/ns 海域/n 的/ude1 航行/vn 自由/an 和/cc 船只/n 安全/an 。/wj 此外/c ，/wd 双方/n 还/d 就/d 携手/vd 应对/v 马/n 六甲/ns 海峡/n 和/cc 索马里/nsf 海域/n 的/ude1 海盗/n 问题/n 达成/v 了/ule 一致/a 。/wj 日/b 菲/b 两/m 国/n 对于/p 此次/rz 磋商/vn 均/d 给予/vx 了/ule 较/d 高/a 重视/vn ，/wd 日本/nsf 派出/v 外务/n 省/n 、/wn 防卫/vn 省/n 、/wn 海上/s 保安/b 厅/n 等/udeng 部门/n 的/ude1 负责人/n 出席/v ，/wd 菲律宾/nsf 则/d 派出/v 其/rz 海洋/n 主管/vn 部门/n 海岸/n 警备/n 队/n 的/ude1 有关/vn 官员/n 参加/v 了/ule 磋商/vn 。/wj 日本/nsf 近年来/dl 对/p 南海/ns 海域/n 关注/v 度/qv 大/a 增/v ，/wd 频频/d 出手/vi 南海/ns 事务/n 。/wj 日本/nsf 海上/s 自卫队/n 7月/t 曾/d 联手/vi 美国/nsf 和/cc 澳大利亚/nsf 两/m 国/n 在/p 文莱/ns 附近/f 的/ude1 南海/ns 海域/n 举行/v 了/ule 首/m 次/qv 联合/vn 军事/n 训练/vn ，/wd 在/p 中国/ns 和/cc 南海/ns 海域/n 附近/f 一些/mq 国家/n 因为/p 领海/n 问题/n 出现/v 争端/n 的/ude1 情况/n 下/f ，/wd 三/m 国/n 此举/rzv 被/pbei 认为/v 是/vshi 明显/ad 为了/p 牵制/v 中国/ns ，/wd 形成/v 对/p 华/b 军事/n 行动/vn 和/cc 舆论/n 打/v 压/v 的/ude1 包围圈/n 。/wj 日/b 菲/b 两/m 国/n 之间/f 具有/v 着/uzhe 广泛/a 的/ude1 政治/n 经济/n 联系/vn 和/cc 合作/vn ，/wd 人员/n 往来/vi 频繁/a 。/wj 现在/t ，/wd 日本/nsf 已/d 超过/v 中国/ns 大陆/n ，/wd 成为/v 菲律宾/nsf 最/d 大/a 的/ude1 出口/vn 对象/n 国/n 和/cc 进口/vn 对象/n 国/n ，/wd 据/p 菲律宾/nsf 国家/n 统计局/n 公布/v 的/ude1 2010年/m 海外/s 各国/rzs 对/p 菲律宾/nsf 直接/ad 投资/v 统计/v 显示/v ，/wd 日本/nsf 对/p 菲/b 直接/ad 投资/v 所/usuo 占/v 比重/n 为/p 29.8%/m ，/wd 远远/d 超过/v 其他/rzv 国家/n 。/wj 经济/n 方面/n 密切/v 如此/rzv ，/wd 两/m 国/n 间/f 的/ude1 政治/n 互动/vn 也/d 十分/m 紧密/a ，/wd 菲律宾/nsf 总统/n 阿基诺/nrf 三/m 世/ng 在/p 8月/t 秘密/ad 访/v 日/qt 期间/f ，/wd 曾/d 在/p 日本/nsf 政府/n 的/ude1 斡旋/vn 下/f ，/wd 首/m 次/qv 会晤/v 了/ule 菲/b 反/b 政府/n 武装/n 的/ude1 最高/a 领导人/n ，/wd 日本/nsf 对/p 菲/b 的/ude1 政治/n 影响力/n 由/p 此/rzs 可见一斑/vl 。/wj 另/rz 据/p 日本/nsf 有关/vn 方面/n 的/ude1 统计/vn ，/wd 目前/t 工作/vn 和/cc 生活/vn 在/p 日本/nsf 的/ude1 菲律宾/nsf 人/n 已经/d 超过/v 22/nr 万/m 人/n 。/wj 日/b 菲/b 两/m 国/n 之间/f 没有/v 领土/n 和/cc 历史/n 问题/n 等/udeng 方面/n 悬而未决/vl 的/ude1 争端/n ，/wd 在/p 这种/r 背景/n 下/f ，/wd 双方/n 加强/v 联系/vn 和/cc 交往/vn 就/d 显得/v 顺畅/a 了/ule 许多/m 。/wj 对于/p 日/b 菲/b 两/m 国/n 举行/v 此次/rz 有关/vn 亚洲/ns 地区/n 海洋/n 安全/an 的/ude1 首/m 次/qv 副/b 司/ng 局长/n 级/q 磋商/vn ，/wd 分析/v 人士/n 认为/v ，/wd 对于/p 日本/nsf 来说/uls ，/wd 其/rz 图谋/n 有/vyou 三/m ，/wd 一/m 是/vshi 进一步/d 加强/v 和/cc 菲律宾/nsf 之间/f 的/ude1 合作/vn 和/cc 友谊/n ，/wd 进而/c 巩固/v 和/cc 强化/v 和/cc 东盟/ns 之间/f 的/ude1 关系/n ，/wd 扩大/v 其/rz 在/p 东南亚/nsf 事务/n 中/f 的/ude1 发言权/n ；/wf 二/m 是/vshi 通过/p 插手/v 南海/ns 事务/n ，/wd 牵制/v 和/cc 对抗/v 中国/ns ，/wd 增加/v 其/rz 在/p 钓鱼岛/ns 问题/n 上/f 对/p 华/b 谈判/vn 的/ude1 筹码/n ，/wd 并/cc 在/p 国际/n 社会/n 营造/v 对/p 华/b 舆论/n 的/ude1 压制/vn 态势/n ；/wf 三/m 是/vshi 由于/p 同样/d 在/p 领土/n 争端/n 问题/n 上/f ，/wd 日本/nsf 对/p 韩国/nsf 和/cc 俄罗斯/nsf 的/ude1 强硬/a 态度/n 束手无策/vl ，/wd 最近/t 更/d 是/vshi 受/v 俄罗斯/nsf 在/p 公海/n 海域/n 频繁/a 和/cc 大/a 尺度/n 的/ude1 军事/n 活动/vn 的/ude1 影响/vn 压力/n 陡增/v ，/wd 所以/c 希望/v 在/p 东海/ns 和/cc 南海/ns 问题/n 上/f 能/v 有所/v 收获/n ，/wd 以/p 减轻/v 其/rz 国内/s 政治/n 压力/n 。/wj 而/cc 对于/p 菲律宾/nsf 而言/uls ，/wd 其/rz 时常/d 周旋/vi 于/p 中国/ns 、/wn 日本/nsf 和/cc 美国/nsf 等/udeng 国家/n 之间/f ，/wd 利用/v 各国/rzs 之间/f 存在/v 的/ude1 争议/vn 和/cc 矛盾/an ，/wd 努力/ad 把/pba 自己/rr 做/v 为/p 各方/r 争取/v 的/ude1 筹码/n ，/wd 创造/v 自己/rr 被/pbei 利用/v 的/ude1 价值/n ，/wd 以/p 谋求/v 自身/rr 利益/n 的/ude1 最大化/vn 。/wj 在/p 南海/ns 问题/n 上/f ，/wd 中方/n 主张/v 通过/p 两/m 国/n 之间/f 的/ude1 友好/a 协商/vn 来/f 解决/v 争端/n ，/wd 反对/v 南海/ns 问题/n 国际化/vi ，/wd 而/cc 菲律宾/nsf 则/d 主张/v 诉至/v 国际/n 海洋法/n 法庭/n ，/wd 将/p 该/rz 问题/n 复杂化/v 和/cc 扩大化/vi 。/wj 此次/rz 日/b 菲/b 两/m 国/n 间/f 就/p 南海/ns 问题/n 展开/v 政府/n 间/f 磋商/v ，/wd 其/rz 目的/n 就是/v 为了/p 使/v 南海/ns 问题/n 进一步/d 复杂化/v 。/wj 分析/v 人士/n 普遍/ad 认为/v ，/wd 南海/ns 问题/n 和/cc 东海/ns 问题/n 最/d 重要/a 的/ude1 幕后/s 推手/n 是/vshi 美国/nsf ，/wd 今后/t 这/rzv 两/m 个/q 问题/n 会/v 如何/ryv 演化/vi ，/wd 都/d 和/cc 美国/nsf 的/ude1 立场/n 密不可分/vl 。/wj 美国/nsf 能/v 不/d 能/v 平静/a 地/ude2 对待/v 中国/ns 的/ude1 和平/n 崛起/vn ，/wd 能/v 不/d 能/v 在/p 国际/n 事务/n 中/f 少/v 些/q 霸气/an ，/wd 多/m 些/q 和气/a ，/wd 都/d 关乎/v 着/uzhe 这些/rz 问题/n 的/ude1 最终/d 解决/v 。/wj 近日/t 媒体/n 报道/v ，/wd 李/nr1 双江/ns 之/uzhi 子/ng 李某/nr 因/p 未/d 满/a 16/m 周岁/q ，/wd 不/d 构成/v 刑事/b 拘留/vn 条件/n ，/wd 因此/c 拘留/v 未/d 超过/v 15/m 小时/n 即/v 被/pbei 释放/v 。/wj 对/p 此/rzs ，/wd 海淀/ns 有关/vn 部门/n 表示/v ，/wd 李某/nr 因/p 涉嫌/v 寻衅/vi 滋事/vi 罪/n ，/wd 仍/d 被/pbei 警方/n 刑事/b 拘留/vn ，/wd 案/x 件/q 还/d 在/p 调查/vn 中/f 。/wj （/wkz 9月/t 11日/t 《/wkz 新/a 京/b 报/n 》/wky ）/wky 我/rr 宁愿/d 相信/v 前面/f 媒体/n 的/ude1 报道/n 是/vshi 真实/a 的/ude1 ，/wd 因为/c 那样/rzv 反而/d 说明/v ，/wd 我们/rr 警方/n 的/ude1 执法/vn 水平/n 确实/ad 提高/v 了/ule &/x #/x 8212/m ;/wf &/x #/x 8212/m ;/wf &/x #/x 8212/m ;/wf 不/d 为/v 撇/v 清/tg 包庇/v 名人/n 之/uzhi 子/ng 的/ude1 嫌疑/n ，/wd 不/d 为/v 满足/v 舆情/n 的/ude1 需要/n ，/wd 而是/c 法治/n 要求/v 至上/vi ，/wd 严格/ad 遵守/v 法定/b 程序/n 至上/vi 。/wj 因为/p 刑事诉讼法/n 第24/m 条/q 规定/n ，/wd “/wyz 公安/n 机关/n 对于/p 被/pbei 拘留/v 的/ude1 人/n 应当/v 在/p 24/n 小时/n 内/f 进行/vx 讯问/vn ”/wyy ，/wd 目的/n 在于/v “/wyz 在/p 发现/v 不/d 应当/v 拘留/v 的/ude1 时候/n ，/wd 必须/d 立即/d 释放/v ”/wyy 。/wj 警方/n 在/p 不知/v 李/nr1 某/rz 未/d 满/a 16/m 周岁/q 而/cc 采取/v 拘留/v 措施/n ，/wd 在/p 及时/ad 查明/v 其/rz 不/d 满/a 16/m 周岁/q 时/ng 及时/ad 释放/v ，/wd 正是/v 严格/ad 执法/vi 的/ude1 结果/n 。/wj 可是/c ，/wd 有关/vn 部门/n 现在/t 还/d 站/vi 出来/vf 辟谣/v ，/wd 声称/v 李某/nr 因/p 涉嫌/v 寻衅/vi 滋事/vi 罪/n ，/wd 仍/d 被/pbei 警方/n 刑事/b 拘留/vn 。/wj 这/rzv 就/d 让/v 人/n 奇怪/v 了/y ，/wd 刑法/n 第17/m 条/q 明确/a 规定/n ，/wd 已/d 满/a 14/m 周岁/q 不满/a 16/m 周岁/q 的/ude1 未成年人/n ，/wd 只有/c 犯/v 故意/d 杀人/vi 、/wn 故意/d 伤害/v 致/v 人/n 重伤/n 或/c 死亡/vi 、/wn 强奸/v 、/wn 抢劫/v 、/wn 贩卖/v 毒品/n 、/wn 放火/vi 、/wn 爆炸/vn 、/wn 投/v 毒/n 的/ude1 ，/wd 才/d 构成/v 犯罪/vn ，/wd 才/d 负/v 刑事/b 责任/n 。/wj 警方/n 并非/v 以/p 这/rzv 8/a 种/q 罪行/n 中/f 的/ude1 任何/rz 一/m 种/q 犯罪/vn 来/f 拘留/v 李/nr1 某/rz ，/wd 而是/c 以/p 涉嫌/v 成立/vi 寻衅/vi 滋事/vi 罪/n 的/ude1 名义/n 进行/vx 刑事/b 羁押/vn ，/wd 这/rzv 在/p 法律/n 上/f 如何/ryv 站/vi 得/ude3 住/vi 脚/n ？/ww 如果/c 警方/n 告诉/v 媒体/n 和/cc 公众/n ，/wd 已经/d 查实/v 李/nr1 某/rz 的/ude1 年龄/n 已/d 满/a 16/m 周岁/q ，/wd 或者/c 李某/nr 涉嫌/v 年龄/n 造假/v ，/wd 正在/d 进一步/d 查实/v 之中/f ，/wd 那么/c ，/wd 警方/n 以/p 涉嫌/v 寻衅/vi 滋事/vi 罪/n 继续/v 拘留/v 李/nr1 某/rz ，/wd 在/p 法理/n 上/f 还/d 说/v 得/ude3 过去/vf 。/wj 但/c 现在/t 没有/v 任何/rz 这/rzv 方面/n 的/ude1 说法/n ，/wd 公众/n 只/d 能/v 理解/v ，/wd 媒体/n 报道/v 李某/nr 只/d 有/vyou 15/m 周岁/q 的/ude1 情节/n 属实/an ，/wd 那么/rz 警方/n 仍然/d 刑/n 拘/vg 李/nr1 某/rz ，/wd 本身/rz 也/d 涉嫌/v 非法/d 拘禁/v ，/wd 严重/ad 侵害/v 未成年人/n 的/ude1 人身/n 自由权/n 。/wj 其实/d ，/wd 我/rr 还/d 觉得/v ，/wd 即使/c 李某/nr 真/a 的/ude1 满/a 16/m 周岁/q 了/y ，/wd 也/d 不/d 一定/d 要/v 采取/v 拘留/v 进而/c 采取/v 逮捕/v 的/ude1 强制/vn 措施/n 。/wj 《/wkz 公安/n 机关/n 办理/v 刑事/b 案/x 件程序/n 规定/n 》/wky 第139/m 条/q 即/d 指出/v ：/wm “/wyz 办理/v 未成年人/n 犯罪/vn 的/ude1 案/x 件/q ，/wd 应当/v 严格/ad 控制/v 和/cc 尽量减少/n 使用/v 强制/vn 措施/n ”/wyy 。/wj 身为/v 名人/n 之/uzhi 子/ng 的/ude1 李某/nr 这/rzv 一/m 次/qv 行为/n 确实/ad 十分/m 恶劣/a ，/wd 正/d 如/v 有/vyou 的/ude1 评论/n 所/usuo 指出/v ，/wd 这/rzv 是/vshi 李某/nr 父母/n 一贯/d 护/v 犊/ng 过度/vi 的/ude1 结果/n 。/wj 因此/c ，/wd 刑法/n 规定/n 的/ude1 “/wyz 因/c 不/d 满/a 16/m 周岁/q 不予/v 刑事/b 处罚/vn 的/ude1 ，/wd 责令/v 他/rr 的/ude1 家长/n 或者/c 监护人/n 加以/vx 管教/vn ”/wyy 的/ude1 措施/n 恐/d 难/ad 奏效/vi ，/wd 刑法/n 对/p 此/rzs 另/d 规定/v 了/ule 办法/n ，/wd 即/v “/wyz 在/p 必要/a 的/ude1 时候/n ，/wd 由/p 政府/n 收容/vn 教养/n （/wkz 主要/d 是/vshi 送/v 工/n 读/v 学校/n 进行/vx 教育/vn ）/wky ”/wyy 。/wj 另外/c ，/wd 由于/c 李某/nr 的/ude1 行为/n 已/d 触犯/v 了/ule 《/wkz 治安/n 管理/vn 处罚/vn 法/n 》/wky ，/wd 对/p 其/rz 给予/vx 拘留/vn 几/m 天/qt 的/ude1 行政/n 处罚/vn 也/d 未/d 不可/v ，/wd 但/c 此/rzs 拘留/v 非/b 彼/rz 拘留/v &/x #/x 8212/m ;/wf &/x #/x 8212/m ;/wf &/x #/x 8212/m ;/wf 行政/n 拘留/v 是/vshi 处罚/vn 手段/n ，/wd 刑事/b 拘留/vn 不/d 是/vshi 一/m 种/q 处罚/vn ，/wd 而是/c 保障/v 刑事/b 诉讼/vn 顺利/ad 进行/vx 的/ude1 法律/n 措施/n 。/wj 走/v 在/p 被/pbei 称为/v “/wyz 中国/ns 酒/n 城/n ”/wyy 的/ude1 泸州/ns 小/a 城/n 里/f ，/wd 空气/n 里/f 都/d 弥漫/v 着/uzhe 隐约/z 的/ude1 酒香/n ，/wd 千年/m 酒窖/n 似乎/d 近在咫尺/vl 。/wj 城市/n 悠闲/a 节奏/n 中/f ，/wd 却/d 涌动/v 着/uzhe 刺激/v 中国/ns 白酒/n 行业/n 脉搏/n 跳动/vi 的/ude1 雄心壮志/nl 。/wj “/wyz 白酒/n 是/vshi 个/q 充满/v 生机/n 的/ude1 传统/n 产业/n ，/wd 也/d 是/vshi 最/d 有/vyou 可能/n 出现/v 世界/n 品牌/n 的/ude1 中国/ns 产业/n 。/wj 泸州/ns 老窖/n 是/vshi 第一/m 个/q 资源/n 整合/v 者/k ，/wd 也/d 是/vshi 浓香/n 酒/n 的/ude1 标准/n 制定/v 者/k 。/wj ”/wyy 泸州/ns 老窖/n 集团/n 董事局/n 主席/n 、/wn 泸州/ns 老窖/n 股份/n 有限公司/n 董事长/n 谢明用/nr 双手/n 划/v 出/vf 一个/mq 大/a 圈/qv 说道/v 。/wj 但/c 相对/b 白酒/n 品牌/n 第一/m 阵营/n 的/ude1 主要/b 竞争/vn 对手/n 而言/uls ，/wd 泸州/ns 老窖/n 想/v 要/v 凭借/p 在/p 品牌/n 、/wn 产品/n 、/wn 渠道/n 、/wn 运营/vn 管理/vn 乃至/c 营销/vn 等/udeng 方面/n 的/ude1 发/v 力/n ，/wd 超越/v 对手/n 还/d 面临/v 一定/b 难度/n 。/wj 基于/p 白酒/n 品牌/n 存在/v 的/ude1 “/wyz 坐/v 地/ude2 为/v 营/n ”/wyy 的/ude1 地域/n 属性/n ，/wd 联/vg 纵/ng 智/ng 达/v 咨询/vn 集团/n 高级/a 合伙人/n 施春建/nr 认为/v ，/wd 未来/t 5-10年/m ，/wd 传统/n 白酒/n 行业/n 由/p 领导/n 品牌/n 及/cc 强势/n 资本/n 占/v 主导/n 、/wn 以/p 地域/n 白酒/n 品牌/n 股权/n 投资/v 为/p 核心/n 的/ude1 多元/b 扩张/vn 模式/n ，/wd 会/v 成为/v 白酒/n 市场/n 洗/v 牌/n 、/wn 行业/n 整合/vn 的/ude1 最/d 重要/a 路径/n 之一/rz 。/wj 在/p 谢/v 明/ag 规划/n 的/ude1 战略/n 中/f ，/wd 持续/vd 做/v 强/a 白酒/n 主业/n 十分/m 清晰/a ，/wd “/wyz 种子/n 型/k ”/wyy 业务/n 与/cc “/wyz 分/v 众/ag 化/v ”/wyy 业务/n 的/ude1 培育/vn 也/d 在/p 步步为营/vl 地/ude2 推进/vi 。/wj 稳健/a 的/ude1 业绩/n 与/cc 市值/n 增长/v 固然/c 是/vshi 公司/n 的/ude1 标签/n ，/wd 但/c 能否/v 实现/v 快速/d 扩张/v 成为/v 市场/n 的/ude1 期待/vn 。/wj 对/p 此/rzs ，/wd 泸州/ns 老窖/n 几/m 年/qt 前/f 已经/d 蓄积/v 起/vf 奋力/d 一/m 跳/vi 的/ude1 爆发力/n ，/wd 开始/v 实施/v 产品/n 经营/vn 与/cc 资本/n 运营/vi 的/ude1 “/wyz 双/m 轮驱动/n ”/wyy 模式/n 、/wn 积极/ad 构建/v “/wyz 酒/n 业/k 集中/ad 发展/v 区/n ”/wyy 等/udeng 措施/n 。/wj 由此/d ，/wd 谢明才/nr 提出/v 股份公司/nl 2013年/m 实现/v 130亿/m 元/q 的/ude1 销售/vn 目标/n ，/wd 这/rzv 意味着/v 年/qt 复合/vn 增长率/n 要/v 达到/v 27%/m ，/wd 对于/p 市值/n 已/d 达/v 680亿/m 的/ude1 成熟/a 型/k 公司/n ，/wd 这/rzv 一/m 目标/n 颇/d 具/vg 挑战/vi 。/wj 如今/t ，/wd 距离/p 目标/n 实现/v 仅/d 余/m 一年/m 多/m 时间/n ，/wd 泸州/ns 老窖/n 如何/ryv 继续/v 发挥/v 优势/n ，/wd 如期/d 实现/v 上述/b 计划/n ？/ww 治理/v 企业/n 如/c 烹/v 小/a 鲜/a ，/wd 作为/p 白酒/n 领导/vn 品牌/n 掌门人/n ，/wd 谢明/nr 如何/ryv 看待/v 自己/rr 在/p “/wyz 做/v 酒/n ”/wyy 、/wn “/wyz 卖/v 酒/n ”/wyy 和/cc “/wyz 品酒/vi ”/wyy 等/udeng 不同/a 角色/n 间/f 的/ude1 切换/vn ？/ww 泸州/ns 老窖/n 如何/ryv 在/p 行业/n 集中度/n 加快/v 的/ude1 背景/n 下/f ，/wd 快速/d 提升/v 市场/n 份额/n ？/ww 谢明/nr 对/p 此/rzs 一一/m 给/v 出/vf 了/ule 答/v 案/x 。/wj 白酒/n 业/ng 是/vshi 中国/ns 产业/n 里/f 有/vyou 文化/n 与/cc 市场/n 双/q 价值/n 的/ude1 产业/n 。/wj 中国/ns 白酒/n 是/vshi 中国/ns 软/a 实力/n 的/ude1 很/d 好/a 载体/n ，/wd 中国/ns 元素/n 的/ude1 世界性/n 或许/d 可以/v 从/p 白酒/n 开始/v 四川/ns 省委/n 、/wn 省政府/n 提出/v 打造/v “/wyz 白酒/n 金/ng 三/m 角/q ”/wyy ，/wd 而/cc 你们/rr 2005年/m 就/d 开始/v 做/v 类似/a 的/ude1 事情/n 了/y 。/wj 如何/ryv 看/v 这个/rz 概念/n ？/ww 谢明/nr ：/wm 白酒/n 本身/rz 属性/n 决定/v 了/ule 应该/v 有/vyou 地域/n 概念/n 。/wj 洋酒/n 属于/v 液态/n 发酵过程/n ，/wd 可以/v 通过/p 温度/n 、/wn 流量/n 等/udeng 控制/v ；/wf 而/cc 中国/ns 白酒/n 是/vshi 固态/n 生物/n 自然/d 发酵/vi ，/wd 特别/d 强调/v 地域/n 资源/n ，/wd 要/v 有/vyou 好/a 的/ude1 气候/n 、/wn 水质/n 、/wn 微生物/n 资源/n 。/wj 因此/c “/wyz 白酒/n 金/ng 三/m 角/q ”/wyy 首先/d 是/vshi 个/q 地域/n 概念/n ，/wd 此外/c 蕴含/v 了/ule 长期/b 历史/n 文化/n 形成/v 的/ude1 基于/p 地域/n 的/ude1 人文/n 概念/n 。/wj 我们/rr 在/p 2005年/m 提出/v “/wyz 酒/n 业/k 集中/ad 发展/v 区/n ”/wyy ，/wd 这/rzv 是/vshi 个/q 产业链/n 的/ude1 概念/n ，/wd 且/c 已经/d 具备/v 条件/n 。/wj 因为/p 泸州/ns 自古以来/dl 就/d 是/vshi 酒/n 城/n ，/wd 但/c 企业/n 小/a 而/cc 散/v ，/wd 没有/d 形成/v 集中/a 的/ude1 地理/n 、/wn 区域/n 品牌/n 优势/n 。/wj 因此/c ，/wd 我们/rr 觉得/v 首先/d 要/v 规范/a 企业/n 行为/n ，/wd 给/p 消费者/n 质量/n 保证/vn 。/wj 为此/d 我们/rr 规划/v 了/ule 泸州/ns 酒/n 业/k 发展/v 区/n ，/wd 这/rzv 实际/ad 就是/v “/wyz 白酒/n 金/ng 三/m 角/q ”/wyy 核心/n 区/n 的/ude1 概念/n 。/wj 目前/t 泸州/ns 酒/n 业/k 发展/v 区/n 已/d 有/vyou 1/a 万/m 亩/q 占地/v ，/wd 北/f 区/n 功能/n 主要/d 是/vshi 产业/n 集/vg 群/ng 、/wn 供应/v 链/ng 整合/v 、/wn 价值/n 分享/v 等/udeng ；/wf 南区/ns 是/vshi 要素/n 资源/n 整合/vn ，/wd 如/v 国家/n 酒/n 检/ng 中心/n 、/wn 国家/n 科技/n 部/q 授权/v 的/ude1 国家/n 固态/n 酿造/vn 工程技术/n 研究/vn 中心/n (/wkz 包括/v 白酒/n 、/wn 豆类/n 等/udeng )/wky 、/wn 国家/n 工商/n 总局/n 授权/v 的/ude1 诚信/a 市场/n 、/wn 农业部/nt 授权/v 的/ude1 有机/b 高粱/n 生产/vn 基地/n 、/wn 商务部/n 支持/v 的/ude1 白酒/n 期货/n 交易市场/n 等/udeng 。/wj 未来/t 几/m 年/qt ，/wd “/wyz 白酒/n 金/ng 三/m 角/q ”/wyy 核心/n 区/n 肯定/d 要/v 打造/v 出来/vf 。/wj 在/p 国家/n 产业/n 发展/vn 政策/n 里/f ，/wd 白酒/n 是/vshi 被/pbei 限制/v 的/ude1 ，/wd 打造/v “/wyz 白酒/n 金/ng 三/m 角/q ”/wyy 会/v 与/p 政策/n 产生/v 矛盾/an 么/y ？/ww 谢明/nr ：/wm 国家有关/n 部门/n 提出/v 限制/vn 白酒/n 产业/n 发展/vn 是/vshi 在/p 1989年/m ，/wd 当时/t 的/ude1 初衷/n 是/vshi 防止/v 与/p 人/n 争/v 口/q 粮/n 。/wj 现在/t 酿酒/vn 原料/n 是/vshi 高粱/n ，/wd 属于/v 杂粮/n ，/wd 且/c 多/d 是/vshi 退/v 耕/v 还/d 林/ng 种植/v 的/ude1 ，/wd 而/cc 在/p 四川/ns 盆地/n 周边/n 山区/n 多/m 是/vshi 海拔/n 200-800/m 米/q 的/ude1 坡地/n ，/wd 适合/v 栽种/v 高粱/n ，/wd 是/vshi 当地/s 农民/n 增收/v 的/ude1 手段/n 。/wj 白酒/n 满足/v 民众/n 在/p 精神/n 与/cc 物质/n 层面/n 的/ude1 消费/vn 需求/n 。/wj 而/cc 白酒/n 业/ng 是/vshi 中国/ns 产业/n 里/f 有/vyou 文化/n 与/cc 市场/n 双/q 价值/n 的/ude1 产业/n 。/wj 中国/ns 白酒/n 凝结/v 了/ule 几/m 千年/m 的/ude1 浓厚/a 的/ude1 中国/ns 文化/n ，/wd 是/vshi 中国/ns 软/a 实力/n 的/ude1 很/d 好/a 载体/n ，/wd 如果/c 白酒/n 在/p 世界/n 具有/v 竞争力/n ，/wd 其实/d 就是/v 中国/ns 软/a 实力/n 的/ude1 外/f 化/v ，/wd 中国/ns 元素/n 的/ude1 世界性/n 或许/d 可以/v 从/p 白酒/n 开始/v 。/wj 中国/ns 在/p 世界/n 各地/rzs 投入/v 巨资/n 兴建/v 孔子/nr 学院/n ，/wd 容易/ad 遭遇/v 抵制/v ，/wd 或/c 被/pbei 认为/v 是/vshi 文化/n 渗透/v ；/wf 但/c 如果/c 从/p 生活/vn 方式/n ，/wd 如/c 让/v 白酒/n 走向/v 世界/n ，/wd 或许/d 会/v 更/d 容易/a 。/wj 白酒/n 企业/n 不能/v 一味/d 创新/vi 、/wn 盲目/ad 创新/vi ，/wd 而是/c 要/v 传承/vn 文化/n 、/wn 创新/vn 发展/vn 。/wj 我们/rr 走/v 的/ude1 是/vshi “/wyz 双/m 轮驱动/n ”/wyy 产业资本/nl 、/wn 金融资本/nl 协同/v “/wyz 文化/n 创新/vi ”/wyy 的/ude1 路径/n 。/wj 目前/t 白酒/n 产业/n 发展/vn 的/ude1 一个/mq 总体/n 特征/n 是/vshi 由/p 总量/n 粗放/v 增长/v 向/p 行业/n 集中/ad 与/p 结构/n 优化/vd 调整/v ，/wd 且/c 一线/n 领导/vn 品牌/n 阵营/n 的/ude1 局面/n 相对/d 稳定/an 。/wj 你/rr 认为/v 未来/t 白酒/n 产业/n 创新/vi 的/ude1 支点/n 何在/vi ？/ww 谢明/nr ：/wm 白酒/n 企业/n 不能/v 一味/d 创新/vi 、/wn 盲目/ad 创新/vi ，/wd 而是/c 要/v 传承/vn 文化/n 、/wn 创新/vn 发展/vn 。/wj 泸州/ns 老窖/n 走/v 的/ude1 就/d 是/vshi 双/m 轮驱动/n 产业资本/nl 、/wn 金融资本/nl 协同/v ；/wf 文化/n 创新/vi 引导/v 适量/ad 饮酒/vi 、/wn 健康/a 生活/vn 方式/n 等/udeng 。/wj 白酒/n 行业/n 的/ude1 创新/vn ，/wd 一/m 是/vshi 在/p 传承/vn 文化/n (/wkz 坚持/v 固态发酵/n 等/udeng 工艺方法/n )/wky 的/ude1 前提/n 下/f ，/wd 引/v 领/v 消费者/n 的/ude1 需求/n 创新/vi ，/wd 因为/c 消费者/n 的/ude1 需求/n 比如/v 口感/n 、/wn 消费/vn 层次/n 、/wn 饮酒/vi 方式/n 等/udeng 不断/d 变化/v ，/wd 再/d 比如/v 要/v 引导/v 适度/ad 饮酒/vi 等/udeng 。/wj 二/m 是/vshi 企业/n 管理/vn 和/cc 理念/n 必须/d 创新/vi 。/wj 泸州/ns 老窖/n 特/ag 曲/ng 在/p 1990年代/t 初/f 卖/v 得/ude3 很/d 好/a ，/wd 但/c 后来/t 走下坡路/vl 了/y 。/wj 要/v 做/v 成百年/m 老/a 店/n ，/wd 就/d 要/v 减少/v 决策/n 失误/vi ，/wd 国有/vn 控股/vn 企业/n 传承/vi 的/ude1 是/vshi 管理/vn 理念/n 和/cc 制度/n ，/wd 治理/v 结构/n 不/d 合理/a 就/d 容易/a 出/vf 问题/n 。/wj 引/v 领/v 发展/v 的/ude1 前提/n 是/vshi 科学/n 决策/vn 机制/n ，/wd 而/cc 要/v 保持/v 国有/vn 控股/vn 的/ude1 优势/n ，/wd 就/d 必须/d 解决/v 竞争力/n 问题/n ，/wd 解决/v 留住/v 人才/n 的/ude1 问题/n 。/wj 泸州/ns 老窖/n 有/vyou 个/q 科学/n 决策/vn 体系/n 外部/f 董事/n 多于/v 内部/f 董事/n ，/wd 所有/b 决策/n 都/d 必须/d 上/vf 董事会/n 。/wj 公司/n 也/d 是/vshi 第一/m 批/q 实行/v 股权/n 分置/n 改革/vn 的/ude1 ，/wd 对/p 价/n 承诺/vn 的/ude1 股/n 改/v 方/q 案/x 也/d 是/vshi 最/d 早/a 的/ude1 ，/wd 当时/t 承诺/v 每年/r 收益/n 增长率/n 不/d 低于/v 30%/m ，/wd 也/d 连续/a 7年/m 做到/v 了/y ；/wf 此外/c ，/wd 公司/n 对/p 骨干/n 营销/vn 商/n 进行/vx 定向/d 增发/v 解决/v 了/ule 销售/vn 瓶颈/n ；/wf 对/p 骨干/n 进行/vx 了/ule 股权/n 激励/v ；/wf 在/p 最/d 困难/a 的/ude1 时候/n 收购/v 华西/ns 证券/n ，/wd 解决/v 了/ule 传统/n 产业/n 里/f 金融/n 人才/n 不足/a 的/ude1 问题/n ，/wd 也/d 解决/v 了/ule 资本/n 难题/n 。/wj 另外/c ，/wd 白酒/n 是/vshi 低/a 碳/n 循环/vn 经济/n ，/wd 要/v 运用/v 新/a 技术提高/n 粮食/n 出/vf 酒/n 率/v 。/wj 中国/ns 白酒/n 也/d 要/v 有/vyou 世界/n 眼光/n ，/wd 从/p 产品/n 、/wn 品牌/n 、/wn 文化/n 的/ude1 发展/vn 研究/vn 中国/ns 白酒/n 的/ude1 世界性/n 。/wj 新/a 产业/n 生态/n 又/d 对/p 未来/t 行业/n 破/v 局/n 者/k 提出/v 了/ule 哪些/ry 核心能力/n 要求/v ？/ww 你们/rr 撬/v 动/v 未来/t 酒/n 市/n 格局/n 的/ude1 杠杆/n 与/cc 能力/n 何在/vi ？/ww 哪些/ry 又/d 是/vshi 眼前/s 的/ude1 短/a 板/n ？/ww 谢明/nr ：/wm 白酒/n 是/vshi 个/q 充满/v 生机/n 的/ude1 传统/n 产业/n ，/wd 也/d 是/vshi 最/d 有/vyou 可能/n 出现/v 世界/n 品牌/n 的/ude1 中国/ns 产业/n 。/wj 其他/rzv 传统/n 产业/n 如/v 纺织/n 等/udeng ，/wd 具备/v 很/d 好/a 的/ude1 装备/n 、/wn 技术/n ，/wd 但/c 缺乏/v 自主/vn 知识/n 产权/n 与/cc 文化/n ，/wd 很/d 难/ad 打/v 造/v 出/vf 世界级/b 品牌/n 。/wj 从/p 这个/rz 角度/n 说/v ，/wd 泸州/ns 老窖/n 是/vshi 第一/m 个/q 资源/n 整合/v 者/k ，/wd 是/vshi 浓香/n 酒/n 的/ude1 标准/n 制定/v 者/k (/wkz 中国/ns 人/n 7/v 成/v 是/vshi 喝/vg 浓香/n 型/k 白酒/n 的/ude1 )/wky ./wj 我们/rr 也/d 是/vshi 极/d 具/vg 社会/n 责任感/n 的/ude1 企业/n ，/wd 高/a 、/wn 中/b 、/wn 低/a 端/v 产品/n 都/d 有/vyou 。/wj 我们/rr 是/vshi 根据/p 产品类型/n 选择/vn 产业/n 发展/vn 路径/n 。/wj 中/b 、/wn 低/a 端/v 产品/n 上/f 主要/d 是/vshi 走/v 产品/n 扩张/vn 策略/n ，/wd 满足/v 广大/b 中低收入/n 人群/n 喝/vg 上/vf 中国/ns 名牌/n 白酒/n 的/ude1 愿望/n ；/wf 特/ag 曲/ng 主要/d 是/vshi 进行/vx 产品/n 结构/n 调整/vn ；/wf 而/cc 国/n 窖/ng 1573/m 则/c 是/vshi 通过/p 打造/v 高/ad 端/v 白酒/n 实现/v 盈利/vi 。/wj 泸州/ns 老窖/n 的/ude1 长处/n 在于/v 将/d 不/d 同/p 资源/n 整合/v 起来/vf ，/wd 选择/v 一个/mq 时机/n 实现/v 。/wj 在/p 合适/a 的/ude1 时间/n 做/v 对/p 的/ude1 事情/n 。/wj 执行/v 力/n 短/a 板/n 是/vshi 国有/vn 企业/n 的/ude1 通病/n 。/wj 企业/n 做/v 大/a 后/f ，/wd 响应/v 慢/a ，/wd 人人/n 都/d 是/vshi 主人翁/n ，/wd 执行/v 力/n 反而/d 打折扣/vi 。/wj 作为/p 充分/ad 竞争/v 行业/n 里/f 的/ude1 企业/n ，/wd 更/d 强调/v 市场/n 的/ude1 快速响应/n 和/cc 灵活性/n 。/wj 为此/bl ，/wd 我们/rr 提出/v 超常规/b 拼搏/vn 型/k 第三/m 次/qv 创业/vi ，/wd 进行/vx 危机/n 管理/vn ，/wd 强调/v 不进则退/vl 。/wj 此外/c 作为/v 国有/vn 控股/vn 上市/vn 公司/n ，/wd 即使/c 我们/rr 已经/d 在/p 激励/v 措施/n 上/f 进行/vx 了/ule 很/d 大/a 力气/n 的/ude1 改革/vn ，/wd 但/c 还/d 没有/v 到位/vi 。/wj 比如/v ，/wd 民营/b 企业/n 挖/v 一/m 个/q 片/q 区/n 经理/n 可以/v 给/p 100/m 万/m 、/wn 200/m 万/m 年薪/n ，/wd 国企/n 不/d 能/v 如此/rzv 做/v 。/wj 国企/n 走/v 股份制/n 是/vshi 个/q 出路/n ，/wd 尤其/d 是/vshi 竞争性/n 领域/n 的/ude1 国企/n 不/d 一定/d 一/m 股/q 独/d 大/a ，/wd 相对/d 控股/vi 即可/v ，/wd 这样/rzv 才/d 能/v 有/vyou 好/a 的/ude1 治理/vn 结构/n ，/wd 容易/ad 留住/v 人才/n 。/wj 国有/vn 企业/n 董事长/n 只是/c 接力棒/n 中/f 的/ude1 一/m 棒/ng ，/wd 只能/v 在/p 自己/rr 任/v 上/f 负责/v 好/a 。/wj 要/v 让/v 员工/n 认同/v 你/rr ；/wf 要/v 让/v 市场/n 检验/v 你/rr ；/wf 要/v 让/v 行业/n 评价/v 你/rr 。/wj 将/p 企业/n 发展/vn 的/ude1 每/rz 一/m 步/qv 都/d 提前/vd 告诉/v 市场/n ，/wd 自/p 加压力/n 。/wj 商/n 道/qv 即/v 人/n 道/qv ，/wd 你/rr 觉得/v 泸州/ns 老窖/n 对/p 员工/n 、/wn 伙伴/n 、/wn 消费者/n 以及/cc 社会/n 的/ude1 责任/n 与/cc 使命/n 何在/vi ？/ww 如果/c 回归/v 本源/n ，/wd 你/rr 觉得/v ，/wd 于/p 人/n 于/p 己/rr ，/wd 在/p 公司/n 诉/vg 求和/vi 担当/v 的/ude1 使命/n 与/cc 责任/n 之间/f 有着/v 怎样/ryv 的/ude1 共性/n ？/ww 在/p 战略/n 实施/v 过程/n 中/f 该/v 如何/ryv 坚持/v 和/cc 包容/v ？/ww 谢明/nr ：/wm 国有/vn 企业/n 的/ude1 董事长/n 只是/c 接力棒/n 中/f 的/ude1 一/m 棒/ng ，/wd 不要/d 去/vf 评价/v 前任/b 和/cc 后/f 任/v 的/ude1 节奏/n 快/a 慢/a ，/wd 只能/v 在/p 自己/rr 任/v 上/f 负责/v 好/a 。/wj 国有/vn 企业/n 不/d 能/v 传承/vi ，/wd 但/c 治理/v 结构/n 可以/v 传承/vi 。/wj 作为/p 企业/n 的/ude1 主要/b 负责人/n ，/wd 必须/d 融入/v 这个/rz 企业/n 。/wj 要/v 让/v 员工/n 认同/v 你/rr ；/wf 要/v 让/v 市场/n 检验/v 你/rr ；/wf 作为/p 行业/n 领头羊/nl 之一/rz ，/wd 要/v 让/v 行业/n 评价/v 你/rr 。/wj 泸州/ns 老窖/n 要/v 过/uguo 这/rzv 三/m 关/n 才/d 能/v 发展/v 起来/vf 。/wj 我/rr 和/cc 我/rr 的/ude1 团队/n 为/p 公司/n 一直/d 在/p 真正/d 地/ude2 做/v 事/n 。/wj 搞/v 股权/n 分置/n 改革/vn 、/wn 股权/n 激励/vn 、/wn 收购/v 华西/ns 证券/n 等/udeng 举措/n 时/ng ，/wd 外界/n 都/d 有/vyou 不同/a 看法/n ，/wd 但/c 我们/rr 最终/d 都/d 坚持/v 下来/vf 了/y 。/wj 我们/rr 会/v 将/p 企业/n 发展/vn 的/ude1 每/rz 一/m 步/qv 都/d 提前/vd 告诉/v 市场/n ，/wd 自/p 加压力/n 。/wj 你/rr 如何/ryv 看待/v 国内外/s 资本/n 对/p 中国/ns 白酒/n 产业/n 与/cc 市场/n 未来/t 走向/v 的/ude1 影响/vn ？/ww 产业资本/nl 特别/d 是/vshi 跨/v 界/n 资本/n 的/ude1 涌入/vn 与/cc 渗透/vn ，/wd 将/d 对/p 白酒/n 市场/n 消费/vn 文化/n 的/ude1 演进/vn 与/cc 酒/n 企/ng 的/ude1 品牌/n 价值/n 基因/n ，/wd 带来/v 怎样/ryv 的/ude1 冲击/vn 与/cc 重构/v ？/ww 谢明/nr ：/wm 资本/n 逐/vg 利/n ，/wd 外资/n 进入/v 中国/ns 白酒/n 产业/n ，/wd 说明/v 白酒/n 发展/vn 正/d 当时/t ，/wd 不/d 是/vshi 坏事/n ，/wd 有/vyou 资本/n 才/d 有/vyou 行业/n 的/ude1 大/a 发展/vn 。/wj 但/c 要/v 区分/v 是/vshi 财务/n 投资/vn 还/d 是/vshi 产业/n 投资/vn ，/wd 如果/c 是/vshi 产业/n 投资/vn ，/wd 可能/v 会/v 投资/v 几/m 十年/m 。/wj 如果/c 是/vshi 这种/r 投资/vn ，/wd 那么/c 肯定/d 是/vshi 好事/n ，/wd 说明/v 整合/v 正当/a 时/ng 。/wj 作为/p 上市/vn 公司/n ，/wd 在/p 白酒/n 产业/n 发展/vn 中/f ，/wd 泸州/ns 老窖/n 的/ude1 关键/n 是/vshi 准备/v 好/a 人才/n 、/wn 项目/n 、/wn 市场/n 等等/udeng 。/wj 在/p 中国/ns 白酒/n 产业/n 整合/vn 的/ude1 过程/n 中/f ，/wd 资本/n 仅/d 是/vshi 一/m 个/q 要素/n ，/wd 消费者/n 认可/vi 的/ude1 是/vshi 质量/n 保证/v 体系/n 、/wn 消费/vn 文化/n ，/wd 这些/rz 不/d 单单/d 是/vshi 资本/n 所/usuo 能/v 解决/v 的/ude1 ，/wd 而/cc 真正/b 白酒/n 龙头/n 也/d 是/vshi 不/d 缺/v 资本/n 的/ude1 。/wj 河南/ns 宋基会/nr 秘书长/n 张/q 悍/x 东/f ，/wd 也/d 是/vshi “/wyz 宋基/nr ”/wyy 系/v 公司/n 中/f 最/d 核心/n 的/ude1 人物/n 。/wj  （/wkz 资料/n 图片/n //w 图/n ）/wky 2011年/m 9月/t 1日/t ，/wd 《/wkz 南方/s 周末/t 》/wky 刊发/v 《/wkz 中国/ns 最/d 能/v 筹款/vi 慈善/a 组织/n 的/ude1 钱/n 去/vf 哪/ry 了/vi ─/x ─/x 谁/ry 在/p 控制/v 河南/ns 宋庆龄/nr 基金会/n 》/wky 一/m 文/ng ，/wd 披露/v 了/ule 资产/n 规模/n 近/a 30亿/m 元/q 的/ude1 河南/ns 宋基会/nr ，/wd 十年/m 来/f 一直/d 通过/p 内部/f 人/n 控制/v 的/ude1 投资/vn 公司/n 在/p 当地/s 投资/vn 、/wn 放贷/vi ，/wd 引起/v 社会/n 广泛/ad 关注/v 。/wj 根据/p 河南/ns 省委/n 、/wn 省政府/n 主要/b 领导/n 的/ude1 批示/n ，/wd 一个/mq 包括/v 统战部/nt 、/wn 民政厅/n 、/wn 金融/n 办/v 等/udeng 部门/n 在内/u 的/ude1 调查组/n ，/wd 已/d 着手/v 对/p 河南/ns 宋基会/nr 进行/vx “/wyz 深入/ad 调查/v ”/wyy 。/wj 同期/f ，/wd 国家/n 审计署/nt 驻/v 郑州/ns 特派/v 办/v 对/p 河南/ns 宋基会/nr 及/cc 相关/vn 项目/n 的/ude1 审计/vn 也/d 在/p 进行/vx 。/wj 而/cc 据/p 南方/s 周末/t 记者/n 进一步/d 调查/v ，/wd 河南/ns 宋基/nr 会/v 强大/a 得/ude3 令/v 人/n 咋舌/vi 的/ude1 筹款/vn 能力/n ，/wd 与/p 其/rz 以/p 慈善/a 之/uzhi 名/ng 在/p 百姓/n 中/f 进行/vx 的/ude1 广泛/a 集资/vn 有关/vn 。/wj “/wyz 他们/rr 早已/d 忘记/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 本来/b 身份/n ，/wd 沉醉/vi 在/p 这种/r 资金/n 高速/b 流转/vn 的/ude1 快感/n 之中/f 。/wj ”/wyy 当地/s 一/m 位/q 熟悉/v 河南/ns 宋基会/nr 的/ude1 企业/n 人士/n 评价/v 说/v 。/wj 河南/ns 宋基/nr 会/v 成立/vi 于/p 1992年/m 底/f ，/wd 最初/d 是/vshi 由/p 河南省/ns 政协/n 办公厅/n 主管/vn ，/wd 而/cc 非/b 现在/t 的/ude1 省委/n 统战部/n 。/wj 一/m 位/q 熟悉/v 河南/ns 宋基会/nr 历史/n 的/ude1 人士/n 告诉/v 南方/s 周末/t 记者/n ，/wd 大约/d 在/p 1997年/m 时/ng ，/wd 当地/s 一个/mq 名/ng 为/v 许世松/nr 的/ude1 省/n 政府/n 机关/n “/wyz 下海/vi ”/wyy 干部/n ，/wd 与/p 河南/ns 宋基会/nr 达成/v 合作/vn ，/wd 成立/vi 了/ule 一个/mq 名/ng 为/v “/wyz 河/n 南宋/t 基/ng 会/v 基金/n 发展/vn 部/n ”/wyy 的/ude1 挂靠/vn 组织/n 。/wj 当时/t 河南/ns 宋基会/nr 是/vshi 一个/mq “/wyz 没/v 钱/n ”/wyy 的/ude1 清贫/a 单位/n ，/wd 许世松/nr 的/ude1 挂靠/vn 可以/v 带来/v 每年/r 十/m 万/m 元/q 以上/f 的/ude1 管理费/n 等/udeng 收益/n ；/wf 而/cc 许世松/nr 方面/n ，/wd 则/c 可以/v 河南/ns 宋基/nr 会/v 发展/v 部/q 的/ude1 名义/n ，/wd 面向/v 社会/n 融资/vn 。/wj 许世松/nr 从事/vi 的/ude1 是/vshi 典当/v 、/wn 拍卖/v 乃至/c 股票投资/n 等/udeng 需要/n 现金/n 流/v 支持/v 的/ude1 业务/n ，/wd 成立/vi 基金/n 发展/vn 部/n 的/ude1 目的/n ，/wd 就/d 是/vshi 利用/v 河南/ns 宋基会/nr 的/ude1 募捐/vn 资格/n ，/wd 建立/v 一个/mq 可以/v 公开/ad 筹资/vi 的/ude1 平台/n 。/wj 在/p 当时/t ，/wd 这/rzv 是/vshi 非常/d 红火/a 的/ude1 一/m 种/q 做法/n 。/wj 在/p 上/f 世纪/n 八九十年代/t ，/wd 中央/n 鼓励/v 农村/n 发展/vn 合作/vn 基金会/n 筹资/vi 进行/vx 建设/vn ，/wd 在/p 这/rzv 一/m 背景/n 下/f ，/wd 从/p 城市/n 到/v 农村/n 出现/v 了/ule 数/m 万/m 个/q 基金会/n 、/wn 股金/n 会/v ，/wd 其中/rz 既/c 有/vyou 政府部门/n 领衔/vi 的/ude1 ，/wd 也/d 有/vyou 老百姓/n 自行/d 建立/v 的/ude1 ，/wd 有/vyou 真正/d 筹资/vi 搞/v 建设/vn 的/ude1 ，/wd 也/d 有/vyou 吸收/v 存款/n 放/v 高利贷/n 的/ude1 ，/wd 鱼龙/n 混/x 杂/a 。/wj 不过/c ，/wd 官员/n 出身/v 的/ude1 许世松/nr 找/v 了/ule 一/m 块/q 既/c 安全/an 且/c 让/v 人/n 非常/d 信任/v 的/ude1 牌子/n &/x #/x 8212/m ;/wf &/x #/x 8212/m ;/wf 慈善/a 基金会/n 。/wj 基金/n 发展/vn 部/n 成立/vi 后/f ，/wd 陆续/d 在/p 河南/ns 一些/mq 地/n 市/n 建立/v 起/vf 了/ule 河/n 南宋/t 基/ng 会/v 分支机构/n ，/wd 通过/p 这些/rz 分支机构/n 负责人/n 向/p 各地/rzs 民众/n 吸收/v 存款/n 。/wj 虽然/c 看/v 起来/vf 这些/rz 地方/n 是/vshi 分支机构/n ，/wd 但/c 实际上/d ，/wd 这些/rz 分支/n 负责人/n 与/cc 基金/n 发展/vn 部/n 主要/d 是/vshi 一/m 种/q 资金/n 买卖/vn 关系/n ，/wd 他们/rr 用/v 比/p 基金/n 发展/vn 部/n 更/d 低/a 的/ude1 利率/n 在/p 当地/s 吸收/v 储蓄/vn ，/wd 再/d 倒/vi 给/p 基金/n 发展/v 部/q ，/wd 赚取/v 利差/n 。/wj 来自/v 河南/ns 宋基/nr 会/v 内部/f 和/cc 当地/s 企业界/n 的/ude1 多/m 个/q 消息/n 源/ng 均/d 称/v ，/wd 当时/t 社会/n 融资/vn 成本较高/n ，/wd 基金/n 发展/vn 部/n 的/ude1 募款/v 年息/n ，/wd 曾/d 高/a 达/v 13%-20%/m 。/wj 为了/p 要/v 符合/v 慈善/a 基金会/n 的/ude1 募捐/vn 身份/n ，/wd 并/cc 规避/v 集资/vi 的/ude1 法律/n 风险/n ，/wd 基金/n 发展/vn 部/n 还/d 设计/v 出/vf 了/ule 一个/mq 很/d 有意思/al 的/ude1 “/wyz 概念/n ”/wyy ，/wd 他们/rr 会/v 让/v 储户/n 签署/v 一/m 份/q 《/wkz 资金/n 使用权/n 捐赠/vn 协议/n 》/wky 。/wj 举例/vi 说/v ，/wd 如果/c 吸/v 储/vg 一/m 万/m 元/q ，/wd 年息/n 15%/m ，/wd 协议/n 上/f 只/d 注明/v ，/wd 储蓄/n 者/k 向/p 河南/ns 宋庆龄/nr 基金会/n 基金/n 发展/vn 部/n 捐赠/v 了/ule 1.15/m 万/m 元/q 的/ude1 “/wyz 一年/m 期/qv 资金/n 使用/v 权/n ”/wyy ，/wd 本金/n 金额/n 并/cc 不/d 出现/v 。/wj 基金/n 发展/vn 部/n 会/v 告诉/v 储户/n ，/wd 你们/rr 不/d 需要/v 捐赠/v 实际/a 的/ude1 钱/n ，/wd 而是/c 通过/p 捐赠/v 一定/b 期限/n 的/ude1 资金/n 的/ude1 使用权/n ，/wd 让/v 其/rz 产生/v 收益/n 用于/v 慈善/a 事业/n ，/wd 到/p 年底/t 还/d 能/v 返还/v 高额/b 利息/n 。/wj 这种/r 筹资/vn 成本/n 高昂/a ，/wd 而/cc 到/v 了/ule 1990年代/t 末期/f ，/wd 许世松/nr 的/ude1 投资/vn 生意/n 失利/vi ，/wd 窟窿/n 便/d 出现/v 了/y 。/wj 加上/v 此时/r ，/wd 中央/n 大力/d 整顿/v 基金会/n ，/wd 河南/ns 也/d 接连/d 打击/v 非法/d 集资/vi 大/a 案/x ，/wd 吸/v 储/vg 难度/n 大大增加/n 。/wj 上述/b 人士/n 告诉/v 南方/s 周末/t 记者/n ，/wd 2000年/m 左右/m ，/wd 许世松/nr 突然/ad 失踪/vi ，/wd 给/p 河南/ns 宋基会/nr 留下/v 了/ule 超过/v 三千/m 万/m 元/q 的/ude1 资金/n 缺口/n 。/wj 河南/ns 宋基会/nr 曾/d 通过/p 警方/n 寻/v 人/n ，/wd 但/c 没有/v 结果/n 。/wj 由于/p 年/qt 载/v 已/d 久/a ，/wd 截至/v 发稿/vi 时/ng ，/wd 南方/s 周末/t 记者/n 尚未/d 从/p 政府/n 方面/n 就/d 这个/rz 说法/n 得到/v 确认/v 。/wj 当时/t 摆/v 在/p 河南/ns 宋基会/nr 面前/f 的/ude1 烂摊子/n 是/vshi ，/wd 之前/f 从/p 民众/n 手中/s 募集/v 的/ude1 款项/n 需/v 按/p 年/qt 履约/vn ，/wd 不然/c 就/d 会/v 酿成/v 巨大/a 风波/n ，/wd 而/cc 要/v 想/v 还/d 上/vf 此前/t 的/ude1 钱/n ，/wd 就/d 必须/d 吸收/v 新/a 的/ude1 钱/n 。/wj 于是/cc ，/wd 在/p “/wyz 想/v 办法/n 还/d 老百姓/n 的/ude1 钱/n ”/wyy 这个/rz 理由/n 面前/f ，/wd 在/p 河南/ns 宋基/nr 会/v 高层/n 的/ude1 默许/vn 下/f ，/wd 许世松/nr 的/ude1 同僚/n 张/q 悍/x 东/f ，/wd 接替/v 了/ule 基金/n 发展/v 部/q 主任/n 一/m 职/ng ，/wd 把/pba 这个/rz 捐赠/vn 资金/n 使用权/n 的/ude1 游戏/n 继续/v 维持/v 下去/vf ，/wd 并/cc 试图/v 通过/p 投资/vn 和/cc 放贷/vi 等/udeng 方式/n 来/vf 赚钱/v 填补/v 亏空/n 。/wj 张/q 悍/x 东/f ，/wd 1963年/m 出生/vi 于/p 河南/ns 驻马店/ns 下属/v 的/ude1 泌阳县/ns ，/wd 1982年/m 从/p 驻马店/ns 教师/n 进修/vn 学院/n 毕业/v 后/f ，/wd 在/p 泌阳/ns 双/m 庙/n 中学/n 教书/vi ，/wd 四年/m 之/uzhi 后/f 调/v 至/p 泌阳县/ns 信访办/n 担任/v 秘书/n 工作/vn ，/wd 1990年/m 停薪留职/vl “/wyz 下海/vi ”/wyy 闯荡/v ，/wd 在/p 进入/v 河南/ns 宋基会/nr 之前/f 曾/d 从事/vi 过/uguo 保险业务/n 。/wj 在/p 张/q 悍/x 东/f 的/ude1 主持/vn 下/f ，/wd 河南/ns 宋基会/nr 基金/n 发展/vn 部/n 发展/v 出/vf 了/ule 更/d 多/a 地方/n 分支机构/n 、/wn 朝/b 县/n 乡/n 一/m 级/q 铺设/v 更/d 密集/a 的/ude1 经营/vn 网点/n &/x #/x 8212/m ;/wf &/x #/x 8212/m ;/wf 2000年/m 之后/f ，/wd 基金/n 发展/vn 部/n 吸/v 储/vg 能力/n 大/d 增/v ，/wd 几/m 年/qt 功夫/n ，/wd 其/rz 年/qt 吸/v 储/vg 金额/n 就/d 达/v 数亿/m 元/q 。/wj 不过/c ，/wd 吸/v 储/vg 业务/n 兴隆/a ，/wd 也/d 曾/d 引起/v 河南/ns 一些/mq 地方/n 人民/n 银行/n 等/udeng 部门/n 的/ude1 警觉/vn ，/wd 河南/ns 宋基/nr 会/v 当年/t 的/ude1 业务/n 主管/vn 部门/n 省政协/n 办公厅/n ，/wd 就/d 曾/d 接待/v 过/uguo 这/rzv 类/q 来自/v 地方/n 政府/n 的/ude1 交涉/vn &/x #/x 8212/m ;/wf &/x #/x 8212/m ;/wf 这种/r 吸/v 储/vg 业务/n 被/pbei 后者/rzv 指/v 为/v “/wyz 高息/n 揽/v 储/vg ”/wyy 或/c “/wyz 变相/vd 非法/d 集资/vi ”/wyy 。/wj 尽管/c 有/vyou “/wyz 捐赠/v 资金/n 使用/v 权/n ”/wyy 的/ude1 外衣/n ，/wd 但/c 对于/p 这种/r 吸/v 储/ng ，/wd 张/q 悍/x 东/f 等/udeng 河南/ns 宋基/nr 会/v 员工/n 其实/d 也/d 很/d 担心/v ，/wd 在/p 一些/mq 小/a 规模/n 的/ude1 内部/f 会议/n 上/f ，/wd 常常/d 会/v 提到/v “/wyz 进去/vf ”/wyy （/wkz 意/b 指/v 坐牢/vi ）/wky 之类/rz 字眼/n 。/wj 而/cc 河南省/ns 政协/n 最终/d 选择/v 和/cc 河南/ns 宋基/nr 会/v 脱钩/vi ，/wd 后者/rzv 搬/v 出/vf 了/ule 郑州/ns 花园/n 路上/s 的/ude1 省政协/n 办公楼/n 。/wj 在/p 这/rzv 之后/f ，/wd 通过/p 原/b 河南省/ns 副/b 省长/n 、/wn 河南/ns 宋基/nr 会/v 理事长/n 刘玉洁/nr 的/ude1 关系/n ，/wd 河南/ns 宋基会/nr 改/v 为/p 挂靠/v 在/p 省委/n 统战部/nt 名下/n 。/wj 河南/ns 宋基会/nr 下/f 辖/v 17/ns  个/q 分支机构/n ，/wd 在/p 慈善/a 组织/n 中/f 十分/m 罕见/a 。/wj 这些/rz 分支机构/n ，/wd 实际上/d 就/d 是/vshi 其/rz 强力/n 吸/v 储/vg 的/ude1 “/wyz 机器/n ”/wyy 。/wj  （/wkz 河南/ns 宋基/nr 会/v 网站/n //w 图/n ）/wky 这些/rz 压力/n 之下/f ，/wd 2004年/m 之后/f 河南/ns 宋基会/nr 基金/n 发展/vn 部/n 开始/v 调整/v “/wyz 玩/v 法/n ”/wyy ，/wd 原来/b 的/ude1 捐赠/vn “/wyz 资金/n 使用/v 权/n ”/wyy 的/ude1 模式/n 逐步/d 结束/v 。/wj 在/p 有/vyou 过/uguo 保险/n 从业/b 经历/n 的/ude1 张/q 悍/x 东/f 的/ude1 指挥/vn 下/f ，/wd 一个/mq 名/ng 为/v “/wyz 河南省/ns 公益/n 医/ng 保/v 发展/vn 管理中心/n ”/wyy 的/ude1 非/b 营利/vn 社会/n 团体/n ，/wd 当年/t 在/p 省/n 民政厅/n 注册/vi 成立/vi ，/wd 注册/vn 资本/n 1000/m 万/m 元/q 。/wj 这个/rz 公益/n 医/ng 保/v 中心/n 究竟/d 是/vshi 受/v 谁/ry 控制/v 的/ude1 ，/wd 真实/a 面目/n 又/d 是/vshi 什么/ry ？/ww 不过/c ，/wd 南方/s 周末/t 记者/n 无法/v 通过/p 公开/a 渠道/n 查阅/v 到/v 上述/b 文件/n 原文/n ，/wd 致电/v 上述/b “/wyz 发起/v 单位/n ”/wyy 的/ude1 诸多/m 人士/n ，/wd 所/usuo 得到/v 的/ude1 口头/n 回答/v ，/wd 或是/c 与/p 公益/n 医/ng 保/v 中心/n “/wyz 没关系/vl ”/wyy 、/wn “/wyz 绝对/d 不/d 可能/v 是/vshi 其/rz 发起人/n ”/wyy ，/wd 或是/c “/wyz 被/pbei 挂/v 名/ng ”/wyy 。/wj 而/cc 河南/ns 宋基/nr 会/v 内部/f 流传/v 的/ude1 说法/n 是/vshi ，/wd 这个/rz 非/b 营利/vn 社会/n 团体/n 其实/d 是/vshi 由/p 河南/ns 宋基/nr 投资/v 有限公司/n 以及/cc 一些/mq 内部/f 员工/n 共同/d 发起/v 成立/vi 的/ude1 。/wj 宋基/nr 投资/v 是/vshi 河南/ns 宋基会/nr 的/ude1 资金/n 流转/vn 平台/n ，/wd 其/rz 十年/m 来/u 的/ude1 背后/f 股东/n 是/vshi 张/q 悍/x 东/f 等/udeng 内部/f 员工/n 。/wj 根据/p 宋基/nr 投资/v 工商/n 资料/n ，/wd 其/rz 在/p 2010年/m 之前/f 一直/d 持有/v 公益/n 医/ng 保/v 中心/n 5%/ns 的/ude1 股权/n ，/wd 但/c 它/rr 从未/d 出现/v 在/p 公益/n 医/ng 保/v 中心/n 公布/v 的/ude1 发起/vn 单位/n 名单/n 之中/f 。/wj 而/cc 河南/ns 民政厅/n 社会/n 组织/v 信息网/n 公/ng 示/vg 信息/n 显示/v ，/wd 医/ng 保/v 管理中心/n 过去/vf 的/ude1 法定/b 代表/n 人/n 是/vshi 张/q 悍/x 东/f ，/wd 目前/t 已/d 变/v 更为/d 项目/n 的/ude1 执行/vn 负责人/n 刘晓东/nr 。/wj 究竟/d 是/vshi 谁/ry 的/ude1 公益/n 医/ng 保/v 中心/n ，/wd 这/rzv 一/m 问题/n 存在/v 争议/vn 。/wj 南方/s 周末/t 记者/n 联系/v 了/ule 保管/v 有/vyou 公益/n 医/ng 保/v 中心/n 注册/vn 资料/n 的/ude1 民政厅/n 工作人员/n ，/wd 得到/v 的/ude1 答复/vn 是/vshi ：/wm “/wyz 只有/c 公检法/n 等/udeng 部门/n 、/wn 以及/cc 社会/n 团体/n 自身/rr 才/d 能/v 凭/p 证件/n 调/v 看/v 档/ng 案/x 。/wj ”/wyy 这个/rz 公益/n 医/ng 保/v 中心/n 究竟/d 在/p 做/v 什么/ry 事/n ？/ww 从/p 过去/t 河南省/ns 内/f 媒体/n 对/p 其/rz 的/ude1 诸多/m 报道/v 来看/u ，/wd 这/rzv 是/vshi 一个/mq 慈善/a 组织/n &/x #/x 8212/m ;/wf &/x #/x 8212/m ;/wf 简单/a 来说/uls ，/wd 公益/n 医/ng 保/v 中心/n 一直/d 在/p 河南/ns 各/rz 地/ude2 向/p 一些/mq 低/a 保/v 、/wn 贫苦/a 人群/n 免费/vd 发放/v 《/wkz 公益/n 医/ng 保证/v 》/wky ，/wd 他们/rr 持证/v 看病/vi 可以/v 享受/v 到/v 费用/n 减免/v 等/udeng 多/m 项/q 优惠/vn 。/wj 公益/n 医/ng 保/v 中心/n 还/d 在/p 媒体/n 上/f 公布/v 银行/n 账号/n ，/wd 接受/v 社会/n 捐助/vn 。/wj 但是/c ，/wd 与/p 河南/ns 宋基会/nr 有/vyou 公益/n 医/ng 保/v 等/udeng 业务/n 往来/vi 的/ude1 多/m 位/q 人士/n 均/d 向/p 南方/s 周末/t 记者/n 表示/v ，/wd 这些/rz 举动/n 主要/d 是/vshi 为了/p 在/p 地方/n 上/f 进行/vx 宣传/vn ，/wd 以及/cc 开拓/v 关系/n ，/wd 公益/n 医/ng 保/v 中心/n 真正/b 的/ude1 目的/n ，/wd 仍/d 是/vshi “/wyz 吸收/v 存款/n ”/wyy 。/wj 每每/d 分析/v 事故/n 责任/n ，/wd 心情/n 总是/d 那么/rz 沉重/a 。/wj 对于/p 家属/n 来说/uls ，/wd 如果/c 能/v 挽回/v 死者/n 生命/n ，/wd 又/d 在乎/v 什么/ry 责任/n 不/d 责任/n 呢/y ？/ww ！/wt 且/c 责任/n 的/ude1 前提/n 是/vshi 真相/n ，/wd 而/cc 不/d 是/vshi 简单/a 的/ude1 赔偿/vn 或者/c 把/pba 官僚/n 撤职/vi 。/wj 呜呼/e ，/wd 而/cc 之所以/c 还/d 要/v 分析/vn 责任/n ，/wd 难道/d 不/d 是/vshi 因为/p 死者/n 不/d 能/v 复/dg 生/v ，/wd 而/cc 以此/d 来/vf 警醒/vi 后人/n 吗/y ！/wt 外/f 媒/ng 8日/t 在/p 报道/v 中国/ns 国务委员/n 戴秉国/nr 访/v 越/vg 时/ng 称/v ，/wd 中/f 越/d 同意/v 加快/vd 谈判/v 解决/v 南海/ns 争议/vn 。/wj 此外/c ，/wd 菲律宾/nsf 方面/n 则/d 决定/v 暂/d 不/d 就/p 南海/ns 问题/n 诉至/v 国际/n 法庭/n 。/wj 中国/ns 外交部/nt 发言人/n 刘为民/nr 8日/t 就/p 此/rzs 表示/v ，/wd 中方/n 也/d 一贯/d 主张/v ，/wd 南海/ns 争议/vn 应/v 由/p 当事国/n 双方/n 通过/p 协商/vn 谈判/vn 和平/n 加以/vx 解决/vn 。/wj 随着/p 中/f 越/d 两/m 国/n 高层/n 领导/n 互访/vn 活动/vn 的/ude1 开展/vn ，/wd 两/m 国/n 有关/p 南海/ns 问题/n 的/ude1 纷争/n 有所/v 缓和/an 。/wj 路透社/nt 8日/t 报道/v 称/v ，/wd 中国/ns 和/cc 越南/nsf 已/d 达成/v 共识/n ，/wd 将/d 加速/vi 谈判/vn 步伐/n ，/wd 尽早/d 解决/v 两/m 国/n 围绕/v 南海/ns 问题/n 的/ude1 争端/n 。/wj 报道/v 称/v ，/wd 中国/ns 国务委员/n 戴秉/nr 国本/n 周/nr1 访问/v 越南/nsf ，/wd 与/p 越南/nsf 领导人/n 进行/vx 了/ule 闭/v 门/n 磋商/vn 。/wj 分析/v 人士/n 认为/v ，/wd 这/rzv 是/vshi 为/p 越共/n 中央/n 总书记/n 阮富仲/nr 可能/v 于/p 今年/t 稍/d 晚/tg 开展/v 的/ude1 访华/vn 之/uzhi 旅/ng 作/v 准备/vn 。/wj 戴秉国/nr 于/p 9月/t 5日/t 抵达/v 越南/nsf 访问/v ，/wd 并/cc 将/d 于/p 9日/t 正式/ad 结束/v 访问/vn 行程/n 。/wj 根据/p 中国/ns 外交部/nt 公布/v 的/ude1 消息/n ，/wd 9月/t 7日/t ，/wd 越共/n 中央/n 总书记/n 阮富仲/nr 在/p 河内/nsf 会见/v 了/ule 戴秉国/nr 。/wj 戴秉国/nr 首先/d 转达/v 了/ule 中共中央/nt 总书记/n 胡锦涛/nr 给/p 阮富仲/nr 的/ude1 口信/n 。/wj 胡锦涛/nr 在/p 口信/n 中/f 表示/v ，/wd 中国/ns 党/n 和/cc 政府/n 高度/d 重视/v 发展/v 同/p 越南/nsf 的/ude1 友好/a 合作/vn 关系/n 。/wj 当前/t 形势/n 下/f ，/wd 中/b 越/b 双方/n 尤/d 应/v 从/p 大局/n 出发/vi ，/wd 牢牢/d 把握/v 中/b 越/b 关系/n 